<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia1">
Poniendo en práctica el mensaje de hoy, conseguirás
llegar al final de los 41 días como un ser victorioso. \n\n

Que Dios te bendiga cada día de esta jornada. Por lo tanto, ora y comienza.\n\n

Dios me salva en las primeras horas  de cada mañana para que pueda ser santo durante el día. Sin recibir
diariamente el poder que viene de la Palabra, no conseguiré vivir como hijo de Dios, pues <i>“a todos los que le recibieron, a los que creen en su nombre,
        les dio potestad de ser hechos hijos de Dios” (Jn.1:12).</i> Si cada día no proyecto, en primer lugar, el poder de Dios en mi vida, seré controlado por mis impulsos carnales.\n\n

Ese será el eje de la jornada de 40 días: La búsqueda de Dios, en las primeras horas de cada día, para ser santo en todos los aspectos cotidianos de la vida cristiana.\n\n

Salvación  por un día: ¿Qué enseña la Biblia en
relación con este  asunto?\n\n¿De qué manera el hecho de que la salvación es por un día debe afectar mis prioridades diarias?\n
¿De dónde viene el principio de que soy salvo dentro de una unidad de tiempo llamada día?\n\n

En el principio, Dios actuó para poner todas  las cosas en orden. <i>“En el principio, creó Dios los cielos y la tierra”
(Gén.1:1).</i> \n\nAsí como Dios actuó  al principio de este  mundo para colocar todas  las cosas en orden, también desea  actuar al comienzo  de cada día para
        colocar en orden  nuestra vida según su voluntad.\n\n

Vamos a estudiar las razones por las que  debemos buscar a Dios durante las primeras horas de cada día.\n\n\n

        <b>Es una orden que viene de Jesús</b>\n\n

    Él ordenó:<i> “Buscad primero el reino de Dios y su
    justicia, y todas estas cosas os serán añadidas”</i> (Mat. 6:33). El creyente  debe  despertarse cada  mañana respirando a Jesús.\n\n Debe levantarse con hambre y sed de
        la palabra de Dios. Así como el cuerpo siente necesidad de recibir cada mañana la comida espiritual antes de realizar cualquier otra actividad.\n\n

    Al despertar cada mañana, ¿cuál es el mayor deseo de tu alma? Si el primero  deseo de tu corazón no es ir ante  la presencia de Dios para orar y estudiar las Sagradas
    Escrituras, hay algún error gravísimo en tu vida.\n\n

    Jesús ordena que Dios debe ser lo primero. Entonces, cuando te levantes,  antes de bañarte, antes de cambiarte de ropa, o de cualquier  otra  actividad,  por más
        elemental que sea, ve primero  ante  la presencia de Dios, para que tu alma  reciba poder  para  ser santo durante ese día. Sin ese poder, ese día será un fracaso
        en todos los sentidos.\n\n

    ¿Por qué Dios debe ocupar el primer lugar? Si al levantarte por la mañana realizas alguna cosa, por más  simple que sea, tu corazón  va a traicionarte.\n\n Todo lo
        que nuestro corazón carnal desea es que Dios sea puesto en segundo lugar. Cuando eso sucede, él te engaña. \n\n Deuteronomio 11:16 dice que debemos ser cuidadosos,
        para que nuestro corazón no nos engañe. Él es perverso y corrupto,  y debemos guardarlo cuidadosamente, porque de él emana diariamente la vida. \n\nCuando me
        levanto  por la mañana, no debo inventar una disculpa o realizar otros planes. Dios debe ocupar en mi vida el primer lugar, y punto final.\n\n\n


<b>Dios tiene un programa diario para mi vida</b>\n\n

El Salmo 139:16  dice: <i>“Mi embrión  vieron tus ojos, y en tu libro estaban escritas todas aquellas cosas que fueron luego formadas, sin faltar una de ellas”</i>.\n\n

¿Qué significa “planificación”? Entre las muchas definiciones que existen sobre la planificación, vamos a considerar esta:  \n\nPlanificar es, decir o
        escribir anticipadamente lo que se pretende hacer dentro de un determinado período de tiempo.\n\n

En el Salmo que acabamos de leer, está  clara la idea de que Dios tiene un plan diario para cada persona que desea vivir cada día en santidad.\n\n

Cuando  me levanto  por la mañana, mi primera preocupación debe ser: \n\n¿Cuál es el programa que Dios tiene hoy para mi vida? \n\n¿Dónde está
        ese programa? El plan diario de Dios está escrito en su libro, la Biblia. En sus páginas se describe toda su voluntad para que tu día sea bendecido y
        para que puedas vivir como un santo.

¿Qué  debo  hacer  para  descubrir  el programa que Dios tiene  cada día para mi vida?\n\n Cuando  me levanto  por la mañana, antes de realizar cualquier
        otra actividad, debo tomar mi Biblia y, en profunda dependencia de Jesús y libre de cualquier  idea preconcebida, pedir al Espíritu Santo que conduzca
        mi mente a una clara comprensión de la voluntad de Dios expresada en las Sagradas Escrituras.\n\n

Deja que Dios te hable, y ve reaccionando en oración a medida que su clara voluntad te sea revelada. \n\nVamos a imaginar que el Espíritu Santo te condujo
        al Salmo 119 y, repentina- mente, experimentas algo diferente en el versículo 105. ¿Qué debes hacer? Habla con él por medio de la oración y dile que lo amas,
        glorifica su nombre,  agradécele por la palabra que
durante ese día será tu guía. \n\nDile que, sin la luz que está a tu disposición, caerías en muchos abismos, pero que lo alabas porque, en ese día, tendrán una
        clara visión del camino.\n\n Prosigue la lectura y, mientras Dios habla por medio de la Biblia, habla con Él a través de la oración. De esta forma, el
        Espíritu Santo te dará poder para vivir en santidad durante ese día.\n\n

Satanás también tiene  un  programa diario  para  la vida de cada persona. En Mateo 6:34, leemos  que “basta  a cada día su propio mal”.\n\n

El objetivo del programa de Dios es neutralizar cada día las estrategias que el enemigo tiene para tu vida. \n\n
¿Quieres buscar a Dios durante las primeras horas de cada día y vivir o quieres  ser esclavo de la maldad que cada día Satanás puede ofrecerte?\n\n

La falta de una relación diaria con Dios afecta nuestro discernimiento en todos  los aspectos de la vida. Especial- mente en relación con la mayordomía cristiana.\n\n\n

<b>El hombre interior debe renovarse cada día</b>\n\n

Lo que la Biblia nos enseña en relación  con esto, es claro y directo: La salvación del poder del pecado  es por un día.
        La teoría de que “una vez salvo, salvo para siempre”, no es bíblica.\n\n Las personas salvas de la pena  del pecado
        (por causa de aceptar a Cristo como Salvador) y que están camino de la eternidad o de la salvación de la presencia del pecado
        (cuando Jesús vuelva y nos transforme), tienen que tener en mente que la salvación del poder del pecado  es diaria y debe ser desarrollada cada día con temor y temblor.\n\n

Escuchemos lo que la Biblia dice:\n\n
2 Cor. 4:16 “El interior no obstante se renueva de día en día”\n\n
1 Cor. 15:31 “Cada día muero…”\n\n
2 Cor. 7:1 “perfeccionando la santidad en el temor de Dios” \n\n

        Reflexiona:\n\n
Rom. 12:2 \n\n
Heb.  3:13, 15\n\n
2 Cor. 6:2  \n\n
Jos.  3:5   \n\n\n

        <b>Para tener paz y alegría en el corazón</b>\n\n

        Jeremías  15:16 menciona: \n<i>“Fueron halladas tus palabras, y yo las comí; y tu palabra me fue por gozo y por alegría de mi corazón;
        porque tu nombre se invocó sobre mí, oh Jehová Dios de los ejércitos”</i>.\n\n

        Tres cuestiones merecen nuestra atención en  este versículo:\n\n

- “Fueron halladas tus palabras”: ¿Qué sugiere la palabra hallar? Para hallar, necesito procurar;  entonces, cuando me levanto por la mañana, la palabra no me
        va a buscar; yo debo procurarla.\n\n Tengo que buscar a Dios durante las primeras horas  de cada día, y eso no debe ser una búsqueda superficial, sino de todo mi corazón. \n\n Jeremías  caracteriza este  tipo de búsqueda: “Y me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis de todo vuestro  corazón” (Jer. 29:13). Mi alma necesita al Salvador cada mañana; sin él, ella queda vacía, desordenada y sin dirección.\n\n
- “Y yo las comí”: No es suficiente decir que la Palabra es importante, que es buena, que es divina y que salva.\n\n
        Es necesario comer la Palabra, colocar el alimento divino en mi corazón. Solamente así, sus nutrientes entrarán en la corriente sanguínea del
        poder que viene de Dios directo para mi vida.\n\n
- “Tu palabra me fue por gozo y por alegría de mi corazón”: \nQuien decide privilegiar la búsqueda de Dios en las primeras horas de cada día, tendrá paz
        y alegría durante su transcurso.\n\n\n

<b>Conclusión</b>\n\n

Caminar  con Dios y profundizar nuestra relación  es un asunto de vida y longevidad. \n\n En Deuteronomio 30:20, leemos: <i>“[…] Amando  a Jehová tu Dios, atendiendo a su voz,
        y siguiéndole a él; porque él es vida para ti, y prolongación de tus días […]”.</i>\n\n

Caminar con Dios diariamente nos permitirá vivir un cristianismo real y auténtico. \n\nEl recibimiento de la unción diaria del Espíritu Santo trae en sí toda la vida y el poder de Cristo, que nos hace más que vencedores en todas  las circunstancias.\n\n

Caminar con Dios diariamente nos mantiene unidos al Cielo y recibimos  una influencia transformadora directa del Señor Jesucristo.\n\n


</string>

    <string name="dia2">
<b> Lee Juan 3</b>\n\n
¿Qué  es  más  fácil, convertirse  en  cristiano   o  permanecer como tal? Al interrogar a las personas, tanto jóvenes como de edad avanzada, descubrí que generalmente ellas creen que es más difícil permanecer como cristiano. \n\n A lo mejor ellas experimentaron la conversión después de una reunión de evangelismo o de un retiro religioso; quizás hayan sido tocadas por un himno o un sermón; pero, después de algún tiempo,  el sentimiento feneció y regresaron a donde  estaban antes.  \n\n

Quizá descubrieron el error de obrar su propia justicia o su fe, y desistieron. \n¿Por qué sucede eso?\n¿Es posible que no hayan comprendido cómo vivir la vida cristiana? ¿Cuál es la base de la vida cristiana?\n\n

Seas un adolescente o una persona con cabellos blancos, probablemente te topas  hoy con esas mismas preguntas. \n\n¿Cómo puede el cristianismo volverse significativo en tu vida? ¿Cómo puedes conocer a Jesús personalmente? Deseo contarte cómo la vida cristiana se volvió palpable para mí.\n\n\n

<b>Mi triste realidad</b>\n\n

Después de estar  en el ministerio por tres años, enfrenté una  gran  dificultad.  Hasta  entonces, había  tenido éxito al tomar sermones prestados de otros predicadores, incluso de mi padre y de mi tío. \n\n Conseguía predicar sobre los eventos finales y las doctrinas de la iglesia, pero un día percibí que esos discursos  no reflejaban aquello  que pensaba y tampoco contaban mi experiencia con Cristo. \n\nSimulaba, y seguía la rutina en mi vida sin saber realmente lo que significaba el cristianismo. Como ministro, tenía la obligación de ser una autoridad en eso.\n\n

Un día intenté predicar sobre Jesús, y descubrí que había caído en la trampa de querer  hablar  sobre alguien que no conocía personalmente. \n\n
Cuando entendí que la esencia del evangelio  era  Jesús, pero  que  mi enfoque no estaba en él, las cosas empezaron a parecer  muy desalentadoras.\n\n

¡Créeme, no existe nada  más frustrante que ser un ministro del evangelio sin conocer a Jesús! Mientras se formaban úlceras en mi interior, percibí dolorosamente que, a menos que  conociera  a Jesucristo  por medio  de una  experiencia personal, sería mejor buscar otra ocupación.\n\n\n

<b>Mi análisis en tercera persona</b>\n\n

Así, decidí hacer  lo mejor  posible  para  descubrir  las respuestas en relación con este asunto del cristianismo.\n En una reunión de campamento, mientras los pastores armaban sus carpas, llamé aparte a algunos de esos amigos, uno por uno, y les hice preguntas sobre la fe y la religión, y cómo esto podría volverse real en mi vida. Como un compañero en el ministerio me sentía avergonzado por admitir que tenía interrogantes personales sobre eso, así que abordé  las cuestiones en tercera persona:\n\n
Supongamos que  en mi congregación tenga a alguien que no sabe cómo  ser salvo. ¿Qué debo decirle?\n
-Dile que necesita obtener una nueva vida de lo alto.\n
-Bien, ¿cómo puede él hacer eso?\n
-Dile que extienda la mano y tome la mano de Dios.\n
-¿Cómo puede hacer eso?\n
-Tiene que caer sobre la Roca y ser quebrantado.\n
-¿Qué significa eso?\n
-Significa que tiene que contemplar al Cordero.\n\n

Es triste  decir que volví a casa más desanimado que nunca. Yo ya había usado algunas de esas frases imponderables cuando aconsejaba y predicaba, pero en mi búsqueda de respuestas concretas no significaban nada. \n\n Quedé dolorosamente consciente de que la mayor parte  de nuestra terminología y argot religioso probablemente no significaban nada para muchas otras personas.\n\n

Esos términos eran irreales y estaban fuera del alcance para alguien que nunca los había experimentado. Estaba decidido a abandonar el ministerio, pero alguien  me dijo: \n\n “Todavía no terminó tu búsqueda, porque aún no estudiaste esto en los libros”.\n\n\n

<b>Leer subrayando</b>\n\n

Tuve que admitir que solo leía la Biblia y oraba cuando tenía que hacerlo. Resolví estudiarla nuevamente con la finalidad de descubrir las respuestas, buscando formas concretas de convertir las frases intangibles en algo más significativo.\n\n

Compré  todos   los  libros  que  abordaban  asuntos como fe, Jesús y victoria sobre el pecado.  En aquel tiempo no había mucha cosa escrita, pero encontré un libro, El Camino a Cristo, que parecía bastante pequeño para que pudiese leerlo de tapa a tapa sin mucha dificultad. \n\n

Ya lo había leído antes para una clase, y me pareció poco interesante. Esta vez resolví leerlo completamente, subrayando todo lo que me pidiese hacer. \n\n
Empecé a leer el libro, e imaginen: lo subrayé casi todo.

También descubrí de dónde venían todas las frases intangibles e imponderables, todas  ellas estaban allí. Cuando  terminé el libro, estaba tan  enfadado como para  echarlo  al fuego. \n\n Las frases  subrayadas continuaban siendo irreales e intangibles.

Cuando hice una pausa para reflexionar sobre las frases, descubrí  que algo extraño había  sucedido  en mi interior. \n\n

No pude  explicarlo, pero a pesar  de sentirme incapaz de describir lo que estaba buscando, estaba más decidido a continuar investigando.\n\n Resolví intentar una vez más; ahora subrayaría con doble línea las cosas concretas que pudiera realizar.\n\n Fue grande mi sorpresa,  pues  subrayé  apenas tres cosas: Estudio de la Biblia, oración y testimonio.\n\n Y esto no era una nota  agradable, pues yo hubiese preferido  leer la guía telefónica a leer la Biblia; sin embargo, creí que sería mejor dar una oportunidad.\n\n

Así, me quedé con esa pequeña receta  mágica  para el éxito: Leer la Biblia diariamente y orar un poco para contentar a Dios.\n\n Luego, colocar esa mezcla  en el horno  para cocinar por media hora, y entonces tener listo el pastel de la victoria. ¡Pero el pastel de la victoria no salió!\n\n

Quise saber  en qué me había  equivocado.  Entonces, un día me topé con la historia  de Nicodemo.\n\n Una noche, él se dirigió a Jesús con el propósito de entrar en una  discusión.\n\n Dijo él: Señor, eres un gran maestro, y quisiera discutir contigo  algunos grandes conceptos teológicos”.  \n\n¿Ya estuviste envuelto en tal trampa? Él quería  discutir  y analizar, pero Jesús le dijo que el conocimiento que salva venía tan solo de conocer a Dios.\n\n

Comencé  nuevamente con la fórmula de estudiar la Biblia y orar, pero esta  vez empecé a investigar las Escrituras con el propósito específico de familiarizarme con Dios, aprendiendo a conocer a Jesús por medio del estudio de su vida y enseñanzas en los evangelios,  y eso marcó  la diferencia.\n\n Descubrí que la justicia no era nada que yo pudiese desarrollar. Era un don que venía espontáneamente como resultado del conocimiento de Dios, de conocer y familiarizarme con el Señor Jesús.\n\n

Desde entonces, he buscado otros métodos para continuar mi experiencia cristiana, otros medios por los cuales alguien  aprende a conocer  a Jesús;  sin embargo, nunca encontré nada  más.\n\n Todas las otras  buenas obras, son resultado de ese tiempo diario a solas con Jesús. No puedo ni siquiera generar la fe por mí mismo; es un don de Dios. \n\nPor lo tanto, todo el fundamento de la vida cristiana es conocer a Jesús y tener una relación personal con él.\n\n

Jesús describe así la necesidad de una relación diaria con él: “Yo soy el pan de vida; el que a mí viene, nunca tendrá hambre; y el que en mí cree, no tendrá sed jamás . \n\n  […] Si no coméis la carne del Hijo del Hombre, y bebéis su sangre, no tenéis vida en vosotros” (Jn. 6:35, 53).\n\n

Bueno, eso parece un poco confuso, ¿no es verdad? Se indaga  sobre lo que pensarían los caníbales de las islas de los Mares del Sur si su único contacto con el cristianismo fuese  esa descripción.  Sin embargo, Jesús afirmó  que  estaba  hablando sobre la vida espiritual de la persona:\n\n “Mis palabras son espíritu  y son vida”. Si continúas ponderando sus declaraciones en este capítulo, descubrirás que estaba hablando sobre la relación personal. Estaba describiendo la vida de comunión diaria, en la que pasamos tiempo con él y él con nosotros.\n\n

Debemos llegar  a  una  relación  tan  personal,   que nuestra voluntad sea absorbida por la suya. Cristo nos estaba diciendo que no podemos ser cristianos vivos a menos que lo busquemos diariamente. \n\nNadie es un cristiano vivo a menos que tenga una experiencia diaria con Dios.\n\n

Desde el punto de vista espiritual, ¿qué significa comer la carne y beber la sangre de Cristo? Significa tener una experiencia personal con  Jesús, teniendo como  base  un contacto diario con él.\n\n Aceptar la Palabra, el Pan del cielo, es aceptar al propio Cristo. Cuando la palabra de Dios es recibida en el alma, participamos de la carne y de la sangre del Hijo de Dios.\n\n

Como la sangre es formada en el cuerpo  por medio del alimento ingerido, así Cristo es formado interiormente por la absorción de la palabra de Dios, que es su carne y la sangre del Hijo de Dios; y, por medio de la obediencia a esta Palabra, se vuelve participante de la naturaleza divina.\n\n Como la necesidad del alimento temporal no puede ser suplida participando de él apenas una vez, así la palabra de Dios debe ser comida diariamente para suplir las necesidades espirituales. Como a la vida del cuerpo se encuentra…\n\n

A  causa del desgaste y las pérdidas, el cuerpo debe ser renovado con sangre, siendo suplida por el alimento diario. Así, necesitamos alimentarnos constantemente de la Palabra, cuyo conocimiento es vida eterna.\n\n Esta Palabra debe ser nuestro sustento y bebida.  Solamente en esto  encontrará el alma su nutrición y vitalidad”. \n\n
Por lo tanto, mantengo mi experiencia cristiana pasando cada  día un tiempo a solar para familiarizarme con Dios. Vivo por la fe en Cristo, y permanezco en él por medio de su palabra y de la oración.\n\n

    </string>


    <string name="dia3">
Me familiarizo…\n
<i>1. Conversando con alguien.\n
2. Oyendo lo que esa persona tiene para decirme.\n
3. Andando, trabajando  o haciendo cosas juntos.</i>\n\n

        Dios nos dio esos mismos caminos  por los cuales entramos en una relación personal con él. Solo voy a familiarizarme con él aprendiendo quién es él (oración) y oyendo lo que él tiene  para  decir (estudiando su Palabra);  entonces, haremos las cosas juntos (el testimonio cristiano).\n\n

A pesar de que la esencia  de la vida cristiana es la familiaridad  o relación  diaria con Jesús, frecuentemente no creemos que eso sea tan  fácil. Satanás intenta llevarnos a operar nuestra justicia y nuestra fe, y después de haber empleado  nuestro tiempo en combatir contra  el enemigo,  no tenemos ningún tiempo de sobra para familiarizarnos con Jesús.\n\n

 Sabemos que toda la armadura de Dios es necesaria para ser victoriosos (Efe. 6:11-17), sin embargo no percibimos que usar la armadura es realmente vestirnos de Cristo Jesús. (Rom. 13:14).\n\n

Por  lo  tanto,  continuamos  nuestra  experiencia y nuestra vida cristiana sabiendo lo que significa ponernos de rodillas cada día ante  la Palabra de Dios abierta. \n\n No existe ninguna otra manera de conocer a Dios, excepto a través de una vida de comunión particular y personal.\n\n

Ahora, no pido ninguna disculpa por escribir específicamente sobre esto. La ausencia de una vida de comunión significativa  en el andar  de muchos profesos cristianos es muy señalada.\n\n He conocido ministros que se desanimaron porque los miembros de sus iglesias se toparon cara a cara con verdaderos problemas y, habiendo corrido hacia el predicador  en procura  de ayuda, admitieron que no empleaban ningún tiempo en estudiar los evangelios ni separaban una parte del día para estar a solas con Jesús.\n\n

Seas tú quien seas, mi pregunta hoy es esta: “¿Sabes lo que significa tener diariamente un tiempo de meditación personal y significativo con Dios?”\n\n

Es posible que una persona legalista  piense que está pasando un  tiempo con Jesús  y familiarizándose con él, cuando en realidad  está buscando información para debatir, discutir  o argumentar. \n\nTal vez pase  una  hora  contemplando pasajes que muestran las fallas y las deficiencias de las creencias  y las prácticas de otras personas, pero eso no constituye una vida de devoción personal significativa, pues mi enfoque no está en Dios.\n\n

        ¿Qué significa una  vida de devoción?  Es un tiempo especial en el que yo busco familiarizarme con Dios. \n\n Jamás encontré un método mejor de aproximación que pasar una hora  cada  día contemplando la vida y las enseñanzas de Cristo según están registradas en los evangelios.\n\n

        “Oh”, puede objetar alguien, “pero ¿qué decir del resto de la Biblia? ¿Qué decir de las doctrinas de la iglesia?”\n\n

Escucha, amigo. Existen solo dos tipos de información en la Biblia: una es para la instrucción; la otra es para inspiración.\n\n Si buscamos a Dios, él nos guiará a las partes instructivas de la Biblia, pero ellas no son un sustituto para los pasajes que nos ayudan a conocer a Jesús como un amigo personal.\n\n\n

<b>Un tiempo a solas cada día con Dios</b>

Ese tiempo a solas con él es algo más  que un texto diario que leemos  al salir de casa, teniendo una  mano  en la manija  de la puerta.\n\n Es la lectura  de su Palabra teniendo en vista la comunicación. Leo acerca  de su encuentro con personas que no eran diferentes de ti y de mí. \n\n Entonces, oro al respecto de lo que leí, colocándome en la descripción. Soy el leproso que fue curado;  soy el ciego cuya visión fue restaurada.\n\n Y, a medida que personalizo lo que leo, aprendo a conocerlo.\n\n

El culto familiar y en la iglesia son maravillosos; ambos pueden ser significativos.  Pero, solamente serán  una bendición si cada uno de nosotros tiene una conexión personal con Dios. \n\n

Y Dios prefiere que busquemos su poder por la mañana, para pasar todo el día en su presencia, en lugar de que pidamos perdón al final de él por haberlo ignorado.\n\n

Ahora, algunos hacen objeciones a esta receta porque la hallan inconveniente. Dicen:\n\n

Oh, yo simplemente me comunico con Dios a lo largo de todo el día. Puedo orar en el trabajo. Me mantengo en contacto con Dios el día entero.\n\n
Sí, pero, ¿separas o eliges algún  momento del día para comunicarte con él en forma especial y personal?
No, yo no necesito hacer eso.\n\n

Sí, creo que es maravilloso mantenernos en contacto con Dios durante todo el día. De hecho, ése es el propósito del tiempo separado solo para él. No lo acorralamos en un pequeño callejón durante una hora, pero hacemos el contacto  que nos mantendrá en sintonía con él a lo largo de todo el día. \n\n

Sin embargo, descubrí que generalmente cuando alguien dice: “Yo me mantengo en contacto con él todo el día, pero no tengo  un tiempo especial a solas con Dios”, está realmente diciendo algo relacionado con la superficialidad de su experiencia, porque Jesús dijo que no puedes tener vida espiritual a menos que tomes un tiempo especial del día para obtener el alimento espiritual.\n\n

Sería ridículo que  le dijera  al médico: “No necesito comer. No preciso tres comidas  al día porque descubrí que puedo ser nutrido naturalmente a lo largo del día”.\n\n

Esto no tiene sentido en el reino físico, porque la nutrición y la reposición, que son continuas en el cuerpo humano,  ocurren  como  resultado de tener  horas  especiales para las comidas. \n\n

Es igualmente insensato decir en la vida cristiana: “Bueno, yo no tengo  que emplear tiempo con él. Solamente me  mantengo naturalmente en contacto durante el transcurso del día”.\n\n

De hecho, me gustaría defender el punto de vista de que, en lo que concierne a la vida cristiana más profunda, no te mantienes realmente cerca de Dios a lo largo del día a menos que tengas un tiempo específico para pasar a solas con Él.\n\n

Bien, dirá  alguien: “Yo no  tengo  suficiente tiempo para eso”. Amigo, escucha lo siguiente: Si no tienes tiempo para orar y buscar  a Dios, entonces no tienes tiempo para vivir, porque Dios no puede enseñarte nada  a menos que pases un tiempo con Él.\n\n Te garantizo que si pasas  cada día un tiempo a solas con Dios, serás mucho  más eficiente en todo lo que hagas.\n\n

Jamás olvidaré la experiencia por medio de la cual descubrí esto por mí mismo. Había empezado a percibir la importancia de pasar cada día un tiempo a solas con Dios.\n\n Yo era uno de aquellos  que se encargaban de inspeccionar las carpas de los jóvenes en un campamento. Tuvimos programas el día entero y, llegada  la noche, tuvimos  una reunión con el equipo de auxiliares. En esa reunión discutimos los planes y los desafíos para los eventos del día siguiente. Cuando terminamos, eran las once de la noche.\n\n Debido al trabajo que tenía  que realizar  antes de que comenzaran las reuniones  matinales, descubrí  que tenía  que levantarme a las 4:30 de la madrugada para poder dedicar un tiempo a solas con Dios.\n\n

Así que, pedí a Dios que si quería  que yo pasase un tiempo con él, me despertara a las 4:30. Abandoné mi despertador y me fui a dormir. \n\n Súbitamente me desperté con un sobresalto. ¡Miré el reloj, y el segundo puntero acababa de pasar  rápidamente por las 4:30! \n\nClaro, los psiquiatras dirían  que  programé y manejé mi mente para  conseguir despertarme, pero tengo  mis dudas con relación  a eso.\n\n Si estudias la vida de Cristo, descubrirás que Dios lo despertaba  cada mañana, con el propósito de disponerlo para el nuevo día (Isa. 50:4).\n\n

Descubrí que, si tengo que utilizar parte  de mi sueño para pasar un tiempo a solas con Dios, él me dará dos horas de fuerza por cada hora perdida  de mi reposo. Isaías 40:28 al 31 menciona que Dios da fuerzas al cansado.\n\n

La receta espiritual de pasar un tiempo a solas con el Señor, al inicio de cada día, puede parecer  mística  e irreal. \n\n Muchos de nosotros estamos tan encerrados dentro de nosotros  mismos,  midiendo el cristianismo por el comportamiento -por la forma exterior de las prohibiciones y los permisos, de los “haz esto y no hagas  aquello”-, que hayamos difícil alterar la relación.\n\n

Con frecuencia iniciamos  con total  fe y dependencia de Cristo, pero después de algún  tiempo imaginamos que podemos vivir una vida virtuosa sin él. Y las acciones exteriores son más  claramente comprendidas.\n\n No existe  duda  en relación esto. Cuando una persona que vive preocupada por este  tipo de acciones, intenta cambiar  de comportamiento hacia la relación de comunión, espera que inmediatamente suceda  algo como resultado de ese tiempo a solas con Cristo. \n\n Cuando la victoria instantánea no ocurre, interrumpe su comunión por una semana, y después intenta nuevamente. \n\n A  esto se le llama religión intermitente, del “un día sí, un día no”. Entonces, dice: ¡Tu receta espiritual no funciona!.\n\n

        ¡Claro que no! Puedes  tener  una  religión suficientemente capaz de convertirte en miserable, pero incapaz  de salvarte.\n\n  Lucas 9:23 nos dice que, para ser viva y significativa, la experiencia personal con Cristo tiene que ser diaria.

Dios quiere  que nos relacionemos con él y practiquemos lo que es correcto como resultado de tener su poder en nuestro interior.\n\n Así, todas las frases intangibles que se utilizan para describir la experiencia cristiana,  se vuelven palpables y reales por medio de nuestra vida de devoción diaria y personal con Cristo.\n\n

Posiblemente alguien  separe cada  día ese tiempo a solas con Dios como si fuese  un deber exigido para entrar en el cielo. \n\n
Simplemente porque una persona come y respira no significa que será saludable, pero no hay ningún otro medio por el cual ella pueda aprender a conocer personalmente a Dios, a no ser a través de esa experiencia diaria.\n\n

Me gustaría sugerirte que, independientemente de lo que sientas, mañana por la mañana inicies esa experiencia que familiarizarte con Cristo.\n\n Si tomas la Biblia, y lees sobre la vida y el carácter de Cristo, percibiendo la necesidad de su presencia en tu vida, y si continúas buscándolo sin importar lo que suceda, cambiarás gradualmente y empezarás a aguardar ansiosamente esos momentos de calma a solas con Dios. \n\n He visto suceder eso en mi propia vida y en la vida de otras personas.

        Si diariamente buscas mantener una comunión con Cristo, permitiéndole habitar y obrar en ti, descubrirás la siguiente realidad:\n\n

<i>“No hay nada al parecer tan débil, y no obstante tan invencible, como el alma que siente su insignificancia y confía por completo en los méritos del Salvador. Mediante la oración, el estudio de su Palabra y el creer que su presencia mora en el corazón, el más débil ser humano puede vincularse con el Cristo vivo, quien lo tendrá de la mano y nunca lo soltará”</i>(El Ministerio de Curación, pp. 136, 137).\n\n

“Una receta espiritual” 1 y 2 fueron extraídos del capítulo 5 del libro “Cómo hacer real el cristianismo”, del pastor Morris Venden.\n\n \n

        <b> Fuiste creado para relacionarte con Dios </b>

<b>Me familiarizo…</b>

<i>1. Conversando con alguien.\n
2. Oyendo lo que esa persona tiene para decirme.\n
3. Andando, trabajando o haciendo cosas juntos.\n\n\n</i>

<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial”</i>
(Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105).\n\n\n
    </string>


    <string name="dia4">Hablar con Dios y oír su voz, debe ser nuestra primera tarea durante las primeras horas  de cada día.  El mandamiento del  Señor, para  todos  aquellos  que  desean considerar seriamente el proceso  de madurez espiritual, es: “Conságrate a Dios todas las mañanas; haz de esto tu primer trabajo. Sea tu oración: \n\n‘Tómame, ¡oh Señor!, como enteramente tuyo. Pongo todos mis planes a tus pies. Úsame hoy en tu servicio. Mora conmigo y sea toda mi obra hecha en ti’. Este es un asunto diario. Cada mañana conságrate a Dios por ese día” (El Camino a Cristo, pp. 69, 70).\n\n

<i>“¿Por qué no entendéis mi lenguaje? Porque no podéis escuchar mi palabra” </i> (Jn. 8:43).\n\n

<i>“Les dijo también: Mirad lo que oís; porque con la medida con que medís, os será medido, y aun se os añadirá a vosotros lo que oís”</i> (Mar. 4:24). Lee Deut. 30:20, Jos. 22:5\n\n

Dios tiene  un programa para cada día de mi vida. Al iniciar el día, necesito conocer por mí mismo  cuál es la voluntad de Dios, en su Palabra, para mi vida. \n\n ¿Cómo descubrir la voluntad para cada día? Vamos a examinar algunas maneras por medio de las cuales podemos descubrir el plan de Dios para cada día: Oración, lectura  de la Palabra, oír y escuchar, y oír y obedecer.\n\n\n

<b>Oración</b>\n\n

Conversamos con Dios por medio de la oración y respondemos o reaccionamos a lo que él nos habla por medio de la Biblia. \n\nLa oración y el estudio de la Palabra son dos elementos inseparables y, cuando me levanto, el mayor deseo de mi alma debe ser ir ante la presencia de Dios y saber cuál es el programa para  el día, en la Biblia y en el espíritu  de profecía.\n\n

En este encuentro, cada creyente es libre para conversar lo que quiere con Dios. Todos tenemos diferentes necesidades,  y debemos colocarlas ante  el Padre con libertad y profundo sentido de necesidad.\n\n Entretanto, sugerimos que sean incluidos los siguientes elementos: Gratitud, ofrecerte a Dios para que use, intercesión por la familia y por cinco amigos no creyentes. Pide para que el Espíritu Santo te guíe, mediante la Biblia y el espíritu de profecía, al programa que Dios tiene para tu día.\n\n\n

<b>Lectura de la Palabra de Dios</b>\n\n

Los medios  de comunicación nos ofrecen  periódicos y noticiarios  con las informaciones del día y para estar  actualizados necesitamos detenernos a leer o escuchar.\n\n

De la misma  forma, Dios nos ofrece su Palabra, que presenta la programación diaria para cada hijo suyo. En ella está  la orientación del Padre para neutralizar el programa que Satanás tiene para la vida del creyente en aquel día.\n\n

Entender la voluntad de Dios al comienzo de cada día es vital para la victoria o la derrota, sea en el campo espiritual o el material.\n\n Es el grado de información y compromiso con ese plan diario lo que va a determinar aciertos y errores en la vida en todos  los sentidos. \n\n Hablando en relación con esa necesidad, Cristo afirmó: “Erráis, ignorando las Escrituras y el poder de Dios” (Mat. 22:29). La falta de una relación diaria con Dios, durante las primeras horas  del día, afecta nuestro discernimiento en todos los aspectos de la vida.\n\n

Necesitamos leer el texto  cuantas veces sean  necesarias. Debemos buscar  entender correctamente lo que  Dios quiere decirnos; al final, allí está el mapa del éxito para ese día.\n\n

El hombre natural no entiende las cosas del Espíritu. Por eso, estemos atentos, para que no nos engañemos. Sobre eso, Jesús ya había prevenido a los discípulos: <i>“¿Teniendo ojos no veis, y teniendo oídos no oís?” (Mar. 8:18).</i>\n\n

El llamado cariñoso que él ofrece a cada hijo, al inicio de cada día, es:<i> “El que tiene oído, oiga lo que el Espíritu dice a las iglesias” </i>(Apoc. 2:7).\n\n\n

<b>Oír y escuchar</b>\n\n

En medio  de tantas voces, ¿a qué o a quién  hemos dado más atención? La decisión de priorizar a qué o a quién oír y escuchar es nuestra. \n\n Somos libres para escoger a qué o a quién damos más atención, pero no somos  libres para escoger las consecuencias de nuestra decisión.\n\n

Nada, en este  mundo, debería  recibir más  atención que  la palabra de Dios. En primer  lugar, necesitamos escuchar la voz de Dios, porque ella es la más importante de todas  las voces. \n\n Vale la pena  resaltar que no es suficiente apenas oír (sucesión  de  sonidos).  Necesitamos escuchar (prestar atención a lo que oímos).\n\n\n

<b>En este momento, ora a Dios y dile:</b>\n\n

“Padre, quiero oír tu voz en sonido digital (clara y sin ruido), diciendo  lo que  quieres  de mí en este  momento. Quiero glorificarte  en este  día, pues  para  eso me creaste.\n\n

‘Habla, Señor, porque tu siervo oye’. En este momento voy a leer tu Palabra, y quiero oírte con toda la atención de mi alma”.\n\n

<i>“¡Bienaventurado el hombre que me escucha, velando a mis puertas cada día, aguardando a los postes de mis puertas!” </i>(Prov. 8:34).\n\n

Amós profetizó: <i>“He aquí vienen días -dice Jehová el Señor-, en los cuales enviaré hambre a la tierra, no hambre de pan, ni sed de agua, sino de oír la palabra de Jehová” </i>(Amós 8:11).\n\n

Solamente el pan espiritual que viene de la palabra de Dios, puede satisfacer las necesidades esenciales del alma. El efecto del pan material pasa rápidamente, pero el espiritual permanece para siempre.\n\n

¿Cuál es el mayor deseo de tu corazón al inicio de cada día? Si la respuesta es: Ir ante  la presencia de Dios y descubrir cuál es el programa que tiene para mi vida… \n\n prosigue y profundiza ese deseo. Si tal sentimiento no está presente en tu vida, detente inmediatamente y analiza tus prioridades.\n\n

Cierta vez, escuché de un hermano la siguiente frase. “Las crisis van y las crisis vienen, para poder ver quién es quién”.\n\n ¡Cuánta  verdad  hay en esta  afirmación! Quien no desarrolla el hábito  de buscar  a Dios durante las primeras horas de cada día en tiempos de paz, ¿lo buscará verdaderamente en tiempos de crisis?\n\n La persona que al levantarse busca a Dios en primer lugar, estará mejor habilitada para vencer las crisis cotidianas y será más feliz.\n\n

<i>“Bienaventurado el que lee, y los que oyen las palabras de esta profecía, y guardan las cosas en ellas escritas; porque el tiempo está cerca”</i> (Apoc. 1:3).\n\n\n

<b>Oír y obedecer</b>\n\n

Cuando  abrimos la Biblia, estamos ante  la palabra viva de la Trinidad y, como no podemos separar a Dios de su palabra, él también está presente mirándote  y deseando profundamente que te dispongas a buscarlo.\n\n

En este   momento  solemne y santo,   necesitamos prestar atención a las siguientes cosas:\n\n

1) <b>La fe</b>: Ese es tu encuentro con Dios, con Jesús y con el Espíritu Santo. Siente el abrazo del Padre, la amistad de Jesús y el interés del Espíritu Santo de que encuentres el alimento necesario para tu vida durante el día. Procura visualizar ese cuadro, y creer en lo que estás viendo y en lo que vas a escuchar con atención.\n\n

Cuando  nos disponemos a buscar  a Dios en primer lugar, al inicio de cada día, somos bendecidos y transformados, pues encontramos y contemplamos al propio Jesús.\n\n

        Él mismo  dice:<i> “Yo amo a los que me aman,  y me hallan  los que temprano me buscan” </i> (Prov. 8:17). <i>“Y me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis de todo vuestro corazón” </i>(Jer. 29:13).\n\n

2)<b> Oír</b>: Procura oír con extrema atención cada palabra que viene del Padre, del Hijo y del Espíritu Santo. Existe vida en cada palabra que Dios hablará a tu corazón.\n\n

3) <b>Dialogar con Dios</b>: No oigas solamente; también habla en oración. A cada mensaje o palabras comprendidos, reacciona, repite, mantén un diálogo, agradece, glorifica y vibra con la palabra que Dios colocó en tu corazón. \n\n Comprométete a considerar seriamente lo que estás oyendo. Recuerda: El estudio de la Biblia y la oración deben andar juntos.\n\n

4) <b>Obedecer</b>: El mandamiento bíblico es claro y directo: <i>“Pero sed hacedores de la palabra, y no tan solamente oidores, engañándoos a vosotros mismos.\n\n Porque si alguno es oidor de la palabra pero no hacedor de ella, éste es semejante al hombre que considera en un espejo su rostro natural. Porque él se considera a sí mismo, y se va, y luego olvida cómo era” </i>(Sant. 1:22-24).\n\n

Cada día debo proponerme honrar y glorificar a Dios con todo mi corazón. Si no hago esto, mi corazón no tomará en serio el programa de Dios para ese día.\n\n\n

<b>Conclusión</b>

Así como los contemporáneos de Cristo no entendieron su lenguaje porque eran incapaces de oír lo que él decía,
¿Qué podemos decir de nuestra generación?\n\n

No tenemos otra salida, para entender las cosas espirituales,  que ser personas espirituales. ¿Cuál es la primera tarea de una persona espiritual?\n\n

 Ir ante la presencia de Dios tal y como se levanta,  procurando encontrar en la Biblia y en el espíritu  de profecía cuál es el programa de Dios para ese día. Luego, continuar ante  su presencia durante las actividades del día.\n\n

En el lugar en que se encuentra un creyente dentro del programa divino para  ese día, estará un adorador del Dios vivo. Actualmente, en muchas situaciones, podemos desarrollar nuestras actividades y al mismo  tiempo oír la palabra de Dios.\n\n Ente  las muchas sugerencias, podemos citar:  CDs bíblicos que  puedan ser escuchados en el automóvil y/o en el trabajo (cuando  la situación lo permite), mensajes bíblicos que tú mismo puedes grabar y mp3, que puede almacenar una cantidad muy grande de mensajes
y músicas de buena calidad, y otros recursos.\n\n A tiempo y fuera de tiempo, llénate de la Palabra y testifica siempre acerca de ese Salvador amoroso.\n\n

Otra observación que me gustaría hacer es que, a partir
de hoy procuremos dar la máxima atención a la Palabra cuando alguien la está leyendo. \n\n Cuando oyes el Himno Nacional, ¿no te colocas en posición de atención?

        ¿No deberíamos hacer lo mismo en relación con la Biblia?\n\n\n

<b>Reencuentro</b>\n\n
¿Ya entraste en contacto con las siete personas que
deseas incluir en tu proyecto de intercesión, que durará
cuarenta madrugadas? No pierdas tiempo, el Espíritu Santo obrará, pero tú serás el instrumento que usará para llegar al corazón de tus seres queridos.\n\n

<b>Recuerda: </b>Nuestro mayor desafío es pensar y actuar de acuerdo con los principios bíblicos en un mundo totalmente secularizado. Por lo tanto, cuanto más tiempo pases escuchando la Palabra, más crecerás espiritualmente.\n\n
    </string>


    <string name="dia5"><b>Lee Juan 6:47-51</b>\n\n

En la jornada de hoy, vamos a aprender el significado de la palabra meditación y cómo meditar en la palabra de Dios. \n\n
La meditación es una de las más importantes herramientas para poder conocer a Dios, y debe estar aliada con otros métodos que facilitan el crecimiento espiritual del creyente,  tales  como: Oír, leer, estudiar, memorizar, escribir, cantar y hablar de la palabra de Dios.\n\n

Pasemos ahora  a estudiar profundamente el significado de meditar en la palabra de Dios. Cuando meditamos, recibimos la verdad en lo íntimo de nuestro ser. Así meditar es: \n\n

Hablar con Dios y oír su voz, debe ser nuestra primera tarea durante las primeras horas de cada día.\n\n

Dios tiene  un programa para cada día de mi vida. Al iniciar el día, necesito conocer por mí mismo  cuál es la voluntad de Dios.\n\n La oración y el estudio de la Palabra son dos elementos inseparables y, cuando me levanto, el mayor deseo de mi alma debe ser ir ante  la presencia de Dios. \n\n Cristo afirmó: “Erráis, ignorando las Escrituras y el poder de Dios” (Mat. 22:29).\n\nLa falta de una relación diaria con Dios, durante las primeras horas del día, afecta nuestro discernimiento en todos  los aspectos de la vida. Nada, en este  mundo, debería recibir más atención que la palabra de Dios. En primer lugar, necesitamos escuchar la voz de Dios, porque ella es la más  importante de todas  las voces.\n\n “He aquí vienen días -dice Jehová el Señor-, en los cuales enviaré hambre a la tierra, no hambre de pan, ni sed de agua, sino de oír la palabra de Jehová” (Amós 8:11). \n\n Cuando abrimos la Biblia, estamos ante  la palabra viva de la Trinidad y, como no podemos separar a Dios de su palabra, él también está presente mirándote y deseando profundamente que te dispongas a buscarlo.\n\n

Cada día debo proponerme honrar y glorificar a Dios con todo mi corazón. Si no hago esto, mi corazón no tomará en serio el programa de Dios para ese día.\n\n

“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean.  \n\n Suyos serán  los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber  para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105).\n\n
Cómo guardar la Palabra en el corazón. Muchas cosas
hoy serán  guardadas en tu corazón, pero la primera debe ser el programa diario de Dios escrito en su Libro Sagrado nuestro Manual Divino.\n\n

<i>“Del mandamiento de sus labios nunca  me  separé;
guardé las palabras de su boca más  que mi comida” </i>(Job 23:12).\n\n

<i>“En mi corazón he guardado tus dichos, para no pecar contra ti” </i>(Sal. 119:11).\n\n

<i>“Amados, esta es la segunda carta que os escribo, y en ambas despierto con exhortación vuestro limpio entendimiento, para que tengáis memoria de las palabras que antes han sido dichas por los santos profetas, y del mandamiento del Señor y Salvador dado por vuestros apóstoles”</i> (2 Ped. 3:1, 2).\n\n

<i>“La palabra de Cristo more en abundancia en vosotros, enseñándoos y exhortándoos unos a otros en toda sabiduría, cantando  con gracia en vuestros corazones al Señor con salmos e himnos y cánticos espirituales”</i> (Col. 3:16).\n\n

<i>“[…] Entonces escribirá para sí en un libro una copia de esta ley […]”</i> (Deut. 17:18).\n\n

<i>“Pero recibiréis poder, cuando haya venido sobre vosotros el Espíritu Santo, y me seréis testigos en Jerusalén, en todo Judea, en Samaria, y hasta la último de la tierra”</i> (Hech. 1:8).\n\n

La tarea de hoy es practicar cuatro  maneras que  te ayudarán a guardar la palabra de Dios en el corazón: \n Memorizar, alabar, escribir y testificar.\n\n\n

<b>Memorizar la Palabra</b>\n\n

<i>“Mas el Consolador, El Espíritu Santo, a quien el Padre enviará en mi nombre, él os enseñará todas las cosas, y os recordará todo lo que yo os he dicho”</i> (Jn. 14:26).\n\n

Esta declaración de Cristo debe llevarnos a pensar que hoy tenemos la obligación y el deber de llenarnos de la palabra de Dios. El mandamiento sagrado es: “Buscad a Jehová mientras puede ser hallado, llamadle en tanto que está cercano” (Isa. 55:6). \n\n

Cristo ordenó: “Escudriñad las Escrituras; porque a vosotros os parece que en ellas tenéis la vida eterna; y ellas son las que dan testimonio de mí” (Jn. 5:39).\n\n Y aun dijo en la oración sacerdotal: “Y esta es la vida eterna: que te conozcan a ti, el único Dios verdadero,  y a Jesucristo a quien has enviado” (Jn. 17:3).\n\n

        <b>Reflexiona:</b> Si por  alguna circunstancia la Palabra escrita fuese retirada de tus manos,  ¿podrías sobrevivir espiritualmente con lo que has almacenado en tu mente? \n\n El Espíritu Santo nos recordará lo que escuchamos, leímos o memorizamos. Por eso, el desafío diario de cada creyente es presentarse ante  Dios durante las primeras horas del día y llenar la mente con su palabra,  meditando en ella durante el día para sus propias inspiraciones y para testificar acerca de su fe a otros.\n\n

Salomón escribió: “Hijo mío, no te olvides de mí ley, y tu corazón guarde mis mandamientos” (Prov. 3:1). El propio Dios habló: “Acuérdate  del día de reposo para santificarlo” (Éxo. 20:8).\n\n

Una buena manera de memorizar la Biblia es reaccionar, en oración, ante  lo que Dios acabó de hablar en su palabra. Vamos a ejemplificar: “Me hiciste conocer los caminos de la vida; me llenarás de gozo con tu presencia” (Hech.2:28).\n\n Colócate en el lugar de Pedro y repite en oración ese versículo. Luego, pon tu sentimiento y dile a Dios cuánto le agradeces por haber recibido esta bendición.\n\n

De esta manera, tu memoria estará apta  para grabar los versículos  de una  forma  muy natural. Cuando  Dios te habla por medio de la Biblia y tú le hablas a través de la oración que le haces en el momento de comunión, memorizas más fácilmente el texto bíblico.\n\n

El estudio meditativo de la Palabra de Dios te llevará a memorizar muchos textos, aun cuando no tengas esa intención.  \n\n Como veremos en la jornada de mañana, cuando pensamos en  un  versículo, palabra por palabra,  dejando que el Espíritu Santo aplique su mensaje a nuestra vida, el texto  queda impregnado no solo en nuestro corazón, sino también en nuestra mente.\n\n\n

<b>Cantar la Palabra</b>\n\n

Otra manera por medio de la cual podemos estudiar la Palabra, es cantar sus textos.  Muchos de los Salmos, en verdad,  son himnos.\n\n  Algo bueno,  que  en la actualidad se practica, es que en los cultos de muchas iglesias se cantan textos de la Palabra de Dios. \n\n ¿Quién no recuerda 1 Juan 4:8; Salmo 23 y otros textos que, cantados, quedan tan vivos en nuestra memoria? Las letras  más  apropiadas para  la alabanza son las que Dios mismo profirió. Al cantar esos himnos, estamos memorizando la Biblia.\n\n

Pídele al Espíritu Santo que te enseñe a crear melodías para tus versículos y Salmos predilectos. \n\n Canta esas porciones de la Biblia en tus momentos de comunión personal,  y con seguridad eso será un excelente ejercicio espiritual para fortalecer tu alma contra los ataques del enemigo.\n\n

En este momento, medita en los consejos de David y del apóstol Pablo: “Cantad a Jehová, vosotros  sus santos, y celebrad la memoria de su santidad” (Sal. 30:4).\n\n “Cantadle cántico nuevo; hacedlo bien, tañendo con júbilo” (Sal. 33:3). “Hablando entre  vosotros  con salmos, con himnos y cánticos espirituales, cantando y alabando al Señor en vuestros corazones” (Efe. 5:19). \n\n ¿Qué te parece si preparas una melodía para tu Salmo o texto bíblico favorito, y la presentas en el día del reencuentro?\n\n\n

<b>Escribir la Palabra de Dios</b>\n\n

Copiar el texto de la Biblia es otra manera muy práctica de memorizar el Texto Sagrado. Para tu momento de meditación, usa un cuaderno o una computadora y procura anotar o digitalizar los textos que más tocaron tu corazón.\n\n Cuando  escribimos,  percibimos mejor los detalles del texto, y así las cosas que no captamos con una simple lectura, pueden ser descubiertas y aplicadas a la vida.\n\n

Para los que son predicadores, muchos sermones surgirán con esta  práctica. Los mejores sermones son los que tocan  en primer lugar, el corazón del predicador; así serán expuestos con más poder y convicción.\n\n Cuando Dios, por intermedio de Moisés, dio instrucciones para los futuros reyes del pueblo de Israel, incluyó lo siguiente. \n\n “Y cuando se siente sobre el trono de su reino, entonces escribirá para sí en un libro una copia de esta ley, del original que está al cuidado de los sacerdotes levitas; y lo tendrá consigo, y leerá en él todos los días de su vida, para que aprenda a temer a Jehová su Dios, para guardar todas  las palabras de esta ley y estos estatutos, para ponerlos por obra” (Deut. 17:18, 19).\n\n

Leyendo, escribiendo y cantando, diariamente, estaremos guardando la palabra viva de Dios en nuestro corazón, y así le seremos fieles en todo.\n\n\n

<b>Hablar de la Palabra de Dios</b>\n\n

Otra manera de guardar la palabra de Dios en el corazón es hablar  de ella a otras personas. \n\n “¡Cuán hermosos son sobre los montes los pies del que trae alegres  nuevas, del que anuncia la paz, del que trae nuevas del bien, del que publica salvación, del que dice a Sion: ¡Tu Dios reina!” (Isa. 52:7). \n\n La bendición total  es para quien  habla  y para quien oye. ¡Es bueno  hablar  de las bendiciones de Dios y de su mensaje! Malaquías nos recuerda que esa conversación se registra en un memorial en los cielos: \n\n “Entonces los que temían a Jehová hablaron cada uno a su compañero; y Jehova
escuchó  y oyó, y fue escrito libro de memoria delante de él para los que temen a Jehová, y para los que piensan en su nombre” (Mal. 3:16).\n\n

¡Nuestro corazón se siente edificado y fortalecido al hablar unos con otros sobre la Palabra! Eso fue lo que pasó con los discípulos que iban por el camino a Emaús conversando con Jesús y después comentaron:\n\n “¿No ardía nuestro corazón en nosotros, mientras nos hablaba en el camino, y cuando nos abría las Escrituras?” (Luc. 24:32).\n\n\n
<b>Aplicación</b>\n\n

        1. Si de un momento a otro quedases sin Biblia, ¿sa-
brías repetir  de memoria los versículos que explican las razones de tu fe? ¿Tienes facilidad para recitar el versículo de la recepción del sábado?\n\n
2. Quisiera sugerirte que en este momento escojas un Salmo o alguna otra parte de la Biblia, ¿Qué te parece si creas tu propia melodía y se la dedicas a Dios? Podrías hacer eso, por ejemplo, con el Salmo 100.\n\n
3. Después de cantar el Salmo, escríbelo en un papel.
Anota, a continuación, los puntos que no tomaste en cuenta cuando lo leíste para cantarlo.\n\n
4. Cuando  converses  hoy con alguien,  cuéntale las cosas  que  has  aprendido y los mensajes que  has recibido de la Palabra de Dios en este período de la jornada y especialmente hoy.\n\n\n

<b>Texto adicional</b>\n\n

Durante la jornada,  intenta escribir el programa diario de Dios para tu vida. Puedes  anotar lo que Dios espera de ti, puedes anotar el nombre de las personas por las que estás orando y puedes colocar cuál es el mensaje que Dios te dio en la jornada de hoy. \n\n Tendrás la oportunidad de hacer eso diariamente, y percibirás cuán importante es sentir y escribir el programa de Dios para tu día.\n\n
    </string>


    <string name="dia6"><b>Lee Juan 6:47-51</b>\n\n

En la jornada de hoy, vamos a aprender el significado de la palabra meditación y cómo meditar en la palabra de Dios. \n\n La meditación es una de las más importantes herramientas para poder conocer a Dios, y debe estar aliada con otros métodos que facilitan el crecimiento espiritual del creyente,  tales  como:\n Oír, leer, estudiar, memorizar, escribir, cantar y hablar de la palabra de Dios.\n\n

Pasemos ahora a estudiar profundamente el significado de meditar en la palabra de Dios. Cuando meditamos, recibimos la verdad en lo íntimo de nuestro ser. Así meditar es:\n\n

1. Esconder la palabra de Dios en el interior. “Del mandamiento de sus labios nunca me separé; guardé las palabras de su boca más  que mi comida” (Job
23:12).\n\n
2. Pensar  en las palabras del texto  bíblico con el corazón totalmente abierto a la dirección del Espíritu Santo, para que él me guíe a toda verdad que necesita mi alma.\n\n
3. Permitir que el Espíritu Santo confronte al cristiano que soy con el cristiano que Dios desea que sea a la luz de su Palabra.\n\n
4. Ponerme en el lugar del personaje bíblico y decir: “Dios, obra en mí de la misma  forma  que obraste en él”. Es colocarme en una posición en que él pueda usarme y modificar mi vida.\n\n
5. Asimilar el Pan vivo que está  siendo  servido, para tener una nueva vida durante el transcurso del día.\n\n\n

<b>Vamos a practicar la meditación</b>\n\n

“Fueron halladas tus palabras, y yo las comí; y tu palabra me fue por gozo y por alegría de mi corazón; porque tu nombre se invocó sobre mí, oh Jehová Dios de los ejércitos” (Jer. 15:16).\n\n

Podemos  meditar en este versículo en los siguientes términos:\n\n
1.<b> Fueron halladas tus palabras:</b>
¿Qué me sugiere la palabra hallar?
Procurar: ¿Cuál debe ser la naturaleza de esa búsqueda? “Y me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis de  todo  vuestro  corazón”  (Jer. 29:13). \n\n El Salmo 42:1 menciona que mi alma  necesita de Dios para vivir, y el salmista se refiere a esa búsqueda de la siguiente forma: \n\n “Como el ciervo brama por las corrientes de las aguas, así clama por ti, oh Dios, el alma mía”. Cuando  te levantas por la mañana, ¿cuál es el mayor deseo de tu alma? ¿Te despiertas respirando el poder de Dios y de su palabra?\n\n

        2. <b>Y yo las comí…:</b> Aquí, la palabra comer  podría ser interpretada como degustar y masticar bien el alimento, hasta que  los nutrientes entren en la corriente sanguínea del alma, y gracias a ese proceso viva durante ese día.\n\n Debo estar  ante  la presencia de Dios hasta que sienta que estoy nutrido espiritualmente. No puedo  ir ante  el Padre solamente para “merendar” o “cenar”.\n\n

3.<b> Y tu palabra me fue por gozo y por alegría  de mi corazón…:</b> Así se sentirá una persona que da prioridad a Dios al comienzo de cada día. Los resultados de esa forma de relación son poder y felicidad. \n\n ¿Te das cuenta de cómo es posible convertir el texto en algo más  vivo y atractivo? Continúa meditando, y nuevas verdades te serán reveladas.\n\n

El proceso  de meditar en la Palabra  es semejante al de comer o alimentarse. Así como necesito introducir el alimento en mi cuerpo para recibir los nutrientes, de la misma forma necesito recibir en lo íntimo de mi ser la palabra viva de Dios. \n\n Sin el alimento que viene de la comunión diaria, te sentirás débil y vacío, así como el cuerpo físico que no recibe alimento se siente sin fuerza y sin disposición a actuar.\n\n

En este momento medita en las palabras del profeta Ezequiel: “Mas tú, hijo de hombre,  oye lo que yo te hablo; no seas rebelde como la casa rebelde; abre tu boca, y come lo que yo te doy […] Y lo comí, y fue en mi boca dulce como miel” (Eze. 2:8; 3:3).\n\n\n

<b>Más vida</b>\n\n

En Juan 6:63, Jesús hace la siguiente afirmación: “El espíritu es el que da vida; la carne para nada aprovecha; las palabras que yo os he hablado son espíritu y son vida”.\n\n

Cuanto más entro en contacto con la Palabra, más vida recibo. Las letras contenidas en la Biblia son símbolos de las palabras proferidas por Dios. Cuanto más bebo de esta fuente, aumenta más mi capacidad de recibir. \n\n Sus palabras son vivas, son “espíritu  y vida”. Cuando  Jesús fue tentado en el desierto, Satanás le dijo: “[…] Si eres Hijo de Dios, di que estas piedras se conviertan en pan” (Mat. 4:3). \n\n El Señor lo reprendió utilizando un texto  del Antiguo Testamento: “Él respondió y dijo: Escrito está: No sólo de pan vivirá el hombre,  sino de toda palabra que sale de la boca de Dios” (Mat. 4:4).\n\n

Las palabras de Dios contienen vida. Sin el alimento diario no consigo tener  fuerzas  para vivir, pues gracias a él me convierto  en participante de la vida y las promesas de Cristo. Lo entendemos así por el mensaje que nos transmite Pedro:\n\n “Por medio  de las cuales  nos ha dado  preciosas y grandísimas promesas, para que por ellas llegaseis  a ser participantes de la naturaleza divina, habiendo huido de la concupiscencia” (2 Ped. 1:4).\n\n\n

<b>Más entendimiento</b>\n\n

La verdad en sí no contiene únicamente vida; contiene también entendimiento y esclarecimiento. El salmista dice: “La exposición  de tus palabras alumbra; hace entender a los simples” (Sal. 119:130).\n\n

Cuanto  más  nos  alimentamos de la Palabra  y más verdades recibimos,  más   esclarecimiento  obtendremos. Jesús dice: “Vosotros sois la luz del mundo”  (Mat. 5:14). Y, cuanto más  permitamos que la palabra de Dios entre  en nuestro corazón, más brillo irradiaremos.\n\n\n

<b>Sumisión total a la dirección del Espíritu Santo</b>\n\n

La verdadera meditación implica una total  sumisión de la mente al dominio  del Espíritu Santo. Meditar  es recibir la propia vida de Cristo por intermedio de la Palabra.\n\n La verdad espiritual que recibimos por medio de la exposición bíblica no toca, por sí sola, nuestra vida de forma profunda.\n\n

Para que  podamos experimentar la transformación deseada, es necesario que la verdad sea recibida en lo íntimo del alma. Solamente el Espíritu Santo es capaz de realizar esta obra, dándonos así la revelación plena de toda la verdad.\n\n Debemos presentarnos ante  Dios convencidos  de que dependemos enteramente de él para recibir el alimento espiritual diario.\n\n

Pablo aclara muy bien eso en 1 Corintios 2:9 al 12: “[…] Cosas que ojo no vio, ni oído oyó, ni han subido en corazón de hombre,  son las que Dios ha preparado para los que le aman.\n\n  Pero Dios nos las reveló a nosotros por el Espíritu; porque el Espíritu todo  lo escudriña, aun  lo profundo de Dios. Porque ¿quién de los hombres sabe las cosas del hombre, sino el espíritu del hombre que está en él? \n\n Así tampoco nadie  conoció las cosas de Dios, sino el Espíritu de Dios. Y nosotros no hemos recibido el espíritu  del mundo, sino el Espíritu que  proviene  de Dios, para  que  sepamos lo que Dios nos ha concedido”.\n\n
Por medio  del Espíritu Santo  recibimos  la bendición de conocer a Dios. Nunca debemos confiar en nuestro propio entendimiento ni en nuestra capacidad intelectual para entender las cosas espirituales.\n\n\n

<b>El ejemplo de Salomón</b>\n\n

La actitud de Salomón, al inicio de su reinado,  es un ejemplo  de la postura que  debemos adoptar cuando nos encontramos ante  la presencia de Dios.\n\n Poco después de asumir el trono de Israel, Dios se presentó ante él en sueños y le dijo: “Pide lo que quiera  que yo te dé”. Y la respuesta a ese maravilloso  ofrecimiento divino fue: \n\n<i>“Ahora pues, Jehová Dios mío, tú me has puesta a mí tu siervo por rey en lugar de David mi padre; y yo soy joven, y no sé cómo entrar ni salir […] Da, pues, a tu siervo corazón entendido para juzgar a tu pueblo, y para discernir entre  lo bueno  y lo malo; porque ¿quién podrá gobernar este tu pueblo tan grande?”</i> (1 Rey. 3:7, 9).\n\n

La reacción natural de Salomón fue obedecer la revelación divina. Dice el versículo 3: \n\n “Mas Salomón amó a Jehová, andando en los estatutos de su padre David”. La misma condición nos es exigida hoy para que podamos recibir diariamente las revelaciones divinas con el programa diario de Dios para nuestra vida.\n\n

Además de ser obediente, Salomón tenía otras cualidades que merecen ser destacadas:\n\n

1. <b>Era como un niño: </b>Dependía totalmente del Padre celestial. “Y yo soy joven”, dijo Salomón a Dios. Dios bendice y se revela a los humildes de espíritu. Es por eso que necesitamos tener la humildad y la dependencia de un niño.\n\n En el caso de Salomón, su sentimiento de dependencia, su confianza y sinceridad, hacían que Dios fuese la figura más importante de su vida. Cierto día, Jesús llamó a un niño y lo puso en medio de los discípulos.\n\n Luego, les dijo: “[…] De cierto os digo, que si no os volvéis y os hacéis como niños, no entraréis en el reino de los cielos. Así que, cualquiera que se humille como este niño, ése es el mayor en el reino de los cielos” (Mat. 18:3, 4). \n\n Quien es humilde reconoce  que necesita la actuación del Espíritu Santo para comprender las revelaciones de Dios.\n\n

2. <b>Era rey:</b> Tenía una responsabilidad. A pesar de sentirse como niño, Salomón reconocía  la posición en que Dios lo había  colocado. “Me has puesto a mí tu siervo por rey”. Lo mismo  debe suceder con nosotros. \n\n Cuando nos aproximamos a Dios para que

se revele a sí mismo  y sus verdades,  tenemos que reconocer que, en su gracia, nos hace hijos del Dios vivo, coherederos con Cristo e hijos del Rey. Pasamos a relacionarnos, a gozar de su comunión; se complace en hablarnos, en instruirnos, confortarnos, exhortarnos y edificarnos,  pues ahora  nos encontramos indisolublemente unidos a él. Se agrada en manifestarse a aquellos que le obedecen.\n\n

Jesús afirmó: “El que tiene  mis mandamientos, y los guarda,  ése es el que me ama; y el que me ama, será amado por mi Padre, y yo lo amaré,  y me manifestaré a él” (Jn. 14:21).\n\n\n

<b>Conclusión</b>\n\n

Meditar  es el acto  de pensar,  reflexionar y analizar los versículos de las Escrituras y del espíritu  de profecía en una  actitud de dependencia total  del Espíritu Santo, para que nos revele el significado de las verdades contenidas en la inspiración.Entonces, por la aceptación y la obediencia a ese mensaje, asimilarlo en nuestro interior.\n\n

Si quien  medita mantiene una actitud de humildad, confianza y obediencia, la asimilación de esa verdad comunica vida y esclarecimiento.\n\n

Meditar es recibir la verdad en lo más íntimo de nuestro ser, es nutrirse de Cristo, el Pan vivo, la Palabra viva. \n\n El vocablo meditar proviene de un término latino del cual procede también la palabra  <i>medicalus</i>, que significa “medicina, remedio”. Y, como sabemos, una medicina solo nos beneficia cuando la ingerimos las veces prescritas.\n\n\n

<b>Aplicación</b>\n\n

1. ¿Qué  entiendes por  meditación? Escribe tu  respuesta a continuación.\n\n

2. ¿Qué actitudes básicas necesitamos tener para que el Espíritu Santo nos revela las verdades implícitas en las Sagradas Escrituras?\n\n

3. ¿Existe algún  aspecto de tu  vida que  todavía  no está bajo el control del Espíritu Santo?\n\n\n

<b><i>“Este es el pan que desciende  del cielo, para el que come de él, no muera”</i></b>-Jesús\n\n\n

La meditación es una  de las más  importantes herramientas para conocer a Dios. Cuando te levantas por la mañana, ¿cuál es el mayor deseo  de tu alma? \n\n Sin el alimento que viene de la comunión diaria, te sentirás débil y vacío, así como el cuerpo físico que no recibe alimento se siente sin fuerza y sin disposición a actuar. Las palabras de Dios contienen vida. \n\n Sin el alimento diario no consigo tener fuerzas para vivir, pues gracias a él me convierto en participante de la vida y las promesas de Cristo. La verdadera meditación implica una  total  sumisión de la mente al dominio  del Espíritu Santo.\n\n

Debemos presentarnos ante  Dios convencidos de que dependemos enteramente de él para recibir el alimento espiritual diario. \n\n Por medio del Espíritu Santo recibimos  la bendición de conocer  a Dios. Nunca debemos confiar  en  nuestro propio  entendimiento ni en nuestra capacidad intelectual para entender las cosas espirituales.\n\n

“Los creyentes que se vistan con toda  la armadura  de Dios y que  dediquen algún  tiempo diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán  con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean.\n\n   Suyos serán  los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas  las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105).\n\n

¿Estás firme? ¿Sí? ¿Has realizado tu jornada todos los días? ¡Felicitaciones!  Continúa así. Recibirás un hermoso certificado cuando concluyas la tarea.\n\n
    </string>

    <string name="dia7">

(Isa. 59:2) “Pero vuestras iniquidades han hecho división entre vosotros y vuestro Dios, y vuestros pecados han hecho ocultar de vosotros su rostro para no oír”.\n\n
(Sal. 1:2) “Sino que en la ley de Jehová está su delicia, y en su ley medita de día y de noche”.\n\n
(Sal. 37:4) “Deléitate asimismo  en Jehová, y él te concederá las peticiones de tu corazón”.\n\n

La madurez espiritual es un proceso  que demora algún tiempo, y la meditación bíblica es una herramienta indispensable para interiorizar la verdad en el corazón.\n\n

En la jornada de hoy vamos a conocer dos condiciones básicas para que la meditación resulte en crecimiento espiritual, conduciéndote ante  la presencia de Dios durante el transcurso del día.\n\n\n

<b>Primera condición: Apartarse del pecado</b>\n\n

La Biblia dice, en 1 Juan 3:4, que el pecado es la transgresión de la Ley,… es decir, iniquidad. Realizando un estudio más  profundo de la palabra iniquidad,  percibirás  que una persona en pecado  está  en una  posición contraria a Dios. \n\n Con seguridad, la cercanía  y el amor al pecado  interferirán en su relación íntima y profunda con el Padre. El pecado impedirá que la persona tenga un claro discernimiento de la relación que Dios quiere tener con él durante ese día. \n\n

La orientación divina es clara: “No améis al mundo, ni las cosas que están en el mundo. \n\n Si alguno ama al mundo, el amor del Padre no está en él. Porque todo lo que hay en el mundo, los deseos de la carne, los deseos de los ojos, y la vanagloria de la vida, no proviene del Padre, sino del mundo. \n\n Y el mundo pasa, y sus deseos; pero el que hace la voluntad de Dios permanece para siempre” (1 Jn. 2:15-17).

El creyente que busca a Dios diariamente durante las primeras horas del día, por medio de la meditación en la Palabra, pasa a odiar naturalmente al mundo y sus atractivos. \n\n

¿Qué entendemos por “mundo”? \n\n
Cuando se habla de mundo, no estamos tratando del globo terrestre o cosa parecida, sino de actos exteriores de inmoralidad, embriaguez, violencia,  arrogancia, orgullo  o vanidad. \n\n Es importante entender que la batalla del creyente no es contra  las cosas del mundo: Casa, auto,  tecnología, empleo,  estudio,  investigación, ciencia, etc.

        \n\n “Porque no tenemos lucha contra  sangre y carne, sino contra  principiados, contra  potestades, contra  los gobernadores de las tinieblas de este siglo, contra huestes espirituales de maldad en las regiones celestes” (Efe. 6:12). \n\n

Por lo que entendemos de este  versículo, la lucha de todo hijo de Dios es contra el espíritu del mundo, que se identifica con la naturaleza humana pecaminosa y no regenerada. \n\n Doquiera que se manifieste tal espíritu, dentro o fuera de la iglesia, debe ser repelido por los que aman a Dios. \n\n

Siendo así, el término “mundo” puede ser entendido como aquello  que interfiere en nuestra relación constante con Dios. \n\n\n

<b>Segunda condición: Ir con
alegría ante la presencia de Dios</b>\n\n

Ir ante  la presencia de Dios es una  condición  básica para que la meditación produzca un crecimiento espiritual profundo durante el día. \n\n El encuentro con Dios debe ser el más  aguardado y fascinante de todos  nuestros deberes. \n\n Cada adorador debe  estar  envuelto por un profundo sentimiento de gratitud por todo lo que Dios es y por todo lo que está  realizando ahora. Esto producirá un gran contentamiento y una gran alegría ante la presencia del Señor. \n\n

Es apóstol Pedro cita a David al hablar  de esta  experiencia: “Me hiciste conocer los caminos  de la vida; me llenarás de gozo con tu presencia” (Hech. 2:28). \n\n

El salmista habla de la meditación como un momento de gozo y placer. En todos  sus escritos  se encuentran evidencias  claras e irrefutables de que la palabra de Dios le proporcionaba alegría y placer incomparables. \n\n En el Salmo
119  encontramos varias  manifestaciones de  alegría.  Lee este  Salmo poniéndote en el lugar de David, y con seguridad  tendrás varios motivos  para  experimentar el mismo sentimiento que  tuvo  el salmista. Realiza esta  lectura  en meditación y oración. \n\n

Ve los siguientes pasajes del Salmo 119 que destacamos para tí: \n\n
“Y me regocijaré en tus mandamientos, los cuales he amado” (vers. 47). \n\n
“[…] Tus testimonios son mis delicias, y mis consejeros”
(vers. 24). \n\n
“Mejor me es la ley de tu boca, que millares de oro y plata” (vers. 72). \n\n
“¡Cuán dulces son a mi paladar tus palabras! Más que la miel a mi boca” (vers. 103). \n\n
“Sumamente pura es tu palabra, y la ama  tu siervo”
(vers. 140).\n\n

        “Me regocijo en tu palabra, como el que halla muchos despojos” (vers. 162). \n\n

¿Te das cuenta de cuán diferente es estudiar y meditar en la palabra de Dios poniendo en práctica  esas condiciones? \n\n¿Por qué la meditación y la lectura de la Biblia no se vuelven monótonas ni exhaustivas dentro de ese modelo? Por dos motivos básicos: \n\n

1. <b>Deleitarse en el Señor:</b> \n\n La Biblia es la Palabra  de Dios, y no podemos separar a una  persona de su voz o habla;  por lo tanto, si nos deleitamos en la Palabra,  también nos deleitamos en Dios, que  es su autor. \n\n Esa era la experiencia de David y seguramente será la nuestra también. Naturalmente, él desarrolló ese sentimiento por medio de la relación diaria que mantenía con Dios. Así demostraba que lo amaba. Tenía gozo y placer en el Señor. Dios era su vida. \n\n

2. <b>Deleitarse en la voluntad de Dios:</b>\n\n La persona que se deleite en Dios y en su Palabra, procurará conocer cuál es su voluntad para alegrarse en cumplirla. La Biblia menciona claramente qué debemos hacer para agradar a Dios. \n\n “Y cualquiera cosa que pidiéremos la recibiremos de él, porque guardamos sus mandamientos, y hacemos las cosas que son agradables delante de él” (1 Jn. 3:22). \n\n

Esa era la postura de David. Él dijo lo siguiente: “El hacer tu voluntad,  Dios mío, me ha agradado, y tu ley está en medio de mi corazón” (Sal. 40:8). \n\n

Mi actitud, como hijo de Dios, es buscar conocer la voluntad de mi Padre al inicio de cada día. Es mejor conocer lo que él quiere de mí al comienzo de cada día, en lugar de que llegue a su fin pidiendo  perdón por los errores  cometidos. \n\n Debemos ser conscientes de que esa búsqueda no debe ser una obligación, sino la satisfacción que experimentamos al conocer  los planes  del Padre para  ese día. Jeremías  29:11 dice: \n\n “Porque yo sé los pensamientos que tengo  acerca de vosotros,  dice Jehová, pensamientos de paz, y no de mal, para daros el fin que esperáis”. \n\n

Cuando  descubro por mí mismo  cuál es la voluntad del Padre en su Palabra y la recibo en mi corazón, el Espíritu Santo  me concede  alegría  y poder  para  obedecer. \n\n  Seré convencido  de que, para mí, la voluntad de Dios es lo más importante y lo mejor. Me rendiré totalmente a Dios y a su voluntad. \n\n Esa rendición a Dios es una condición básica para conocer su voluntad.  El llamado  de Pablo es: “Así que, hermanos,  os ruego por las misericordias de Dios, que presentéis vuestros cuerpos  en sacrificio vivo, santo,  agradable a Dios, que es vuestro culto racional. \n\n No os conforméis a este siglo, sino transformaos por medio de la renovación de vuestro entendimiento, para que comprobéis cuál sea la buena voluntad de Dios, agradable y perfecta” (Rom. 12:1, 2). \n\n

3.<b> Deleitarse en la Palabra:</b>\n\n En este encuentro de comunión,  Dios me habla por medio de su Palabra y yo hablo con él a través de la oración. Así, lleno de alegría, me deleitaré en el Señor y en su voluntad. \n\n Esto  me  proporcionará momentos  sumamente agradables. Al encontrarme con el Señor al inicio de cada día, y al oír su voz y contemplar su rostro, haré  que  el placer que  siento  se identifique cada vez más. \n\n  De este  modo, la meditación se convierte en una  práctica  indispensable en el proceso  de nuestra madurez espiritual, pues  en ella tenemos una  relación  de amor  en la que Dios tiene  comunión con nosotros y nosotros con él. \n\n


Fuiste creado para relacionarte con Dios

La meditación bíblica es una herramienta indispensable para interiorizar la verdad en el corazón. \n\n

Recuerda: Dios desea ocupar el primer lugar en tu vida.\n\n

Para y reflexiona: ¿Existe algún  aspecto de mi vida en que el espíritu del mundo está prevaleciendo? \n\n
¿He buscado a Dios en primer lugar todas  las mañanas? O, tal vez, ¿he realizado otras cosas antes de procurar a Dios? \n\n

“Mejor me es la ley de tu boca, que millares de oro y plata” .\n\n”Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n

Continúa orando por los siete amigos que el Espíritu Santo te indicó. Mientras tú intercedes, él hará la obra. \n\n
    </string>


    <string name="dia8">
        En la jornada de ayer, aprendimos que la meditación es indispensable en nuestro proceso de madurez espiritual, pues  ella introduce la verdad en el interior
de nuestro ser. \n\n Hoy y mañana vamos  a trabajar sobre  los aspectos prácticos de la meditación bíblica. \n\n

Lee con mucha atención los siguientes textos: “Llegaron  a la aldea  adónde iba, y él hizo como que iba más lejos. Más ellos le obligaron a quedarse diciendo.\n\n  Quédate con nosotros, porque se hace tarde y el día ya ha declinado.  Entró, pues, a quedarse con ellos. Y aconteció que estando sentado con ellos a la mesa,  tomó  el pan  y lo bendijo,  lo partió, y les dio. \n\n Entonces  les fueron  abiertos los ojos, y le reconocieron; más  él se desapareció de su vista. […] “Y les dijo: Estas son las palabras que os hablé, estando aún con vosotros: Que era necesario que se cumpliese todo lo que está  escrito de mí en la ley de Moisés, en los profetas y en los salmos. \n\n Entonces  les abrió el entendimiento, para que comprendiesen las Escrituras” (Luc. 24:28-31, 44, 45). \n\n

Lee nuevamente el pasaje bíblico escrito en los párrafos anteriores. Piensa en los detalles que no percibiste en la primera lectura. \n\n¿Conseguiste detectar en el texto algo que “toque” algún aspecto de tu vida? \n\n

Ahora, habla  con Dios en oración en relación con las observaciones que tienes acerca del texto  y con las lecciones prácticas que conseguiste extraer para tu vida hoy. \n\n
Complementando tus consideraciones sobre el pasaje, vamos a analizar algunas lecciones que podemos extraer del pasaje bíblico y que necesitamos aprender al meditar en la Palabra de Dios. \n\n\n

<b><i>1. Meditar en la presencia del Señor</i></b>\n\n
Vamos a pensar en esta  frase: “…estando sentados con ellos a la mesa”. Recuerda: Cuando abro la Biblia, me estoy ubicando ante la presencia del Señor, pues la Palabra no se aparta de aquel que habla. \n\n Cuando te diriges a tu lugar de comunión, durante las primeras horas del día, el Señor está yendo contigo y va a sentarse a tu lado o frente a ti para conversar y oírte. Este es el primer requisito para la práctica productiva de la meditación. \n\n

Ese es un momento solemne, en el que la criatura y el Dios Creador y Redentor están juntos en comunión. En ese momento, el Espíritu Santo dirige y orienta la mente del creyente para que, por medio de la oración y del estudio, pueda conocer la voluntad de Dios para ese día. \n\n
Siempre que nos dispongamos a estar con él, él se dispondrá a estar  con nosotros. Entonces, la meditación debe iniciarse con la actitud de esperar en el Señor, abriendo el corazón y la mente al Espíritu Santo que nos dirija hacia él y hacia la Palabra. \n\n

Ese es el momento de mi encuentro con Dios, y nada debe  interferir en  ese  sagrado instante. Mi alma  necesita diariamente de él para  tener  vida. Necesito  estar  a la sombra del Padre.\n\n Salomón  escribió lo siguiente: “[…] Bajo la sombra del deseado me senté,  y su fruto fue dulce a mi paladar” (Cant. 2:3). \n\n

Al lado  del Padre  podemos conversar,  leer algunos textos,  cantar un himno  de adoración,  o simplemente permanecer ante su presencia en silencio. \n\n

Es solamente aquí,  durante la comunión con Dios, que las fuerzas  del mal pueden ser quebradas en mi vida. No existe otra manera. \n\n“Hay solo un poder que puede sustraer  los corazones de los hombres al imperio  del mal: El poder de Dios en Cristo Jesús. Solo por la sangre del Crucificado podemos purificarnos. Solo su gracia puede hacernos capaces de resistir las tendencias de una naturaleza caída y subyugarlas” (El evangelismo, p. 437). \n\n

Es importante recordar  que, para  meditar en la Palabra de Dios, no existe una fórmula lista que se adapte a cada persona. Lo que realmente importa es la disposición que se tiene para conocer la voluntad del Padre.\n\n El Espíritu Santo va a proveer la manera ideal para que cada persona pueda conocer a Dios. En la jornada de hoy estamos dando solamente algunas sugerencias. Si ellas facilitan  tu comunión, úsalas;  si no, pide al Espíritu Santo que te muestre el modelo que se identifica más contigo. \n\n\n

<b><i>2. Oír la voz del Señor</i></b>\n\n

Ya aprendimos que meditar es oír la voz de Dios por medio de su Palabra y hablar con él por medio de la oración. Para poder oír claramente su voz, es indispensable considerar lo siguiente: \n\n

a. El señorío  de Cristo ¿es una  realidad  en mi vida?
Una pregunta clave sería: ¿Existe algún área de mi vida que está fuera del control del Espíritu Santo? El corazón dividido me impedirá tener  una comprensión profunda de la Palabra de Dios. \n\n
b. El pecado no confesado me impide reconocer totalmente la voz del Señor. \n\n
c. No me sentiré cómodo  ante  la presencia de Jesús abrigando pecados en  mi vida. La desobediencia abierta y específica a las orientaciones de la Biblia interferirá directamente en la calidad  de mi relación con Dios. \n\n

        En Salmo 66:18,  David dice lo siguiente: “Si en  mi corazón  hubiese yo mirado  a la iniquidad,  el Señor no me habría escuchado”. \n\n Pero, como su corazón era recto delante de él, en el versículo siguiente afirma: “Mas ciertamente me escuchó Dios; atendió a la voz de mi súplica”. \n\n\n

<b><i>3. Recibir el alimento de Cristo</i></b>\n\n
En la Biblia, Jesús se presenta como aquel  que es el Pan y como el que ofrece el Pan. En ocasión de la multiplicación de los panes, él dio el pan para ser distribuido, y en el texto que leemos sobre los discípulos de Emaús vemos que Jesús se sentó a la mesa con ellos, y “tomó el pan”.\n\n Siempre que vamos a la Biblia para conocer a Dios, descubrimos que aquel que da el pan siempre estará a nuestro lado. \n\n
Por medio del Espíritu Santo, él nos dará a conocer toda la voluntad del Padre. Cuando decidimos recibir ese pan, de preferencia durante las primeras horas del día, seremos plenamente saciados. \n\n La experiencia de los discípulos de Emaús confirma el hecho de que, sentados a la mesa  con el Señor, seremos alimentados abundantemente con su palabra.  Él se deleita en alimentarnos. En el texto  que leímos, notamos que cuando los discípulos estaban sentados a la mesa, él tomó el pan, lo bendijo, lo partió y lo entregó a ellos. \n\n

Lo mismo ocurrirá con nosotros a lo largo de esta jornada  y cada día de nuestra vida. En presencia del Señor, y buscando humildemente conocer su voluntad, recibiremos entendimiento. Por medio de la comunión, Dios se revelerá a cada hijo. \n\n

¿No fue  eso  lo que  ocurrió  con  los  discípulos  de Emaús? La Biblia dice: “[…] les fueron  abiertos los ojos, y le reconocieron”. \n\n Conocemos el mensaje de que, por medio de la contemplación, somos transformados; y creemos que, cuando vamos ante la presencia de Dios en las primeras horas del día, recibimos  no solamente la revelación de la verdad, sino también la revelación del propio Cristo. \n\n

A pesar de que en ese momento Jesús había desaparecido de la vista de sus discípulos, una cosa se muestra claramente en el texto: \n\n El gozo, la alegría y el deslumbramiento de su presencia permaneció con ellos. Y, con el corazón en llamas, salieron corriendo para anunciarlo a los discípulos que estaban en Jerusalén. \n\n

Cuando al inicio de cada día meditamos ante  la presencia del Señor, los resultados se ven claramente en nuestra vida: Vivimos con alegría  en presencia de Dios, somos testigos y mensajeros de Cristo, y obedecemos el plan que presenta para nuestra vida en ese día\n\n.

Antes de terminar, consideremos otras tres joyas del
Cielo destinado a nosotros: \n\n

a) Éxodo 33:15: <i>“Si tu presencia no ha de ir conmigo, no nos saques de aquí” </i>. \n\n
b) <i>“No hay nada al parecer tan débil, y no obstante tan invencible, como el alma que siente su insignificancia y confía por completo  en los méritos del Salvador. \n\n Mediante  la oración, el estudio de su Palabra y el creer que su presencia mora en el corazón, el más débil ser humano puede vincularse con el Cristo vivo, quien lo tendrá de la mano  y nunca lo soltará” </i> (El Ministerio de Curación, pp. 136, 137). \n\n
c) <i>“Haga del querido Salvador su compañero diario y su amigo familiar. Dedique algo de tiempo  al estudio de la Palabra de Dios” </i> (El Hogar Cristiano, p. 95). \n\n

¿Cómo te sientes espiritualmente? ¿Sientes que está mejorando? Si decides continuar buscando a Dios todos los días, serás más feliz en Cristo. \n\n


<b><i>Fuiste creado para relacionarte con Dios</i></b>\n\n

Hoy y mañana trabajaremos sobre  aspectos prácticos de la meditación bíblica.\n\n

Cuando  te diriges a tu lugar de comunión, durante las primeras horas del día, el Señor está  yendo contigo y va a sentarse a tu lado o frente a ti para conversar y oírte. \n\n El Espíritu Santo dirige y orienta la mente del creyente para que, por medio de la oración y del estudio,  pueda conocer la voluntad de Dios para ese día. Lo que realmente importa es la disposición  que se tiene para conocer la voluntad del Padre. \n\n El Espíritu Santo va a proveer la manera ideal para que cada persona pueda conocer a Dios. La desobediencia abierta y específica a las orientaciones de la Biblia interferirá directamente en la calidad  de mi relación  con Dios. \n\n En presencia del Señor, y buscando humildemente conocer su voluntad,
        recibiremos entendimiento. Por medio de la comunión, Dios se revelará a cada hijo.\n\n
    </string>



    <string name="dia9">
Vamos  a comenzar con la siguiente orientación: \n\n
<i> “En el estudio  diario, el método que consiste en examinar un versículo tras  otro  es a  menudo
utilísimo. \n\n Tome el estudiante un versículo, concentre la mente para descubrir el pensamiento que Dios encerró para él allí, y luego medite en él hasta hacerlo suyo. Un pasaje estudiado en esa forma, hasta comprender su significado, es de más valor que la lectura de muchos capítulos sin propósito definido y sin que se obtenga  verdadera instrucción.\n\n […] Con la inmensa corriente de material impreso que sale constantemente de las prensas, tanto los adultos como los jóvenes adquieren el hábito de leer en forma apresurada y superficial, y la mente pierde la facultad de elaborar pensamientos vigorosos y coordinados” </i> (La Educación, pp. 189, 190). \n\n

Vamos a practicar escogiendo un capítulo y leyéndolo completamente, para que podamos enterarnos de su contenido. Después vamos a seleccionar dos o tres versículos y meditar sobre ellos. \n\n

Vamos a elegir 2 Crónicas 20. Lee todo el capítulo para enterarte de su contenido. Si deseas hacer un examen más profundo, comienza leyendo  el capítulo  17. \n\nPercibe  que Josafat  se preparó para  la guerra  en tiempo de paz, organizó un ejército, restauró el sacerdocio, estableció un buen sistema de comunicación, nombró jueces y estableció que juzgasen según  la voluntad de Dios. En conclusión, Josafat construyó su base en tiempo de bonanza; y, cuando la crisis llegó a su puerta, administró dentro de la visión del Señor. \n\n

Recuerda: \n\n
Las crisis van y vienen para ver quién es quién. Bueno, vamos a seleccionar tres versículos para meditar. Versículos
6, 9 y 12. \n\n“Y dijo: Jehová Dios de nuestros padres, ¿no eres tú Dios en los cielos, y tienes dominio sobre todos los reinos de las naciones? ¿No está  en tu mano  tal fuerza y poder, que no hay quien resista?” (2 Crón. 20:6). \n\n

¿Cuál es el desafío? Aprendemos que debemos tomar un versículo, concentrar el pensamiento, es decir, meditar con la finalidad de descubrir el pensamiento que Dios colocó allí, y entonces detenernos meditando en él hasta que se convierta en el mensaje de Dios para nosotros. \n\n

Una buena manera de comenzar es hacerle al texto algunas preguntas. Entonces, preguntamos a 2 Crónicas 20:6: “¿Quién es el Señor de los cielos y de la tierra? ¿Quién es el gran dominador universal?\n\n  ¿En la mano de quien están toda la fuerza y el poder? Si él actúa, ¿quién podrá impedirlo?” Concentra todos  tus  sentimientos y energía
        para  descubrir la voluntad de Dios. Elimina todas  las impresiones que vienen de ti mismo, de otras  personas o de cualquier  otro origen, y somételas a la total  dirección del Espíritu Santo, para entender el programa que Dios tiene para tu vida hoy, transmitido por medio de 2 Crónicas 20:6. \n\n

Recuerda: \n\n
<i> “Sólo se puede obtener un verdadero conocimiento de la Biblia mediante la ayuda del Espíritu que dio la Palabra” </i> (La Educación, p. 189). \n\n

Dios me habla  por medio  de la Biblia y yo reacciono ante  lo que él me habla  por medio de la oración. Vamos a continuar meditando, buscando la voz de Dios en su Palabra. \n\n

Ahora realiza  el mismo  procedimiento con los versículos 9 y 12. Versículo 9:\n\n <i> “Si mal viniere sobre nosotros, o espada o castigo, o pestilencia, o hambre, nos presentaremos delante de esta casa, y delante de ti (porque tu nombre está en esta casa), y a causa de nuestras tribulaciones clamaremos a ti, y tú nos oirás y salvarás”. </i>\n\n

Vamos a interactuar con el versículo. ¿Qué preguntas debemos hacer para descubrir lo que Dios quiere decirnos?
¿A quién debo clamar cuando estoy angustiado? \n\n ¿Me oirá Dios? ¿Qué seguridad tengo  de que me librará? Haz ahora otras  preguntas al versículo, repitiendo el mismo  proceso del versículo 6. \n\n Permite que Dios te dé las respuestas. Procura escuchar la voz del Señor. \n\n

Versículo 12: \n<i> “¡Oh Dios nuestro! ¿no los juzgarás tu? Porque en nosotros no hay fuerza contra tan grande multitud que viene contra nosotros; no sabemos qué hacer, y a ti volvemos nuestros ojos”. </i>\n\n

Ahora, elabora tú mismo las preguntas y comienza a interactuar. Escucha la respuesta que Dios te da personalmente. \n\n

¿Notaste que el estudio de la Biblia fue más personal, atractivo y poderoso? ¿Comprobaste que es fácil oír claramente la voz de Dios revelándote su voluntad? Pon en en práctica estos principios diariamente. \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean.\n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n

        <b><i>Fuiste creado para relacionarte con Dios</i></b>\n\n

        Hoy realizaremos una demostración práctica de lo que aprendimos sobre la meditación en las últimas jornadas. Será una bendición para tu vida. \n\n
        Las crisis van y vienen para ver quién es quién.  \n\n  <i> “Sólo se puede obtener un verdadero conocimiento de la Biblia mediante la ayuda del Espíritu que dio la Palabra” </i> (La Educación, p. 189). Permite que Dios te dé las
respuestas. Procura escuchar la voz del Señor. ¡Viene el reencuentro! \n\n
    </string>



    <string name="dia10">
Las personas que  tienen éxito  en sus áreas  de actuación, generalmente son abordadas con una pregunta: ¿Cuál es el secreto de su éxito? \n\n
Ganar dinero y tener  bienes  ¿es sinónimo de éxito o una  ilusión temporaria de estabilidad? Sin una  comunión diaria con Dios, todo éxito será simplemente una ilusión. \n\n
En nuestra jornada de hoy vamos a descubrir  la causa principal del verdadero éxito en la vida. Veremos cómo algunos vencieron  espiritualmente y glorificaron  a Dios con su estilo de vida. Aprenderemos del testimonio que nos dejaron. \n\n

La meditación en  la Palabra  de Dios es una  herramienta indispensable para  el crecimiento espiritual diario del cristiano.  Al estudiar la vida de algunos gigantes espirituales, deseamos que el Espíritu Santo te anime  a ser un vencedor espiritual que busque la victoria en Dios todos los días de su existencia. \n\n\n

<b><i>David</i></b>\n\n

Este es el primer personaje de la galería de victoriosos espirituales. Hablando sobre él, la Biblia dice: “He hallado a David hijo de Isaí, varón conforme a mi corazón, quien hará todo lo que yo quiero” (Hech. 13:22). \n\n

¿Cuál es el secreto para  que una  persona pueda alcanzar un nivel tan  alto de espiritualidad? El propio David reveló el secreto:\n\n <i> “¡Oh, cuánto amo yo tu ley! Todo el día es ella mi meditación” </i> (Sal. 119:97). \n\n

Comenzar  y terminar el día en  meditación ante  la presencia de Dios, fue el gran secreto de David y debe ser también el tuyo. \n\n

En la mayoría  de los Salmos que escribió, David dejó evidente su pasión por meditar en la Palabra de Dios. Cuando David se refiere a la ley, se refiere al conjunto de los cinco primeros libros de la Biblia, el Pentateuco, que fue escrito por Moisés. \n\n¡Imagina si David viviera en nuestros días y se encontrara con tantas Biblias, con los más variados formatos y traducciones! ¡Con tantos libros basados en la Palabra de Dios! Seguramente diría que somos privilegiados por tener a nuestra disposición tanto alimento espiritual. \n\n

El cristiano  debe estudiar y buscar crecer intelectualmente, pero en primer lugar debe buscar el crecimiento espiritual. Cuando  meditamos en la Palabra, nuestra mente es puesta en contacto con la mente del Dios infinito. \n\




 De esta manera, el poder de la Biblia se convierte  en el mayor de todos los poderes que actúan en el desarrollo de la naturaleza espiritual. \n\n

Fue viviendo dentro de esa realidad  de comunión y búsqueda que David abrió su corazón a Dios y experimentó un nivel tan  alto de espiritualidad. La Biblia se refiere a él como un hombre de éxito en todo lo que realizó. \n\nDavid era un <i>“varón que fue levantado  en alto, el ungido del Dios de Jacob, el dulce cantor de Israel”. “Este halló gracia delante de Dios, y pidió proveer tabernáculo  para el Dios de Jacob”. “[…] varón conforme  a mi corazón, quien hará todo lo que yo quiero”. “[…] David tu siervo […]”</i> (2 Sam. 23:1; Hech. 7:46; 13:22; 4:25). \n\n
Él fue victorioso como pastor,  como soldado, como rey y compositor de himnos. Vivó practicando lo que escribió en el Salmo 1, en relación con la persona que considera seriamente su comunión al meditar en la Palabra de Dios: <i> “Y todo lo que hace, prosperará” </i> (vers. 3). \n\n

Acaso, ¿no es esta la propuesta este Seminario de Enriquecimiento Espiritual? Sí, Queremos que tú desarrolles el hábito  de buscar a Dios diariamente en primer lugar. \n\n De aquí a 31 días concluirás  esta  jornada.  ¿Qué tal comenzar una  próxima  jornada leyendo  los primeros 41 Salmos  de David, meditando en ellos todos los días, uno por día? \n\n

Recuerda\n
Dios tiene un programa diario para tu vida, escrito en su Libro Sagrado. Ve ante la presencia de Dios tal y como te levantas de mañana. El mayor deseo  de tu alma, al levantarte,  debe ser buscar conocer ese programa. \n\n Como David, vas a experimentar el poder del Espíritu Santo obrando milagrosamente en tu vida cada día. \n\n

<i>“En la palabra de Dios está la energía creadora que llamó los mundos a la existencia. Esta palabra imparte poder; engendra  vida. Cada orden es una promesa; aceptada  por la voluntad, recibida en el alma, trae consigo la vida del Ser infinito. Transforma la naturaleza  y vuelve a crear el alma a imagen de Dios” </i> (La Educación, p. 126). \n\n\n

<b><i>Josué</i></b>\n\n

Josué es otro líder que aprendió a buscar poder y coraje por medio de la meditación diaria en la Palabra. Recibió la misión de liderar al pueblo de Israel en un momento difícil, y sustituyó a uno de los mayores líderes que el mundo conoció. \n\n

Gigantes y ciudades amuralladas estaban al frente para ser conquistados; el momento de la batalla se aproximaba. \n\nTodo debía ser planeado cuidadosamente con estrategia, sabiduría, conocimiento y discernimiento. Humanamente hablando, sería una misión imposible. \n\n

Josué sabía que sin Dios no iría a ningún lugar. Él lo buscó, pues sabía que solamente el Señor podía llevar a la victoria. La Biblia dice que el Señor fue al encuentro de Josué y le dijo:\n\n “Solamente esfuérzate y sé muy valiente, para cuidar de hacer conforme a la ley que mi siervo Moisés te mandó; no te apartes de ella ni a diestra ni a siniestra, para que  seas  prosperado en todas  las cosas  que  emprendas. Nunca se apartará de tu boca este libro de la ley, sino que de día y de noche meditarás en él, para que guardes y hagas conforme a todo lo que en él está escrito; porque entonces harás  prosperar tu camino, y todo te saldrá bien” (Jos. 1:7,
8). \n\n Meditar día y noche en la Palabra: Esa fue la determinación divina para Josué. \n\n

Así como Josué obedeció a Dios y tuvo éxito al conducir al pueblo de Israel rumbo a la Tierra Prometida, de la misma forma  Dios quiere  guiarte en cada paso que des en la vida. \n\n En el libro A solas con Dios en la meditación de la Palabra, Cambell McAlpine cita el ejemplo de muchas personas que aprendieron a vencer sus crisis después de empezar a meditar en la Palabra de Dios todos los días. A continuación, presentamos un resumen de tres de esos relatos del libro. \n\n\n

<b><i>El testimonio de Jorge Müller</i></b>\n\n

En los primeros años  de  la década de  1830,  Jorge Müller se sintió mortificado ante  la falta de fe de sus contemporáneos, y quiso poder mostrarles, como él dice, “una prueba palpable”  de que Dios, nuestro Padre, es el mismo Dios fiel que siempre fue y que está dispuesto a probar que es el Dios vivo, fiel para  con todos  los que en él confían  y viven de acuerdo con sus divinos principios. \n\n

Y el Señor le concedió  lo que anhelaba, llevándolo  a iniciar un proyecto  que consistía en inaugurar casas  para huérfanos en la ciudad de Bristol, Inglaterra.  Müller buscó de Dios todas las provisiones necesarias. No esperó nada de los hombres, solo de Dios.\n\n La historia  de cómo él fundó  y sostuvo sus orfanatos, así como su vida, obra y ministerio, son en la actualidad un fuente de inspiración y bendición para miles de personas. En un mensaje escrito titulado Soul Food [Alimento del alma], dejó un testimonio sobre  el inmenso valor de la meditación para su corazón. Dice él: \n\n “Dios se dignó a enseñarme una  verdad  de cuyos beneficios  he disfrutado desde hace catorce años. Entendí, de una forma muy clara, que el
primer cuidado  que debo tener  cada día es alegrar  mi alma  en Dios. \n\n
Entonces,  mi primera preocupación no era ver cuántas tareas debía realizar en la obra de Dios, sino lo que tendría que hacer para edificar mi alma en el Señor y cómo me alimentaría interiormente.\n\n  Podría
estudiar la verdad de la Palabra de Dios para presentarla a los perdidos, para ayudar a los creyentes, confortar a los afligidos y aprender a conducirme de manera más adecuada como un hijo de Dios. \n\n Sin embargo, si no me hubiese alegrado en él, si no me hubiese fortalecido interiormente todos los días, no habría  realizado  ninguna de esas cosas con la actitud correcta”. \n\n

“Antes, ni bien me levantaba por la mañana tenía  el hábito de dedicarme a la oración, pero después entendí que la actividad más importante era entregarme a la lectura y la meditación de la Palabra.\n\n De ese modo, me sentiría confortado, inspirado  e instruido. Dios me exhortaría y corregiría, y así, por medio de su Palabra, tendría una comunión real con el Señor”. Entonces todos los días por la mañana empecé a meditar sobre el Nuevo Testamento. \n\n Hacía una breve oración pidiendo la bendición de Dios para su Palabra y luego me ponía  a meditar en ella, analizando detalladamente cada versículo, buscando retirar  de él una bendición, no para  beneficio  de mi ministerio público, no para  predicar, sino para  alimentar mi alma”. “Invariablemente todos  los días sucedía  la misma  cosa. \n\n
Después de algunos minutos, me sentía impulsado a confesar algún pecado  o a interceder, dar gracias o suplicar alguna bendición. El hecho es que luego me sentía inclinado  a orar.\n\n Después de algunos instantes de oración, recordaba lo leído y lo transformaba en una súplica por mí mismo o por los otros, y siempre mantenía en mente que el objetivo principal de la meditación era buscar el alimento espiritual para mi alma”. \n\n

“Entonces, la diferencia entre  la práctica  actual  y la anterior es la siguiente: Antes, empezaba a orar ni bien me levantaba y a veces quedaba en oración hasta la hora del desayuno. \n\n De cualquier modo, siempre comenzaba orando, a no ser en los días en que sentía el alma  un tanto árida; en ese caso, leía un texto de las Sagradas Escrituras.\n\n ¿Y qué pasaba? Muchas veces pasaba quince minutos, media hora y hasta una hora de rodillas, sin tener  conciencia de haber obtenido paz, enseñanza o quebrantamiento de alma.\n\n En ciertas ocasiones quedaba hasta media hora con el pensamiento vago, y sólo después empezaba a orar de verdad”. \n\n
Ahora, prácticamente no tengo  más  ese  problema, pues estoy en comunión real con Dios y converso con él sobre los mensajes que recibo de su preciosa  Palabra. “Muchas  veces, me espanto por no haber  tomado antes conciencia de eso”. \n\n
Jorge Müller aprendió que  la meditación bíblica es una práctica de devoción que revoluciona nuestra vida.\n\n\n

        <b><i>Un ama de casa</i></b>\n\n

“Frecuentaba asiduamente mi iglesia y participaba de todos los trabajos, pero me sentía interiormente vacía, pues sabía que no gozaba  de una comunión personal con Dios. Cierta vez, por casualidad (o, por lo menos,  fue lo que pensé en la época), mi esposo y yo escuchamos las enseñanzas de un pastor sobre  la meditación.\n\n  Mientras él presentaba el estudio,  comprendí que  allí estaba la solución  para  mi búsqueda, para llegara conocer mejor a Dios. Él nos enseñó medidas prácticas para la meditación, y en esa semana hice un compromiso con Dios de meditar diariamente en su Palabra”. \n\n

“Hoy, después de algunos años de búsqueda y estudio, no sé expresar en palabras lo que existe en mi corazón y en mi vida por el hecho de haber obedecido y mantenido la disciplina de pasar algunos momentos meditando todos los días en la Palabra de Dios, permitiendo que el Espíritu Santo me revelara  el propio corazón  de Dios. \n\n Hay días en que siento toda su grandeza y ternura, y hay otros en que recibo promesas de bendiciones personales y familiares. Hasta su reprensión es blanda y agradable, pues  sé que me ama  y quiere tener comunión conmigo.\n\n Es con grande expectativa que diariamente me dispongo a esperar en Dios para que me revele más de sí mismo, a través de su Palabra, y para alabarlo. En algunas ocasiones me siento  a punto de estallar, pues la plenitud de su presencia es inmensa”. \n\n

“Cerca de quince años, viví oprimida por todo tipo de temores -todos absurdos e infundados-, pero para mí eran muy reales. \n\nHoy siento  que mi corazón  nunca estuvo  tan lleno de gratitud y alabanza a Dios, a ese Dios que me conoce de forma tan personal y que atiende todas  las necesidades de mi ser”. \n\n\n

<b><i>Un empresario</i></b>\n\n

“En este mes se cumplen tres años que estoy meditando en la Palabra de Dios. Tuve el deseo de narrarles algunas bendiciones recibidas como consecuencia de la meditación. \n\n Después de un mes de estudio, noté que no necesitaba más tomar mi medicamento para la úlcera ni los tranquilizantes a los que estaba acostumbrado.\n\n Seis meses  después, tuve que enfrentar una situación seria en los negocios: pero, en lugar de preocuparme, entregué todo en las manos de Dios y me afirmé en su Palabra. \n\n No perdí ninguna noche de sueño ni abrigué  pensamientos negativos. Gloria a Dios, pues él me libertó de los temores y las preocupaciones”. \n\n

“Por medio del estudio de la Palabra de Dios conseguí imprimir más disciplina a mi vida. Alteré completamente mis hábitos de dormir, trabajar y alimentarme. \n\n Hoy me levanto a las seis de la mañana y medito hasta las siete.

  Antes de desayunar, corro un trayecto de cinco kilómetros y medio”. \n\n

“Algunas  semanas atrás,  cuando estaba corriendo, Dios me dijo que  había  restaurado mi juventud. Hoy me siento  mucho  mejor física y espiritualmente con relación a cómo me sentí en los últimos 25 años”. \n\n

“Además, aprendí  a meditar durante todo el día. Por la noche, cuando me acuesto, medito en uno o dos versículos hasta tener sueños; son la última cosa en la que pienso. Luego, duermo profundamente. Cuando  me  levanto,  mi primer pensamiento es la Palabra de Dios”. \n\n

“Le doy gracias  por la instrucción que recibí en relación con la meditación”. \n\n\n

<b><i>La bendición a mi alcance</i></b>\n\n

Cada día Dios tiene una bendición para ti en su Palabra. Solamente necesitas buscarla. \n\n

<i>“Los manantiales de paz y gozo celestial abiertos en el alma por las palabras de la inspiración, se convertirán en un río poderoso de influencia bendita para todos los que se pongan a su alcance” </i> (La Educación p. 192). \n\n

Aprovecha esta jornada para aprender a desarrollar el hábito  de ir ante  la presencia de Dios durante las primeras horas  de cada día. Al final de los 40 días notarás un gran cambio en tu vida. El Espíritu Santo transforma diariamente la iniquidad en santidad, y en este  proceso  de contemplación diaria, te asemejas cada vez más a Cristo. \n\n

Lee atentamente esta  declaración: <i>“A medida  que el estudiante de la Biblia contempla al Redentor, se despierta en el alma el misterioso poder de la fe, la adoración y el amor.\n\n La mirada se fija en la visión de Cristo, y el que observa se asemeja cada vez más a lo que adora” </i> (La Educación, p. 192). \n\n

Para tener paz y alegría, guarda el siguiente mensaje en tu corazón: \n\n
<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean.\n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n

    ¿Ves cuán fácil es? Basta crear el hábito, y con facilidad pasamos a caminar con Dios todos los días, sin esfuerzo. Si continúas andando con Dios todos los días, al final de esta
jornada tendremos el reencuentro y recibirás tu certificado. \n\n\n

        <b><i>Fuiste creado para relacionarte con Dios</i></b>\n\n

La meditación en la Palabra de Dios es una herramienta indispensable para  el crecimiento espiritual diario del cristiano. \n\n
        ¡Imagina si David viviera en nuestros días y se
encontrara con tantas Biblias, con los más variados
formatos y traducciones! ¡Con tantos libros basados
en la Palabra de Dios! Seguramente diría que somos
privilegiados por tener a nuestra disposición tanto alimento espiritual.\n\n Dios tiene un programa diario para
tu vida, escrito en su Libro Sagrado. El mayor deseo
de tu alma, al levantarte, debe ser buscar conocer ese
programa. Como David, vas a experimentar el poder
del Espíritu Santo obrando milagrosamente en tu
vida cada día. \n\n “Nunca se apartará de tu boca este libro de la ley, sino que de día y de noche meditarás en
él, para que guardes y hagas conforme a todo lo que
en él está escrito; porque entonces harás prosperar tu
camino, y todo te saldrá bien” (Jos. 1:7, 8). \n\n Meditar día y noche en la Palabra: Esa fue la determinación divina
para Josué. De la misma forma Dios quiere guiarte en
cada paso que des en la vida.\n\n “Dios se dignó a ense-
ñarme una verdad de cuyos beneficios he disfrutado
desde hace catorce años. Entendí, de una forma muy
clara, que el primer cuidado que debo tener cada día
es alegrar mi alma en Dios.”




    </string>


</resources>