<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia21">
      Dios es nuestra fortaleza “Orad  en  tu  habitación; y al  realizar  tu  trabajo cotidiano, levanta a menudo tu  corazón  a Dios. De este modo anduvo  Enoc con Dios. \n\n  Esas oraciones silenciosas llegan como precioso incienso  al trono  de la gracia. Satanás no puede vencer a aquel cuyo corazón esta así apoyado en Dios”. \n\n

“No hay tiempo o lugar en que sea impropio  orar a Dios. No hay nada  que  pueda impedirnos elevar nuestro corazón  en ferviente oración. \n\n En medio  de las multitudes y del afán  de nuestros negocios,  podemos ofrecer  a Dios nuestras peticiones e implorar  la divina dirección, como lo hizo Nehemías cuando realizó la petición  delante del rey Artajerjes. \n\n
En dondequiera que estemos podemos estar  en comunión con él. Debemos tener abierta continuamente la puerta del corazón, e invitar siempre a Jesús a venir y morar en el alma como huésped celestial”. \n\n

“Aunque  estemos rodeados de  una  atmósfera corrompida y manchada, no necesitamos respirar  sus miasmas; antes bien, podemos vivir en la atmósfera limpia del cielo. \n\n

 Podemos  cerrar la entrada a toda imaginación impura y a todo pensamiento perverso, elevando  el alma a Dios mediante la oración  sincera.  Aquellos cuyo corazón  esté abierto para recibir el apoyo y la bendición de Dios, andarán en una atmósfera más santa que la del mundo y tendrán constante comunión con el Cielo. \n\n

“Necesitamos tener  ideas más claras de Jesús y una comprensión más  completa de las realidades eternas. La hermosura de la santidad ha de consolar  el corazón de los hijos de Dios: y, para que esto se lleve a cabo, debemos buscar las revelaciones divinas de las cosas celestiales”. \n\n

“Extiéndase  y elévese  el alma  para  que  Dios pueda concedernos respirar la atmósfera celestial. Podemos mantenernos tan  cerca de Dios que en cualquier  prueba inesperada nuestros pensamientos se vuelvan a Él tan naturalmente como la flor se vuelve al sol”. \n\n

“Presenta a Dios tus necesidades, gozos, tristezas, cuidados  y temores. No puedes agobiarlo ni cansarlo.  El que tiene contados los cabellos de tu cabeza, no es indiferente a las necesidades de sus hijos. \n\n

‘[…] El Señor es muy misericordioso  y compasivo’  (Sant.5:11). Su amoroso corazón se conmueve por nuestras tristezas y aun por nuestra presentación de ellas. Llévale todo lo que confunda tu mente. \n\n Ninguna cosa es demasiado grande para que él no la pueda soportar; él sostiene los mundos y gobierna todo. No que nos retiremos del mundo a fin de consagrarnos a los actos
de adoración.  Nuestra vida debe  ser como la vida de Cristo, que estaba repartida entre  la montaña y la multitud. El que no hace nada más que orar, pronto dejará de hacerlo, o sus oraciones llegarán  a ser una rutina formal. \n\n
Cuando los hombres se alejan  de la vida social, de la esfera  del deber cristiano  y de la obligación de llevar su cruz; cuando dejan de trabajar ardientemente por el Maestro que  trabajaba con ardor por ellos, pierden lo esencial de la oración y no tienen ya estímulo para la devoción. \n\n
Sus oraciones llegan a ser personales y egoístas. No pueden orar por las necesidades de la humanidad o la extensión del Reino de Cristo, ni pedir fuerza con que trabajar”. \n\n

“Sufrimos una pérdida  cuando descuidamos la oportunidad de asociarnos para fortalecernos y edificarnos mutuamente en el servicio de Dios. Las verdades de su Palabra pierden  en nuestras almas  su vivacidad e importancia. Nuestros corazones dejan  de ser alumbrados y vivificados por la influencia santificadora, y declinamos en espiritualidad. \n\n  En nuestra asociación como  cristianos,  perdemos mucho  por falta  de simpatías mutuas. El que  se encierra completamente dentro de sí mismo  no está ocupando la posición que Dios le señaló. El cultivo apropiado de los elementos sociales de nuestra naturaleza nos hace simpatizar con otros, y es para nosotros un medio de desarrollarnos y fortalecernos en el servicio de Dios”. \n\n

“Si todos  los cristianos se asociaran, hablando entre ellos del amor de Dios y de las preciosas  verdades de la redención, su corazón se robustecería y se edificarían mutuamente. \n\n Aprendamos diariamente más  de  nuestro Padre celestial, obteniendo una nueva experiencia de su gracia, y entonces desearemos hablar de su amor; así nuestro propio corazón se encenderá y reanimará. Si pensáramos y habláramos más de Jesús y menos de nosotros mismos, tendríamos muchos más de su presencia”. \n\n

“Si tan solo pensáramos en él tantas veces como tenemos pruebas de su cuidado  por nosotros, lo tendríamos siempre presente en nuestros pensamientos y nos deleitaríamos  en hablar  con él y en alabarlo.  Hablamos de nuestros amigos  porque los amamos; nuestras tristezas y alegrías están ligadas con ellos. \n\n
Sin embargo, tenemos razones infinitamente mayores para amar  a Dios que para amar  a nuestros amigos terrenales, y debería ser la cosa más natural del mundo tenerlo como el primero  en todos  nuestros pensamientos, hablar  de su bondad y alabar  su poder. \n\n Los ricos dones  que ha derramado sobre nosotros no estaban destinados a absorber nuestros pensamientos y amor de tal manera que nada  tuviéramos que dar a Dios; antes bien, debieran
hacernos acordar constantemente de él, y unirnos por medio de los vínculos del amor y la gratitud a nuestro celestial  Benefactor.\n\n  Vivimos demasiado apegados a lo terreno. Levantemos nuestros ojos hacia la puerta abierta del Santuario celestial, donde la luz de la gloria de Dios resplandece en el rostro de Cristo, quien ‘puede también salvar perpetuamente a los que por él se acercan a Dios’ (Heb. 7:25)”. \n\n

“Debemos  alabar  más  a  Dios por  su  misericordia
‘y sus  maravillas  para  con los hijos de los hombres’ (Sal.
107:8). \n\n  Nuestros ejercicios de devoción no deben consistir enteramente en pedir y recibir. No estemos pensando siempre en nuestras necesidades y nunca en las bendiciones que recibimos. \n\n  No oramos nunca demasiado, pero somos muy parcos en dar gracias. Somos diariamente los recipientes de las misericordias de Dios y, sin embargo, ¡cuán poca gratitud expresamos, cuán poco lo alabamos por lo que ha hecho por nosotros!” \n\n

“Antiguamente, el Señor  ordenó  esto  a Israel, para cuando se congregara para su servicio: ‘Y comeréis  allí delante  de Jehová  vuestro  Dios, y os alegraréis,  vosotros  y vuestras familias, en toda obra de vuestras manos en la cual Jehová tu Dios te hubiere bendecido’ (Deut. 12:7). \n\n Aquello que se hace para la gloria de Dios debe hacerse con alegría, con cánticos de alabanza y acción de gracias, no con tristeza y semblante adusto”. \n\n

“Nuestro  Dios es un  Padre  tierno  y misericordioso. Su servicio no debe mirarse  como una cosa que entristece, como un ejercicio que desagrada. \n\n  Debe ser un placer adorar al Señor y participar en su obra. Dios no quiere que sus hijos, a los cuales proporcionó una salvación tan grande, trabajen como si él fuera un amo duro y exigente. Él es nuestro mejor amigo y, cuando lo adoramos, quiere estar con nosotros para bendecirnos y confortarnos, llenando nuestro corazón de alegría y amor. \n\n El Señor quiere que sus hijos se consuelen en su servicio y hallen  más placer que penalidad en el trabajo. Él quiere que los que lo adoran saquen pensamientos preciosos de su cuidado y amor, para que estén siempre contentos, y tengan gracia para conducirse honesta y fielmente en todas las cosas”. \n\n
“Es preciso  juntarnos en torno  de la Cruz. Cristo, y Cristo purificado, debe ser el tema de nuestra meditación, conversación y más  gozosa  emoción. \n\n  Debemos tener  presentes todas las bendiciones que recibimos de Dios y, al darnos cuenta de su gran amor, debiéramos estar dispuestos a confiar todas las cosas en las manos que fueron clavadas en la cruz por nosotros”. \n\n
<i>  “El alma  puede  elevarse hasta  el cielo en las alas de la alabanza.  Dios es adorado con cánticos y música en las mansiones  celestiales; y, al expresarle nuestra gratitud, nos
aproximamos al culto de los habitantes del cielo. ‘El que sacrifica alabanza  me  honrará’ (Sal. 50:23). \n\n Presentémonos, pues, con gozo reverente  delante  de nuestro  Creador, con alabanza y voces de canto’ (Isa. 51:3)” (El Camino a Cristo, pp. 98-105). </i>\n\n

¿Ya realizaste algún  ayuno?  Si todavía  no lo has hecho, haz planes para el próximo sábado. El reencuentro será muy bueno;  pero, si ayunas y te preparas será mucho mejor. \n\n


Fuiste creado para comunicarte con Dios



Orad en tu habitación; y al realizar tu trabajo cotidiano, levanta a menudo tu corazón a Dios. \n\n

La hermosura de la santidad ha de consolar  el corazón de los hijos de Dios: y, para que esto se lleve a cabo, debemos buscar las revelaciones divinas de las cosas celestiales. \n\n  Orar en nombre de Jesús es más que una mera mención de su nombre al principio y al fin de la oración. \n\n  Es orar con los sentimientos y el espíritu de Jesús, creyendo en sus promesas, confiando en su gracia y haciendo sus obras. El que no hace nada más que orar, pronto dejará de hacerlo, o sus oraciones llegarán a ser una rutina formal. \n\n

El que  se encierra  completamente dentro de sí mismo no está ocupando la posición que Dios le señaló. Si pensáramos y habláramos más  de Jesús  y menos de nosotros mismos, tendríamos muchos más de su presencia. \n\n  Somos diariamente los recipientes de las misericordias de Dios y, sin embargo, ¡cuán poca gratitud expresamos, cuán  poco lo alabamos por lo que ha hecho por nosotros! \n\n

¿Ya te sabes de memoria este párrafo? O mejor aún ¿Ya estás experimentando lo que dice? <i>  \n\n
“Los creyentes que se vistan con toda la armadura  de Dios y que dediquen  algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n\n
    </string>

    <string name="dia22">
La jornada de hoy y las tres próximas fueron  tomadas de  la revista  “Orar hace  la diferencia”, escrita por el pastor Mark Findley. (Derechos concedidos a la DSA). \n\n

“Permítanme llevarlos a una de las escenas más importantes de la Segunda Guerra Mundial. Los bombardeos de Hitler estaban atacando las posiciones  aliadas. \n\n Sus divisiones de tanques estaban cruzando Europa. Las Fuerzas Aliadas tenían a sus espaldas el Canal de la Mancha.  Una retirada parecía  imposible.  Winston Churchill, hablando por radio, acuñó la famosa frase: ‘Las luces en toda Europa se han apagado esta noche’.” \n\n

“Y estaba en lo correcto. La mayor parte de Europa hacía caído ante  el avance de los ejércitos  nazis. Pero, en ese momento de crisis, sucedió algo notable”. \n\n

“Aún hoy, los historiadores tienen dificultades para explicar lo ocurrido. Comenzó a llover en Europa continental. No era típico en aquella época del año. La intensidad de la tempestad frenó tanto a los tanques de Hitler, que apenas se arrastraban”. \n\n

“La cortina de neblina  que cubría el Canal de la Mancha se levantó. Winston Churchill aprovechó esa pequeña oportunidad. Miles de soldados aliados, acorralados en las playas de Dunkerke, fueron evacuados. La historia que no se contó es que, durante varias semanas, las luces de las iglesias rurales a lo largo del Canal de la Mancha habían estado encendidas. \n\n Los pastores habían convocado a los miembros de sus iglesias para orar. Centenas de hombres, mujeres y niños buscaron a Dios incansablemente. Intercedieron para que Dios obrara un milagro para alterar la marea de la historia humana”. \n\n

“Las reparticiones públicas  británicas fueron  cerradas al mediodía para reuniones de oración. El Parlamento Británico llegó a ser un lugar de oración. \n\n Maestros interrumpieron sus clases para realizar períodos de oración. Mediante un poderoso movimiento de intercesión, toda la historia cambió”. \n\n\n

<b> El movimiento de oración de Leipzig</b>\n\n

“Avancemos rápidamente 45 años: Estamos en 1989. Los vientos de libertad están recorriendo Europa y los regímenes totalitarios se desmoronan como castillos de arena golpeados por las olas. Nación tras nación escoge la libertad política”. \n\n

“Uno de  los gobiernos más  totalitarios en  Europa Oriental es un régimen dictatorial en Alemania Oriental; es particularmente muy duro al tratar con los disidentes”. \n\n

“En 1895,  un grupo  de cristianos de una  iglesia de Leipzig, Alemania, comenzó un movimiento de oración. Al principio este  movimiento era muy pequeño. Cinco a diez personas se reunían cada lunes de noche. \n\n Al transcurrir los meses, cada vez más personas se unían a este movimiento de oración. En el otoño de 1989, decenas de miles de personas se reunían para orar en toda Alemania”. \n\n

“Un grupo de personas, En Berlín Oriental, fue estimulado por el movimiento de oración de Leipzig. Ellos también comenzaron a orar. En poco tiempo había  miles de personas que oraban en Berlín Oriental. Ese movimiento de oración avivó las chispas de la libertad. \n\n  Sus oraciones marcaron la diferencia en la noche en que cayó el muro de Berlín. Los guardias decidieron  no disparar sobre los disidentes, como lo habían estado haciendo durante muchos años”. \n\n

“Parecían paralizados y estuvieron parados en silencio, mientras la gente se precipitaba a través de los portones  que  daban hacia  Alemania  Occidental.  Entonces,  los guardias comenzaron a celebrar  junto  con ellos mientras derribaban el muro”. \n\n

“Comentando más tarde  acerca de esta  experiencia, la New Republic Magazine, una  revista  secular  humanista escrita  por jóvenes profesionales urbanos, afirmó: \n\n ‘Hay un antiguo proverbio que dice que la oración cambia las cosas. No podemos asegurar la veracidad de la oración, pero sabemos que personas que oraron alteraron el curso de la historia de la Europa moderna’.” \n\n\n


<b>  La oración intercesora</b>\n\n

“La oración intercesora es bíblica. Podemos  desconocer muchas cosas acerca de la oración intercesora y cómo actúa.  Podemos  no ser capaces de comprenderla completamente, pero el hecho de no comprender algo no significa que no sea cierto”. \n\n


“Imagina  que  tal vez no comprendas todo  sobre  el modo en que las imágenes son transmitidas por la televisión. Ya sea que comprendas o no, continúas apretando los botones en el control remoto y mirando la pantalla”. \n\n

“Quizá no entiendas todo  sobre  ingeniería eléctrica, pero eso no te impedirá usar tu horno microondas. Tampoco te impedirá mover un interruptor para encender la luz. Aunque no comprendamos totalmente algo, todavía podemos experimentar sus beneficios”. \n\n


“Si algo es infinito, eso no significa que no sabes nada acerca  de eso. Significa que no importa cuántos sepas  de ello, siempre hay más  para  conocer. Por más  que lo estudies, siempre hay algo más para estudiar”. \n\n

“A través de los siglos, los héroes de la fe creyeron en la oración intercesora. La oración intercesora es bíblica”. \n\n

“En Efesios 1:15 y 16, el apóstol Pablo lo afirma  de este modo: “Por eso yo, por mi parte, desde que me enteré de la fe que tienen en el Señor Jesús y del amor que muestran  por todos  los santos, no he dejado  de dar gracias por ustedes al recordarlos en mis oraciones”  (Nueva Versión Internacional [NVI]). \n\n\n

<b>  El ejemplo de Pablo</b>\n\n

“Pablo había pasado un año y medio en Éfeso. Pensaba en sus amigos  de esa ciudad. Pensaba en las personas que conocía por nombre”. \n\n

“Encarcelado en Roma, estaba separado de ellos. Aunque  prisionero  del gobierno  romano,  se arrodillaba y oraba diciendo: ‘Querido Dios, acuérdate de mis amigos  en Éfeso. Actúa en sus vidas. Querido Señor, da ánimo y esperanza a mis amigos de Éfeso. Levanta sus espíritus. Inspira sus corazones’.” \n\n\n

<b> Pablo creía en la oración intercesora</b>\n\n

“Sabía que el gobierno  romano podía  encadenar su cuerpo, pero no podía inmovilizar sus oraciones. Podían mantenerlo en la prisión, pero sus oraciones ascendían mucho más allá de aquella celda, hasta llegar al trono de Dios. \n\n Y, por orar, algo podría ahora suceder, que no tendría lugar si él no hubiese estado buscando al Señor en oración”. \n\n

“Pablo no creía que la oración fuera un tipo de psicoterapia que lo haría  sentirse mejor. Creía que, a través  de la oración, podía tocar el corazón de Dios. \n\n Estaba convencido de que, por medio de la oración Dios realizaría milagros. En Filipenses 1:3 al 5, Pablo añade: \n\n ‘Doy gracias a mi Dios siempre que me acuerdo de vosotros, siempre en todas mis oraciones rogando con gozo por todos vosotros, por vuestra comunión en el evangelio, desde el primer día hasta ahora”. \n\n

“El apóstol Pablo creía que cuando él oraba  ocurrían milagros,  cosas  que no habrían sucedido  si él no hubiera orado. Colosenses  1:3 dice: ‘Siempre orando por vosotros, damos gracias a Dios, Padre de nuestro Señor Jesucristo’. \n\n

“Llegamos a ser canales  por los cuales Dios derrama el río de agua viva”. \n\n



¿Acerca de qué estaba orando Pablo? Colosenses 1:9 responde: ‘Por lo cual también nosotros, desde  el día que lo oímos, no cesamos de orar por vosotros, y de pedir que seáis llenos del conocimiento de su voluntad en toda sabiduría e inteligencia espiritual’. \n\n La respuesta de Pablo a esa pregunta es: ‘Estoy orando. Estoy orando para que ustedes conozcan la voluntad de Dios. Estoy orando para que puedan hacer buenas decisiones en su vida. \n\n  Estoy orando para que tengan sabiduría. Estoy orando para que crezcan en la gracia. Estoy orando para que su corazón  no se endurezca contra  el evangelio, sino que sea ablandado. Estoy orando para que el Espíritu de Dios los rodee con un cerco de protección’.” \n\n\n

<b>  Puntos importantes sobre la oración intercesora</b>\n\n

¡Es algo maravilloso saber que un amigo está orando por tí! \n\n
¡Es algo maravilloso tener un cónyuge que ora por tí! \n\n
¡Es algo maravilloso tener un hijo o una hija orando por su papá o su mamá! \n\n
¡Es algo maravilloso  saber que alguien está orando por ti! \n\n

“Pero, espera… eso  suscita  algunas preguntas: ¿No hace Dios todo lo posible para bendecir a nuestras familias, ya sea que oremos  por ellas o no? ¿No hace  Dios todo  lo que puede para bendecir a nuestros amigos, al gobierno  y a nuestra nación, ya sea que oremos  o no? \n\n ¿Es posible que Dios realmente dependa tanto de nuestras oraciones?  Al final, ¿es posible que mis oraciones produzcan alguna diferencia o simplemente me hacen sentir bien?” \n\n\n

<b> Respuestas sobre la oración intercesora y el gran conflicto</b>\n\n

“En el gran conflicto entre el bien y el mal -entre Cristo y Satanáshay una batalla.  Hay una batalla entre  las fuerzas del infierno y las fuerzas de la justicia”. \n\n

“En este conflicto, Dios se limita voluntariamente. No viola nuestro poder de elección. Por un tiempo, Dios permite que el conflicto  se desarrolle,  de modo  que el universo entero vea que el pecado solo produce la muerte”. \n\n

“El poderoso Dios ha escogido actuar dentro de las reglas básicas del conflicto entre el bien y el mal”. \n\n

“Si oro o no, él está procurando alcanzar  a los miembros de mi familia”. \n\n


        “Si ellos oran por mí o no, él está  procurando alcanzarme”. \n\n

“Si oro o no, hay una medida de protección que Dios me da por medio de los seres angélicos”. \n\n

“Pero, cuando oro y busco  a Dios, abro  por medio de la oración nuevos canales  de acción que permiten que Dios, en el contexto del conflicto entre el bien y el mal, pueda hacer cosas que de otro modo no haría. Dios respeta no solo el poder de elección de las personas que no oran, sino también mi poder de elección cuando oro”. \n\n

“Al orar, Dios derrama su Espíritu por medio  de nosotros. Esta es la segunda verdad maravillosa acerca de la oración intercesora: Es poderosa”. \n\n

“En la Biblia hay un pasaje  maravilloso  que revela lo que  sucede  cuando nosotros intercedemos. Se encuentra en 1 Jn. 5. En la Biblia existen muchos pasajes que nos animan a orar. \n\n  Hay muchos pasajes que nos animan a buscar a Dios. Pero este pasaje es más que una exhortación a orar. En realidad, nos dice qué sucede  cuando oramos.  En realidad, nos dice por qué la oración es tan eficaz. ‘[…] Y esta es la confianza que tenemos en él […]’ (1 Jn. 5:14)”. \n\n

“¿Dónde  se  encuentra  nuestra  confianza? ¡En él! Nuestra confianza no está  en nuestras oraciones.  Nuestra confianza no descansa en nuestra fe. ¡Nuestra confianza está en él! \n\n

“El pasaje  continúa: ‘[…] Que si pedimos alguna cosa conforme a su voluntad, él nos oye’.” \n\n

“Ahora bien,  ¿cuál  es  el pecado  que  conduce  a la muerte? Es el pecado  imperdonable. Es el punto en el que la persona se ha rebelado tanto, que su corazón está endurecido”. \n\n

“Ahora, observa lo que sigue: ‘[…] pedirá […]’ ¿Quién es el que está involucrado en la petición? El intercesor. ‘Si alguno ve a su hermano cometer pecado que no sea de muerte, (el intercesor) pedirá, y Dios le dará (por quien se está orando) vida; esto es para los que comenten pecado que no sea de muerte’.” \n\n\n

<b>  ¡Qué pasaje! </b>\n\n

Tú y yo estamos orando sobre nuestras rodillas, buscando a Dios, y llegando  a ser el eslabón entre  el cielo y la tierra. Llegamos a ser canales  por los cuales Dios derrama las aguas del río de vida. El poder de Dios es derramado por medio de intercesores”. \n\n

La oración  intercesora produce  una diferencia en la comunidad médica “Hay personas, en la comunidad médica,  que están llegando  a la conclusión de que  la oración  produce  una diferencia significativa  en el proceso  de cura. \n\n  Hay más  de doscientos estudios publicados acerca de religión y sanidad, y muchos de ellos se concentran en la relación que existe entre la oración intercesora y la sanidad”. \n\n

“El Dr. Randolph  Byrd, reconocido cardiólogo  de San Francisco, California, estudió cuidadosamente la oración y sanidad.  Tomó al azar un grupo  de 393 pacientes de San Francisco. Estos pacientes acababan de pasar por una cirugía de bypass coronario”. \n\n

“Los dividió en dos grupos: un grupo por el que no se oraba  y otro por el que alguien  oraba. El grupo  por el que nadie  oraba  no sabía  que nadie  oraba  por ellos; y el otro grupo tampoco sabía que oraban por ellos. \n\n
Era un estudio a ciegas doble. Nuestra mente no puede influir sobre nuestro cuerpo enviando pensamientos positivos cuando ni siquiera sabemos que alguien ora por nosotros”. \n\n

“El Dr. Byrd, luego, les dio los nombres de las personas por quienes debían  orar a grupos de cristianos comprometidos, que habían pasado por cirugías de bypass coronario. Los resultados fueron  notables. La distinción entre  los dos grupos fue sorprendente”. \n\n

“El grupo  por el cual se oraba  se restableció más rápidamente. Necesitaron menos medicamentos. Tuvieron menos complicaciones en el proceso de curación. Las personas del grupo por el que nadie oraba necesitaron más consultas  médicas. \n\n
 Tuvieron más complicaciones en el proceso de curación. Necesitaron más  medicamentos. Tuvieron más infecciones.

Cuando una de las principales revistas médicas de los Estados Unidos publicó este estudio, comentó que los resultados fueron extraordinarios. \n\n\n

<b>  Conclusión</b>\n\n

“La oración intercesora es bíblica. La oración intercesora es poderosa. La oración produce  la diferencia. Cuando oramos, Dios responde. Cuando oramos, el Espíritu Santo es derramado. \n\n Cuando oramos, Dios nos da sabiduría y poder. Cuando buscamos su rostro, intercediendo fervorosamente por otros, los ángeles del cielo vienen en respuesta a nuestra oraciones, para traer luz, verdad, cura y protección”. \n\n


“En la batalla entre  el bien y el mal, la oración es un arma espiritual en las manos de los creyentes, para derrotar al enemigo. En la batalla entre el bien y el mal, necesitamos más  que  fuerzas  humanas. \n\n Somos  rivales insignificantes para el maligno. No lo venceremos usando nuestras propias fuerzas. La oración intercesora es un arma poderosa:\n\n

Yo soy débil, pero él es fuerte. \n\n
Soy ignorante, pero él es sabio. \n\n
Soy frágil, pero él es todopoderoso. \n\n
Yo no puedo, pero él sí puede. \n\n
Yo no sé como alcanzar a mis amados, pero él si sabe. \n\n

“En la intercesión, confío en que él cumpla  su propósito en mi vida y en la vida de aquellos  por quienes oro. Yo pongo mi confianza en Jesús ahora y para siempre”. \n\n Mediante un poderoso movimiento de intercesión, toda la historia cambió. \n\n

Centenas de hombres, mujeres y niños buscaron a Dios incansablemente. Intercedieron para que Dios obrara un milagro para alterar la marea de la historia humana. \n\n Hay un antiguo proverbio que dice que la oración cambia  las cosas. No podemos asegurar la veracidad  de la oración, pero sabemos que personas que oraron alteraron el curso de la historia de la Europa Moderna. New Republic Magazine \n\n

A través de los siglos, los héroes de la fe creyeron en la oración intercesora. Pablo no creía que la oración fuera un tipo de psicoterapia que lo haría sentirse mejor. \n\n Creía que, a través de la oración, podía tocar el corazón de Dios. Estaba convencido de que, por medio \n\n

de la oración Dios realizaría milagros. Llegamos a ser canales  por los cuales  Dios derrama el río de agua viva. En el gran conflicto entre  el bien y el mal entre Cristo y Satanás hay una batalla. Hay una batalla entre las fuerzas del infierno y las fuerzas de la justicia. \n\n

Pero, cuando oro y busco a Dios, abro -por medio de la oración nuevos  canales  de acción que permiten que Dios, en el contexto del conflicto entre  el bien y el mal, pueda hacer cosas que de otro modo no haría. \n\n  Dios respeta no solo el poder de elección de las personas que no oran, sino también mi poder de elección cuando oro. \n\n

Tú y yo estamos orando sobre nuestras rodillas, buscando a Dios, y llegando  a ser el eslabón entre  el cielo y la tierra. El poder de Dios es derramado por medio de intercesores. \n\n

<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán  la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). </i>\n\n

El Ministerio de Mayordomía Cristiana de América del Sur (autores de este  Seminario)  tiene  como objetivo ayudar  a que te conviertas en una  persona más espiritual, pero eso solo será posible si andas con Dios todos los días. \n\n
    </string>



    <string name="dia23">
  <i>  “La oración eficaz del justo puede mucho” (Sant. 5:16). </i>\n\n

“Algún tiempo atrás,  cierto clérigo intentó confortar a una mujer cuyo esposo  había dejado  la ciudad durante una cruzada de reavivamiento. \n\n  Él era un agnóstico amargado, y había dicho que no volvería hasta ‘que ese alboroto religioso’ pasara. \n\n

La esposa esperaba que su marido finalmente se convirtiera como consecuencia del reavivamiento, pero ahora vía muy pocas posibilidades de que eso ocurriera. \n\n

Sin embargo, el ministro invitó a la señora a asistir a un grupo de oración matutina que él dirigía. Ella se secó las lágrimas y decidió asistir. \n\n

El grupo de oración de inmediato accedió a orar en favor del hombre que había partido. \n\n  Aceptaron el desafío con gran entusiasmo, pidiéndole a Dios que alcanzara al esposo descarriado, lo trajera de vuelta y lo llevara a Cristo. Presentaron a este hombre, por nombre, ante el Señor. \n\n

Esa misma noche, él sorprendió a todos al aparecer en la reunión de reavivamiento. Tenía una historia que contar. \n\n  Dijo que había conducido  su automóvil aproximadamente
35 kilómetros hacia las montañas, cuando de repente se detuvo. No podía continuar. \n\n

Sabía que había procedido de forma equivocada y sintió que era un pecador que necesitaba la gracia de Dios. Lo llenó una profunda convicción de que debía regresar. \n\n
Entonces, dijo a la congregación: ‘Ahora sé que debo nacer  de nuevo  o nunca podré  ver el Reino de los cielos’. Este hombre,  que había  sido rescatado de forma increíble, tomó su lugar en medio de la congregación. \n\n

 Lloraba copiosamente. Esa misma noche, aceptó a Cristo como su Señor y Salvador. \n\n
La oración intercesora es poderosa. La oración intercesora produce una diferencia. La oración intercesora cambia las cosas. Y esta es la razón: En el conflicto entre el bien y el mal, Dios valora la libertad humana. \n\n  Puede alcanzar a cada persona mucho antes de que oremos por ella. No obstante, Dios está  limitado  por nuestras elecciones. \n\n  Él nunca violará la libertad de elección de ninguna persona. Él tiene  un límite. Él influye, pero nunca obliga. Él convence, pero nunca fuerza a nadie. Él guía, pero no impone. \n\n

Cuando oramos por otra persona, Dios derrama su Espíritu por nuestro intermedio para alcanzarla. La oración intercesora abre nuevas avenidas para que Dios obre. \n\n  Le da a Dios otra oportunidad. La mensajera del Señor lo dice bien: \n\n

 <i>  ‘Forma parte del plan de Dios concedernos, en respuesta a la oración hecha con fe, lo que no nos daría si no se lo pidiésemos así’ (El Conflicto de los Siglos, p. 580). </i>\n\n

Cuando las personas oran, algo sucede. Los grupos de oración tienen un poder inusual mediante el Todopoderoso. \n\n

Dos o tres personas que oran fervorosamente producen una diferencia. Dios escucha. Dios responde. Dios actúa. Dios toca vidas. ¿Tienes un compañero de oración? ¿Te reúnes  regularmente en pequeños grupos  de oración? \n\n
 ¿Por qué no comenzar un ministerio de intercesión en tu propia vida? Si ya eres un intercesor, ¿por qué no estimulas a otras personas a fin de que se una a ti para interceder? \n\n

Encuentra una persona para orar contigo, prepara una lista de oración, y observa lo que Dios hace. ¡Quedarás maravillado!” \n\n

Todos los días, el Padre celestial  quiere  enseñarnos cómo  vivir correctamente, para  que  podamos cumplir  el propósito para  el que  fuimos  creados.  Escucha  lo que  él dice. \n\n

“Hijo mío, no te olvides de mi ley, y tu corazón guarde mis mandamientos; porque largura de días y años de vida y paz te aumentarán” (Prov. 3:1, 2). \n\n
La oración  intercesora es poderosa. La oración intercesora produce  una  diferencia. \n\n
 La oración  intercesora cambia  las cosas. Y esta  es la razón: en el conflicto entre  el bien y el mal, Dios valora la libertad humana \n\n

<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). </i>\n\n

    </string>

    <string name="dia24"><i>  “La oración del justo es poderosa y eficaz” </i> (Sant. 5:16, NVI). \n\n

<i>  “Si alguno ve a su hermano cometer  pecado que no lleva a la
muerte, ore por él y Dios le dará vida” (1 Jn. 5:16, NVI). </i>\n\n
<i>  “Por tanto,  os digo que todo lo que pidiereis orando, creed que lo recibiréis, y os vendrá” </i>\ (Mar. 11:24). \n\n
<i>  “¡Ojalá pudiese disputar el hombre con Dios, como con su prójimo!” </i>\ (Job 16:21). n\n
<i>  “Clama a mí, y yo te responderé, y te enseñaré cosas grandes y ocultas que tú no conoces” </i> (Jer. 33:3). \n\n
<i>  “Y ésta es la confianza  que tenemos en él, que si pedimos alguna cosa conforme  a su voluntad, él nos oye</i>” (1 Jn.5:14). \n\n
<i>  “Tú oyes la oración; a ti vendrá toda carne” </i> (Sal. 65:2). \n\n
<i>  “Porque los ojos del Señor están sobre los justos, y sus oídos atentos a sus oraciones” </i> (1 Ped. 3:12). \n\n
<i> “Pues Jehová no desamparará a su pueblo, por su grande nombre; porque Jehová ha querido haceros pueblo suyo. Así que, lejos sea de mí que peque yo contra Jehová cesando de rogar por vosotros” </i> (1 Sam. 12:22, 23). \n\n
<i>  “Mas ciertamente me escuchó Dios; atendió a la voz de mi súplica. Bendito sea Dios, que no echó de sí mi oración, ni de mí su misericordia” </i> (Sal. 66:19, 20). \n\n
<i>  “E invócame en el día de la angustia; te libraré, y tú me honrarás” </i> (Sal. 50:15). \n\n
<i> “En cuanto a mí, a Dios clamaré; y Jehová me salvará. Tarde y mañana y a mediodía oraré y clamaré, y él oirá mi voz” </i> (Sal. 55:16, 17). \n\n
<i>  “Y todo lo que pidiereis al Padre en mi nombre, lo haré, para que el Padre sea glorificado en el Hijo. Si algo pidiereis en mi nombre, yo lo haré” </i> (Jn. 14:13, 14). \n\n
<i> “Además les digo que si dos de ustedes en la tierra se ponen  de acuerdo sobre cualquier cosa que pidan, les será concedida por mi Padre que está en el cielo” </i> (Mat. 18:19, NVI). \n\n
<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con
el Cielo, y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n


<b>  Fuiste creado para comunicarte con Dios</b>\n\n

El reencuentro y el ayuno tienen muchas cosas en común. \n\n

<i>  “En cuanto a mí, a Dios clamaré; y Jehová me salvará. Tarde y mañana y a mediodía oraré y clamaré, y él oirá mi voz” </i>  (Sal. 55:16, 17). \n\n

    </string>

    <string name="dia25">
        Cuando intercedemos por los otros, nos unimos a Jesús en su poderosa obra de intercesión. Jesús es el único intercesor justo. \n\n
 Él es el solicitador  Todopoderoso.
Isaías, el profeta evangélico,  describe  así el ministerio del Salvador. “[…] Y fue contado con los pecadores, habiendo él llevado el pecado de muchos, y orado por los transgresores” (Isa. 53:12). \n\n

El libro de Hebreos añade: “[…] Viviendo siempre para  interceder por ellos” (Heb. 7:25). Estamos  constantemente en su infinito amor. Cada momento intercede por nosotros. \n\n

Nuestra mente no consigue  captar la dimensión de ese amor admirable, pero no por eso deja de ser verdadero. \n\n

Cuando buscamos la gracia de Dios en favor de otros, nos unimos a Jesús en la obra de intercesión. Nuestras oraciones injustas, contaminadas por el pecado, que pasan por los canales  corruptos de nuestra humanidad, son purificadas por su justicia. \n\n\n

<b>  Uniéndote a Jesús por medio de la oración intercesora</b>\n\n

Al interceder por otros, nuestro corazón se vuelve uno con el suyo. Nuestra mente es unida a sus divinos propósitos. Nos convertimos en uno con él por medio de la intimidad de la oración, formando cadenas de amor. \n\n

Aquí está  la forma  en que  puedes comenzar hoy a unirte a Jesús en su ministerio de intercesión: \n\n

1.	<b>Tener un tiempo específico para orar</b>\n\n

Separa períodos específicos solo para la oración intercesora. El Evangelio de Marcos registra:  \n\n “Levantándose muy de mañana, siendo aún muy oscuro, salió y se fue a un lugar desierto, y allí oraba” (Mar. 1:35). \n\n
A menos que tengamos un horario específico para la intercesión, las ocupaciones de la vida pueden tomar todo el tiempo.  El paso frenético de la vida, en los días actuales, generalmente silencia la suave voz del Espíritu Santo. \n\n

Ten un  lugar  privado  para  estar  a solas  con  Dios. Puede ser una  sala en tu casa, un escritorio, un estudio o un cuarto  de dormir. Puede ser algún lugar al aire libre, en medio de la naturaleza: un parque, una floresta, un campo o cualquier lugar
en el que puedas estar solo en quietud. Lo más importante es que estés a solas con Jesús. \n\n

2.<b> Hacer una intercesión específica </b>\n\n
Jesús intercedió por personas específicas en sus oraciones. El Salvador alentó a Pedró con estas palabras: \n\n “[…]

        Pero yo he rogado por ti, que tu fe no falte” (Luc. 22:32). Jesús oró específicamente por Pedro. Mencionó  su nombre ante  el Padre. \n\n  Qué alegría debió haber  sentido Pedro al saber que Jesús estaba orando personalmente por él. La Biblia nos estimula a orar los unos por los otros, uno por uno. \n\n

3. <b>Tener una lista de oración</b> \n\n
Haz una lista. Escribe los nombres de unas pocas personas y comienza buscando a Dios diariamente, y ora por ellas. \n\n

4. <b>Orar en voz alta</b>\n\n
Con frecuencia, las oraciones intercesoras de Jesús eran hechas en voz alta. Un estudio cuidadoso de la vida de oración de Jesús revela este hecho sorprendente. \n\n

Cuando los discípulos se aproximaron a él, según Lucas 11, oyeron sus poderosas oraciones,  y fueron  movidos en su interior. \n\n Cuando estaba intercediendo por este mundo en el Getsemaní, pocas horas antes de su crucifixión, se postró tres veces sobre su rostro, diciendo: “[…] Pero no sea como yo quiero, sino como tú” (Mat. 26:39). \n\n

Cuando  oramos en voz alta, las huestes de Satanás tiemblan y huyen.  Satanás no  puede soportar el sonido de fervorosas  súplicas  que ascienden al trono  de Dios. \n\n La oración en voz alta da un sentido más objetivo a nuestros pensamientos y convierte  en más definidos  nuestros pedidos. Por eso, la escritora cristiana Elena de White nos dice: \n\n <i>  “Aprended a orar en voz alta, cuando únicamente Dios pueda oíros” </i> (Nuestra Elevada Vocación, p. 132). \n\n

Aunque tengamos un lugar para la oración silenciosa, nuestro Señor nos invita a unirnos en su fervorosa intercesión, orando en voz alta, elevando nuestros pedidos a él en oración. \n\n
¿Te gustaría ser un intercesor poderoso? ¿Quisieras elevarte a nuevas alturas en la experiencia cristiana? ¿Te gustaría desarrollar una comunión más profunda y personal con Jesús? \n\n\n
<b> Únete a Jesús en su ministerio de intercesión</b>\n\n

• Reserva un tiempo específico para la intercesión en un lugar tranquilo. \n\n
• Elabora una lista de oración con los nombres de personas y con pedidos específicos. \n\n
• Ora en voz alta  en un lugar en el que totalmente
Dios pueda oírte. \n\n
• Observa lo que Dios hará. Te sorprenderás con los resultados. Sentirás   que  tu  corazón  está   siendo atraído a él de una forma nueva  e íntima.  Tendrás una nueva percepción; sabrás que él es fiel y contesta las oraciones de sus hijos. \n\n

<b>  Texto adicional</b>\n\n
Orar más, ayunar  más, caminar más con Dios. ¿Pensaste en lo que eso puede proporcionarte? Si desarrollas
esas disciplinas espirituales, ¿imaginas cómo estarás en el
reencuentro?\n\n

Fuiste creado para comunicarte con Dios
Cuando buscamos la gracia de Dios en favor de
otros, nos unimos a Jesús en la obra de intercesión.
Separa períodos específicos solo para la oración
intercesora, y también, recuerda que Jesús intercedió
por personas específicas en sus oraciones. \n\n

<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n
    </string>

    <string name="dia26">La formación espiritual es un proceso que implica una relación diaria con Dios en toda nuestra existencia.  \n\n En nuestra jornada de hoy, vamos a conocer los elementos clave de la formación espiritual y las formas por medio de las cuales podemos mejorar nuestra visión de Dios cada día. \n\n

La formación espiritual, o el discipulado,  es el movimiento de la vida entera en dirección a Dios. \n\n  Es abrir cada área de la vida a una relación íntima con Dios, permitiendo hacer su voluntad.  Existen cuatro  elementos clave para la formación espiritual: \n\n
a) <b>Visión: </b>La visión se forma  a partir  del encuentro personal con Dios en las primeras horas  de cada día. Implica la búsqueda del conocimiento y el compromiso con la voluntad de Dios para la vida durante ese día. \n\n También  incluye comprender lo que él quiere hacer en nosotros y por medio de nosotros. \n\n

b) <b>Evangelio:</b> Aceptar  lo que  Cristo hizo y hace  por nosotros. Incluye: su aplicación  en todas  nuestras relaciones y la idea de compromiso con la predicación en todo lo que hacemos diariamente. \n\n “Me he hecho débil a los débiles, para ganar a los débiles; a todos me he hecho de todo, para que de todos modos salve a algunos. Y esto hago por causa del evangelio, para hacer copartícipe de él” (1 Cor. 9:22, 23). \n\n

c) <b>Señorío: </b>Retrata  la idea  de que  yo soy el barro  y Dios es el alfarero  (Jer. 18:4). Reconocer el señorío de Cristo es someter a la dirección y el control  de Dios todo lo que somos, tenemos y hacemos. \n\n Esto es una cuestión diaria, de tal forma que el corazón pueda experimentar, en cada  relación  o en cualquier cosa que haga, esa sensación de sumisión y continúa entrega de todo al control de Cristo. \n\n

d)<b> Presencia:</b> Debemos comenzar el día ante  la presencia de Dios y salir con él para cumplir nuestros deberes. Tenemos que acostumbrarnos a vivir continuamente en su presencia durante cada momento de la vida y en todo lo que hagamos. \n\n Aquí, la idea básica es vibrar con Dios y con la gracia de Cristo; gracia que me hace alegre y victorioso sobre el poder del pecado.  “Me hiciste  conocer  los caminos de la vida; me llenarás  de gozo con tu presencia” (Hech. 2:28). \n\n

 La única manera de quebrar el dominio del mal y convertirme en un cristiano  invencible es mantenerme en presencia de Cristo. \n\n <i>  “No hay nada al parecer tan débil, y no obstante tan invencible, como el alma que siente su insignificancia y confía por completo  en los méritos del Salvador. \n\n  Mediante la oración, el estudio de su Palabra y el creer que su presencia mora en el corazón, el más débil ser humano puede vincularse con el Cristo vivo, quien lo tendrá de la mano y nunca lo soltará” </i> (El Ministerio de Curación, pp. 136, 137). \n\n

Cuando  los cuatro  elementos son integrados, tenemos una unión completa, y nuestra unidad con Cristo crece y se desarrolla.  El enfoque de esta unión o unidad  siempre se concentra en la Cruz, la más completa revelación de Dios. \n\n

1.	La causa  de  nuestros problemas aparece en  las áreas del evangelio y del señorío, o en ambas. \n\n
2.
a) La falta de integrar el evangelio en nuestra vida. \n
b) La falta de sumisión al señorío de Cristo. \n\n

2. La causa  de  nuestros problemas reside  con frecuencia en la pérdida de la visión o de la presencia. \n\n
a) La pérdida de la visión deforma el evangelio. \n
b) La pérdida de la presencia deforma el señorío. \n\n

3. La mejor respuesta es una combinación de visión y presencia. \n\n
a) Una visión de Dios y de lo que él desea que hagamos,  combinada con un sentido de la presencia, transforma la manera en que vivimos y funcionamos. \n
b) Siempre hay que comenzar con la visión y entonces dirigirnos hacia el evangelio, el señorío y la presencia. \n\n\n

<b> Aplicaciones prácticas</b>\n\n

1. Formas para mejorar la visión: \n\n
a. Estudia la vida de las personas en que Dios ha obrado.\n
b. Medita en la vida de Cristo.\n
c. Desarrolla una vida de oración, hablando con
Dios como con un amigo.\n
d. Memoriza las Sagradas Escrituras. \n\n

2. Formas para comprender mejor el evangelio: \n\n
a. Acepta la realidad de que Jesús murió por tí.\n
b. Acepta el hecho de que eres objeto del amor incondicional de Dios.\n
c. Estudia las verdades del evangelio.\n

d. Acepta el hecho de que la salvación es enteramente obra de la gracia de Dios. \n\n

        3. Formas de integrar en la vida el señorío de Cristo: \n\n
a. Ora para que el Espíritu Santo te muestre lo que desea que hagas. \n
b. Pregúntate a ti mismo: \n\n
i. ¿Qué diferencia produce  Jesucristo  en mi vida diaria? \n
ii. ¿Qué diferencia produce el evangelio en mi vida diaria? \n
iii. ¿En qué forma la presencia visible de Jesús marcaría una  gran  diferencia en las decisiones que debo tomar hoy? \n\n

4. Que Cristo sea la prioridad en todas las decisiones que tomes. Formas de enriquecer la experiencia de la presencia de Dios: \n\n
a. Acepta la realidad  de la promesa de Cristo: “[…] Estoy contigo todos los días […]”.\n
b. Acepta la realidad del Espíritu Santo en tu vida, la presencia de Jesucristo (Jn. 14:15-20). \n
c. Separa  diariamente un lugar  para  que  Dios ocupe tu vida. \n
d. Experimenta la práctica de la presencia de Dios. \n\n

Adaptado del seminario “Fundamentos Bíblicos de Mayordomía Cristiana”,  desarrollado por el Pastor  Benjamín C. Maxson. \n\n

<b><i>  Fuiste creado para comunicarte con Dios </i> </b>\n\n

La formación espiritual es un proceso que implica una relación diaria con Dios en toda nuestra existencia. \n\n

La formación espiritual consiste  en cuatro elementos clave: \n
1) Visión\n
2) Evangelio\n
3) Señorío\n
4) Presencia\n\n

Cuando  los cuatro  elementos son  integrados, tenemos una unión  completa, y nuestra unidad  con Cristo crece y se desarrolla. \n\n  Mejorar cada área de cada elemento en forma ascendente nos hará crecer positivamente en nuestra formación espiritual. Recuerda: \n\n

La formación espiritual, o el discipulado,  es el movimiento de la vida entera en dirección a Dios. Es abrir cada área  de la vida a una  relación  íntima con Dios, permitiendo hacer su voluntad. \n\n
<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n

Formas de enriquecer la experiencia de la presencia de Dios: \n\n
1. Acepta la realidad de la promesa de Cristo: “[…] Estoy contigo todos los días […]”.\n
2. Acepta la realidad  del Espíritu Santo en tu vida, la presencia de Jesucristo (Jn. 14:15-20). \n
3. Separa diariamente un lugar para que Dios ocupe tu vida. \n
4. Experimenta la práctica de la presencia de Dios. \n\n

<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora…” </i> (Testimonios para  la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n\n

    </string>

    <string name="dia27">
       El fruto de la vida espiritual “La vida espiritual le proporciona a su poseedor lo que todo el mundo busca, pero que nunca se puede lograr sin una total  entrega a Dios” (Carta 121, 1904). Cuerpo, mente y alma se benefician gracias a la comunión con Dios \n\n

<i>  “Todo verdadero conocimiento y desarrollo tienen  su origen en el conocimiento de Dios. Doquiera nos dirijamos:
 al dominio  físico, mental o espiritual; cualquier cosa que contemplemos, fuera del estrago causado por el pecado, en todo vemos revelado este conocimiento. \n\n
Cualquier ramo de investigación que emprendamos, con el sincero propósito de llegar a la verdad, nos pone en contacto  con la inteligencia poderosa e invisible que obra en todas las cosas y por medio de ellas. \n\n La mente del hombre  se pone en comunión con la mente de Dios; lo finito, con lo infinito. El efecto que tiene esta comunión sobre el cuerpo, la mente y el alma sobrepuja toda estimación” </i> (La Educación, p. 14; 1903). \n\n\n

<b>El amor a Dios es esencial para la salud</b>\n\n

<i> “Dios es el gran Guardián del organismo humano. Debemos cooperar con él en el cuidado de nuestros cuerpos. El amor a Dios es esencial para la vida y la salud” </i> (Special Testimonies, Serie A, Nro. 15, p. 18, 3 de abril de 1900; Consejos sobre la Salud, p. 589). \n\n\n

<b>Las buenas obras promueven la salud</b>\n\n

<i> “Las buenas  acciones son una  doble bendición, pues aprovechan al que las hace y al que recibe sus beneficios. La conciencia de haber hecho el bien es una de las mejores medicinas para las mentes y los cuerpos enfermos. \n\n Cuando el espíritu goza de libertad y dicha por el sentimiento del deber cumplido y por haber proporcionado felicidad a otros, la influencia alegre y reconstituyente que de ello resulta infunde vida nueva al ser entero” </i> (El Ministerio de Curación, p. 199;
1905). \n\n\n

<b>La piedad está en armonía con las leyes de la salud</b>\n\n

<i> “Los que caminan  por el sendero de la sabiduría y la santificación encuentran que ‘[…] la piedad para todo aprovecha, pues tiene promesa de esta vida presente, y de la venidera’ (1 Tim. 4:8). Pueden gozar de los verdaderos placeres de
la vida y no se sienten perturbados por remordimientos inútiles acerca de las horas malgastadas, ni por presentimientos tenebrosos,  como sucede muy  a menudo con el mundano cuando es distraído por diversiones estimulantes. \n\n La piedad no se halla en conflicto con las leyes de la salud; más bien, está en armonía con ellas.  El temor del Señor es el fundamento de toda prosperidad real” </i> (CTBH 14, 1890; Consejos sobre la Salud, pp. 28, 29). \n\n\n

<b>Una lucha constante contra las fantasías nocivas de la mente</b>\n\n

“Todo aquel que desee participar de la naturaleza divina debe apreciar  el hecho de que tiene que huir de la corrupción que hay en el mundo a causa de la concupiscencia. Debe haber constante y fervorosa lucha del alma contra las fantasías nocivas de la mente. \n\n  Debe haber una permanente resistencia a la tentación tanto en pensamiento como en acción. El alma debe mantenerse libre de toda  manca,  por la fe en el que es capaz de guardarla sin caída. \n\n

Deberíamos meditar en  las Escrituras,  para  pensar sobria y cándidamente en las cosas que tienen que ver con nuestra salvación  eterna. \n\n La misericordia y el amor  infinitos de Jesús, el sacrificio hecho en nuestro favor, requieren nuestra más  seria y solemne reflexión. Deberíamos espaciarnos en el carácter de nuestro amado Redentor  e Intercesor. \n\n

<i> “Deberíamos tratar de comprender  el significado del plan de salvación. Deberíamos meditar en la misión de aquel que vino a salvar a su pueblo de sus pecados. Al considerar constantemente los temas  celestiales, nuestra  fe y nuestro amor  se fortalecerán” </i> (Review and Herald,  12  de  junio  de
1888).\n\n\n

<b>El daño causado a la salud debilita nuestra energía moral</b>\n\n

<i> “Lo perjudicial para la salud no solo reduce el vigor físico, sino también tiende a debilitar las facultades intelectuales y morales” </i> (El Ministerio de Curación, p. 90, 1905). \n\n

<i> “Puesto que la mente y el alma hallan expresión por medio del cuerpo, tanto el vigor mental como el espiritual dependen en gran parte de la fuerza y la actividad físicas; todo lo que promueva  la salud física, promueve  el desarrollo de una mente fuerte y un carácter equilibrado” </i> (La Educación, p. 195, 1903). \n\n\n

 <b>Cuerpo: medio de expresión de la mente y el alma</b>\n\n

“El cuerpo  es un medio  muy importante para  desarrollar la mente y el alma en la edificación del carácter.  De ahí que el adversario de las almas encauce sus tentaciones para debilitar y degradar las facultades físicas. \n\n

El éxito que obtiene de ello significa con frecuencia la entrega de todo el ser al mal. A menos que las tendencias de la naturaleza física estén dominadas por un poder superior, obrarán con certidumbre ruina y muerte. El cuerpo debe ser puesto en sujeción a las facultades superiores del ser. \n\n

Las pasiones deben ser controladas por la voluntad, que debe estar a su vez bajo el control de Dios. La facultad regia de la razón, santificada por la gracia divina, debe regir la vida”. \n\n

<i> “El poder intelectual, el vigor físico y la longevidad dependen  de las leyes inmutables. Mediante  la obediencia  a esas leyes, el hombre  puede ser vencedor de sí mismo,  vencedor de sus propias inclinaciones, vencedor de principados y potestades, de los ‘[…] gobernadores de las tinieblas’ y de las ‘[…] huestes  espirituales de maldad  en las regiones celestes’ (Ef. 6:12)” </i> (Profetas y Reyes, p. 359, 1917). \n\n\n

<b>La mente recibe energía vital por medio del cerebro</b>\n\n

<i> “El Señor quiere que nuestras mentes sean claras y precisas, capaces de ver puntos importantes en su Palabra y en su servicio, para hacer su voluntad, para depender de su gracia, para intercalar en su obra una clara conciencia y una mente agradecida. \n\n Esta clase de alegría fomenta la circulación de la sangre. Se le imparte energía vital a la mente por medio del cerebro; por eso, este nunca debería ser sedado por medio de narcóticos ni excitado por medio de estimulantes. \n\n El cerebro, los huesos y los músculos  deben ser conducidos para que actúen  armoniosamente,  de manera que todos funcionen como máquinas bien reguladas, que trabajen  sincronizadamente, sin que ninguno sea demasiado exigido” </i> (Carta 100, 1898). \n\n\n

<b>La dispepsia influye para que la vida religiosa sea incierta</b>\n\n

“Los principios de la reforma pro salud deberían incorporarse a la vida de cada cristiano. Los hombres y las mujeres que pasan por alto estos principios no pueden ofrecerle a Dios una  devoción pura  y vigorosa; porque el estómago dispéptico o el hígado  perezoso influyen para  que la vida religiosa sea incierta. \n\n
<i> “El consumo  de carne de animales  muertos  tiene un efecto perjudicial sobre la espiritualidad. Cuando se hace de la carne el principal artículo de consumo,  las facultades elevadas caen bajo el dominio de las pasiones inferiores. Estas cosas son una ofensa a Dios, y producen la decadencia de la vida espiritual” </i> (Carta 69, 1896). \n\n\n

<b>Obrar con rectitud es la mejor medicina</b>\n\n

<i> “La conciencia de que se está obrando con rectitud es la mejor medicina para los cuerpos y las mentes enfermos. \n\n La bendición especial de Dios que reposa sobre los que la reciben es salud y fortaleza. La persona cuya mente esté tranquila y satisfecha en Dios está en la senda de la salud. \n\n  Hay quienes no creen que sea un deber religioso disciplinar la mente para que se espacie en temas alegres, de manera que puedan reflejar luz en lugar de tinieblas y lobreguez. \n\n  Esta clase de mentes preferirá buscar su propio placer: Conversaciones frívolas, con risas y bromas, y con la mente continuamente excitada por una ronda de entretenimientos; o estarán deprimidas, con grandes dificultades y conflictos mentales, que ellas creen que pocos han experimentado alguna vez o pueden comprender. \n\n
Esas personas pueden profesar ser cristianas, pero solo se engañan a sí mismas. No poseen el cristianismo genuino” </i> (Signs of the Times, 23 de octubre de 1884, ver Mente, Carácter y Personalidad, p. 35). \n\n\n

<b>Hay que trabajar tanto para el alma como para el cuerpo</b>\n\n
<i> “Nuestros obreros de la rama médica tienen que hacer todo lo que esté en su poder para curar tanto  la enfermedad del cuerpo como la de la mente. \n\n Tienen que vigilar, orar y trabajar para proporcionarles tanto  ventajas espirituales como físicas a aquellos por quienes trabajan. \n\n El médico de uno de nuestros sanatorios que sea un verdadero siervo de Dios, tiene una obra sumamente interesante que hacer respecto de cada ser humano que sufre, y con quien se ponga en contacto. \n\n No debe perder oportunidad alguna de señalarle a las almas a Cristo, el gran Sanador del cuerpo y la mente. Todo médico debería ser un obrero experto en los métodos de Cristo. \n\n No debería haber una disminución del interés en las cosas espirituales, no sea que se desvíe la facultad de fijar la mente en el Gran Médico” </i> (Carta 223, 1905). \n\n\n

<b>El médico que trata con mentes y corazones distraídos</b>\n\n

<i> “El  médico  necesita  sabiduría y poder más  que  humanos  para saber atender  a los muchos  casos aflictivos de enfermedades de la mente y del corazón que está llamado a tratar. \n\n  Si ignora el poder de la gracia divina, no podrá ayudar al afligido, sino que agravará la dificultad; pero, si tiene firme confianza en Dios, podrá ayudar a la mente enferma y perturbada. Podrá dirigir sus pacientes a Cristo, enseñarles a llevar todos sus cuidados y perplejidades al gran Portador de cargas” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, p. 144, 1885; Mente, Carácter y Personalidad, t. 2, pp. 417-422). \n\n

Ser un miembro de iglesia, líder, anciano o pastor no me hace espiritual. La espiritualidad es un proceso  que se
desarrolla caminando diariamente con Dios. Puedo ser lo
que sea, la verdad es que nadie se vuelve espiritual por medio de ningún cargo función conferido por la iglesia.\n\n
Fuiste creado para tener una mente santa
Todo verdadero conocimiento y desarrollo tienen su origen en el conocimiento de Dios. Doquiera
nos dirijamos: Al dominio físico, mental o espiritual.
\n\n
Los que caminan por el sendero de la sabiduría
y la santificación encuentran que ‘[…] la piedad para
todo aprovecha, pues tiene promesa de esta vida presente, y de la venidera. El temor del Señor es el fundamento de toda prosperidad real. \n\n

 El cuerpo es un medio
muy importante para desarrollar la mente y el alma
en la edificación del carácter. De ahí que el adversario
de las almas encauce sus tentaciones para debilitar
y degradar las facultades físicas. \n\n

 El Señor quiere que
nuestras mentes sean claras y precisas, capaces de
ver puntos importantes en su Palabra y en su servicio,
para hacer su voluntad, para depender de su gracia,
para intercalar en su obra una clara conciencia y una
mente agradecida. La persona cuya mente esté tranquila y satisfecha en Dios está en la senda de la salud. \n\n

<b>NOTA:</b>\n
<b><i>Dispepsia -</i></b> Enfermedad crónica caracterizada por la digestión laboriosa e imperfecta (Diccionario de la Real Academia Española). \n\n

<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de
Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con
el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n

Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de
la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz,
el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i>(Testimonios
para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n
            </string>

    <string name="dia28">
        <b>Cristo ilumina la mente</b>\n\n
    <i>  “El médico nunca debería inducir a sus pacientes a que fijen su atención  en él. \n\n  Deberían enseñarles a aferrar,con la mano  po-derosa de la fe, la mano extendida del Salvador. Entonces, la mente se iluminará con la luz que irradia de la Luz del mundo” (Carta 120, 1901) </i>\n\n \n

<b>  La verdad tiene un poder tranquilizador</b>\n\n

<i>  “El poder tranquilizante de la verdad pura, vista, vivida y mantenida en toda su fuerza es de un valor que ninguna lengua puede expresar a la gente que sufre bajo la enfermedad. \n\n Mantened siempre delante del enfermo y del doliente la ternura de Cristo, y despertad su conciencia a confiar en su poder para aliviar el dolor, y guiadlos a la fe y la confianza en él, el gran Sanador, y habéis ganado un alma; a menudo, una vida” (Carta 69, 1898; El Ministerio Médico, p. 309). </i>\n\n\n

<b>  La verdadera religión ayuda a restaurar la salud</b>\n\n
<i>  “Cristo es nuestro gran médico. Muchos hombres y muchas mujeres acuden a esta institución médica [el Sanatorio de Santa Elena] con la esperanza de recibir un tratamiento que les prolongue la vida. \n\n Hacen un gran esfuerzo para venir aquí. ¿Por qué cada uno de los que acuden al sanatorio para buscar auxilio físico, no acude a Cristo para buscar auxilio espiritual? \n\n ¿Por qué no puede usted, mi hermano, mi hermana, albergar la esperanza de que, si acepta a Cristo, él añadirá su bendición a los medios que se emplean aquí para la restauración de su salud? \n\n¿Por qué no puede tener fe para creer que él cooperará con sus esfuerzos para recuperarse, porque quiere que usted esté bien? \n\n
Él quiere que usted tenga  una mente clara, de manera que pueda apreciar las realidades eternas; él quiere que usted tenga tendones y músculos sanos, de manera que pueda glorificar su nombre al usarlos en su servicio” (Manuscrito 80, 1903). </i>\n\n\n



<b>  Consejo a alguien inclinado a la melancolía</b>\n\n

<i>  “Es su deber combatir  los pensamientos opresivos y los pensamientos melancólicos, tanto  como lo es orar. Es su deber contrarrestar los instrumentos del enemigo,  y poner mano  firme en las riendas tanto  de su lengua como de sus pensamientos. \n\n  Si en algún momento de su vida usted necesita una porción de gracia es cuando  están  trabajando  los
órganos digestivos sensibles e inflamados, y usted se encuentra preocupado y cansado. \n\n Tal vez se sorprenda de esto, pero parecería que usted hubiera prometido estar constantemente irritado, e irritar a los demás con su afán de buscar faltas y sus lúgubres reflexiones. \n\n  Estos ataques  de indigestión son difíciles, pero mantenga firmes las riendas para no maltratar con sus palabras a los que son sus mejores amigos, o a los que son sus enemigos” (Carta 11, 1897). </i>\n\n\n

<b>  Seguridad de la aprobación de Dios</b>\n\n

<i>  “La seguridad de la aprobación de Dios promoverá la salud física. Esta seguridad fortalece el alma contra la duda, la perplejidad y la excesiva congoja, que tan a menudo carcomen las fuerzas vitales e inducen a contraer enfermedades nerviosas de la índole más debilitante  y angustiosa. \n\n El Señor ha comprometido su infalible palabra en el sentido de que su ojo estará sobre los justos y su oído estará abierto a su oración” (Notas Biográficas, p. 299, 1915). </i>\n\n\n

<b>  Relación entre el pecado y la enfermedad</b>\n\n
<i>  “Dios ha señalado la relación que hay entre el pecado y la enfermedad. Ningún médico puede ejercer durante un mes sin ver esto ilustrado. \n\n  Tal vez pase por alto el hecho; su mente puede estar ocupada en otros asuntos  que no fije en ello su atención; pero, si quiere observar sinceramente,  no podrá menos  que reconocer que el pecado y la enfermedad llevan entre sí una relación de causa a efecto. </i>\n\n

<i>  El médico debe reconocer esto prestamente y actuar de acuerdo con ello. Cuando conquistó la confianza de los afligidos al aliviar sus sufrimientos, y los rescató del borde la tumba, puede enseñarles que la enfermedad es el resultado del pecado; y que es el enemigo caído quien procura inducirlos a seguir prácticas que destruyen la salud y el alma. \n\n  Puede inculcar en sus mentes la necesidad de abnegación, y de obedecer las leyes de la vida y la salud. Puede implantar los principios correctos especialmente en la mente de los jóvenes. </i>\n\n

<i>  Dios ama a sus criaturas con un amor a la vez tierno y fuerte. Ha establecido las leyes de la naturaleza; pero sus leyes no son exigencias arbitrarias. Cada ‘no harás’, sea en la ley física o en la moral, contiene o implica una promesa. \n\n  Si obedecemos, las bendiciones acompañarán nuestros pasos; si desobedecemos, habrá como resultado peligro y desgracia. Las leyes de Dios están destinadas a acercar más a sus hijos a él. Los salvará del mal y los conducirá al bien, si quieren ser conducidos; pero nunca los obligará. \n\n  No podemos discernir los planes de Dios, pero debemos confiar en él y mostrar nuestra fe por nuestras obras” (Joyas de los Testimonios, t. 2, pp. 144, 145, 1885). </i>\n\n\n

<b>  El evangelio es el remedio para las enfermedades producidas por el pecado</b>\n\n
<i>“Cuando se recibe el evangelio en su pureza y con todo su poder, es un remedio  para las enfermedades originadas por el pecado. Sale el Sol de justicia, ‘trayendo salud eterna en sus alas’ (Mal. 4:2, VM). \n\n  Todo lo que el mundo proporciona no puede sanar el corazón quebrantado ni dar paz al espíritu, ni disipar las inquietudes,  ni desterrar la enfermedad. \n\n
La fama, el genio y el talento  son impotentes para alegrar el corazón entristecido o restaurar la vida malgastada. La vida de Dios en el alma es la única esperanza del hombre” (El Ministerio de Curación, p. 78, 1905). </i>\n\n\n

<b>  En el cielo todo es salud</b>\n\n

<i>“Algunos sostienen  el punto  de vista de que la espiritualidad obra en detrimento de la salud. Esto es un engaño de Satanás. La religión de la Biblia no obra en detrimento de la salud del cuerpo ni de la mente. \n\n  La influencia del Espíritu de Dios es la mejor medicina para la enfermedad. El cielo  es todo salud; y, mientras  más profundamente se experimenten las influencias  celestiales, más segura será la recuperación del inválido creyente. \n\n  Los verdaderos principios del cristianismo se abren delante de todos como una fuente de felicidad inestimable. La religión es un manantial inagotable, en el cual el cristiano puede beber cuanto desee sin que jamás se termine” (CTBH 13, 1890; Consejos sobre la Salud, pp. 27, 28).</i>\n\n\n

<b>  La religión es la verdadera ciencia de la curación</b>\n\n
<i> “La religión es un principio del corazón, no una palabra mágica o un truco de la mente. Miren solo a Jesús. Esta es su única esperanza, y la de su esposo, de obtener la vida eterna. \n\n  Esta es la verdadera ciencia de la curación para el cuerpo y el alma. La mente no debe tener como centro a ningún  ser humano, sino solo a Dios” (Carta 117, 1901). </i>\n\n\n

<b>  El amor por el Redentor disipa los miasmas</b>\n\n
<i>“ “La mente está  nublada  por la malaria  sensual. Los pensamientos necesitan purificación. \n\n ¡Qué no podrían haber sido los hombres y las mujeres si hubieran comprendido que la manera en que se trata el cuerpo es de vital importancia para el vigor y la pureza de la mente y el corazón! \n\n  El verdadero cristiano participa de experiencias que producen santificación. Queda sin una mancha de culpa en la conciencia, sin una mancha de corrupción en el alma. \n\n  La espiritualidad de la Ley de Dios, con sus principios restrictivos, penetra  en su vida. La luz de la verdad irradia su entendimiento. Un resplandor de perfecto amor por el Redentor despeja el miasma que se ha interpuesto entre su alma y Dios. \n\n  La voluntad  de Dios se ha convertido en su voluntad: Pura, elevada, refinada y santificada. Su rostro revela la luz del cielo. Su cuerpo es templo  adecuado para el Espíritu Santo. \n\n  La santidad adorna su carácter. Dios puede tener comunión con él, pues el alma y el cuerpo están en armonía con Dios” (Comentario Bíblico Adventista, t. 7, p. 921, 1898). </i>\n\n\n

<b> El amor de Cristo es un poder revitalizador</b>\n\n
<i> “El amor que Cristo infunde  a todo nuestro  ser es un poder vivificante. Da salud a cada una de las partes vitales, el cerebro, el corazón y los nervios. Por su medio, las energías más potentes de nuestro ser despiertan y entran en actividad. \n\n

Libra al alma de culpa y tristeza, de la ansiedad y la congoja que agotan las fuerzas de la vida. Con él vienen la serenidad y la calma. Implanta  en el alma un gozo que hay en el Espíritu Santo, un gozo que da salud y vida” (El Ministerio de Curación, p. 78, 1905; Mente, Carácter y Personalidad, t. 2, pp. 422-426). </i>\n\n\n

<b>El reencuentro está aproximándose.
¿Cómo va tu programa de ayuno? </b>\n\n

Texto adicional. Durante la jornada, intenta escribir el programa diario de Dios para tu vida. Puedes anotar lo que Dios espera de ti, puedes anotar el nombre de las personas por las que estás orando y puedes colocar cuál es el mensaje que Dios te dio en la jornada de hoy. \n\n



Fuiste creado para tener una mente santa
<i>“Cristo es nuestro gran médico. Jesús quiere que
usted tenga una mente clara, de manera que pueda
apreciar las realidades eternas; él quiere que usted tenga tendones y músculos sanos, de manera que pueda
glorificar su nombre al usarlos en su servicio.\n\n El Señor
ha comprometido su infalible palabra en el sentido de
que su ojo estará sobre los justos y su oído estará abierto a su oración. Dios ama a sus criaturas con un amor

        a la vez tierno y fuerte. Ha establecido las leyes de la
naturaleza; pero sus leyes no son exigencias arbitrarias. \n\n

Cada ‘no harás’, sea en la ley física o en la moral, contiene o implica una promesa. Cuando se recibe el evangelio en su pureza y con todo su poder, es un remedio
para las enfermedades originadas por el pecado. \n\n
Sale el
Sol de justicia, ‘trayendo salud eterna en sus alas’ (Mal.
4:2, VM). La religión es un principio del corazón, no una
palabra mágica o un truco de la mente. Miren solo a
Jesús. \n\n
Esta es la verdadera ciencia de la curación para el
cuerpo y el alma sobre los que los rodean. Suyos serán
los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y
las claras percepciones de la verdad y el deber para con
Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las
gracias de origen celestial”</i> (Testimonios para la Iglesia,
t. 5, p. 105).

    </string>

    <string name="dia29">
        Religión y salud \n\n
<i> “La  religión personal  es de suprema  importancia.  Juan escribió a Gayo: ‘Amado, yo deseo que tú seas prosperado en todas las cosas, y que tengas salud, así como prospera tu alma’ (3 Jn. 2). \n\n
La salud del cuerpo depende mayormente de la salud del alma; por lo tanto, si comemos o bebemos, o si hacemos cualquier otra cosa, hagámoslo toda para la gloria de Dios. \n\n

 La religión personal se revela por la conducta, las palabras y las acciones. Produce crecimiento hasta que, finalmente, la perfección reclama la alabanza del Señor:‘[…] Vosotros estáis completos  en él’ (Col. 2:10)” (Carta 117, 1901). </i>\n\n\n

<b>  La religión pura produce serenidad, compostura y fortaleza</b>\n\n

<i>  “La religión pura y sin mácula  no es un  sentimiento, sino la realización de obras de misericordia y amor. Esta religión es necesaria para la salud y la felicidad. \n\n
Entra en el templo contaminado del alma y, con un látigo, echa a los intrusos pecaminosos. Ocupando, el trono, consagra todo con su presencia, iluminando el corazón con los brillantes rayos del Sol de justicia. Abre las ventanas del alma hacia el cielo, permitiendo entrar la luz del sol del amor de Dios. \n\n

Con ella entran la serenidad y la compostura. Aumentan el poder físico, mental y moral, porque la atmósfera del cielo, como un agente viviente y activo, llena el alma. Cristo es formado en lo íntimo, la esperanza de gloria” (Review and Herald, 15 de octubre de
1901; El Ministerio de la Bondad, p. 42). </i>\n\n\n

<b>  Dios es la fuente de vida y gozo</b>\n\n
<i>  “Dios es la fuente de vida, luz y gozo para el universo. Como los rayos de la luz del sol, como las corrientes de agua que brotan de un manantial vivo, las bendiciones descienden de él a todas sus criaturas. \n\n  Y, dondequiera que la vida de Dios esté en el corazón de los hombres, inundará a otros de amor y bendición” (El Camino a Cristo, p. 76, 1892). </i>\n\n\n

<b>  Todos reciben la vida de Dios </b>\n\n
<i>  “Todos los seres creados viven por la voluntad y el poder de Dios. Son recipientes de la vida del Hijo de Dios. No importa cuán capaces y talentosos sean, no importa cuán grandes sean sus aptitudes, reciben nuevamente la vida de la Fuente de toda vida. \n\n  Él es el origen, la fuente de vida. Solo aquel que es el único que tiene inmortalidad, que mora en luz y vida. Solo aquel que es el único que tiene inmortalidad, que mora en luz y vida, podía decir: ‘Tengo poder para ponerla [su vida], y tengo poder
para volverla a tomar’ “ (Manuscrito 131, 1897; Comentario
Bíblico Adventista, t. 5, p. 1.088). </i>\n\n\n

<b>  Satanás usa la influencia de la mente sobre la mente</b>\n\n
<i> “Expulsado del cielo, Satanás estableció su reino en este mundo,  y desde entonces  ha estado  esforzándose  incansablemente para seducir a los seres humanos y apartarlos de su lealtad a Dios. \n\n  Usa el mismo  poder que usó en el cielo: La influencia de la mente sobre la mente.  Los hombres llegan a ser tentadores de sus semejantes. Se acarician los fuertes y corrompidos sentimientos de Satanás, los que ejercen un poder persuasivo y poderoso. \n\n  Bajo la influencia de estos sentimientos, los hombres se unen en confederaciones, en gremios y en sociedades secretas. hay en operación, en el mundo, agencias que Dios no tolerará por mucho  más tiempo” (Carta 114,
1903). </i>\n\n\n

<b>  Es el estudiado propósito de Satanás emplear poderes para fines egoístas</b>\n\n
<i>  “Satanás tiende redes y trampas, como las trampas del cazador, todas  preparadas para atrapar a las almas. Es su estudiado  propósito que los hombres  utilicen las facultades que Dios les ha dado para fines egoístas antes que emplearlas para glorificara Dios. \n\n  Dios quiere que los hombres se ocupen en una obra que les proporcionará un provecho eterno. \n\n  Pero Satanás desea que concentremos nuestros esfuerzos en aquello que no aprovecha nada, en las cosas que perecen con el uso” (Review and Herald, 1ro. de septiembre de 1910; Nuestra Elevada Vocación, p. 202). </i>\n\n\n

<b>  La transgresión no trajo un nuevo orden de energía y pasiones</b>\n\n
<i>  “No hemos  de suponer  que, desde la transgresión  de Adán, Dios haya dado a los seres humanos un nuevo orden de energía y pasiones, porque entonces parecería como si Dios hubiera intervenido para implantar  en la raza humana propensiones pecaminosas. \n\n Cristo comenzó su obra de conversión tan pronto el hombre transgredió, para que por medio de la obediencia a la Ley de Dios y la fe en Cristo pudiera recuperar la perdida imagen de Dios” (Manuscrito 60, 1905). </i>\n\n\n

<b>  Cada uno debe elegir uno de los dos estandartes</b>\n\n
<i>  “Este es el gran dilema.  Aquí están  los dos grandes poderes que se enfrentan: \n\n El Príncipe  de Dios, Jesucristo, y el príncipe de las tinieblas, Satanás. Aquí llega el conflicto directo. Hay solo dos clases en el mundo,  y cada ser humano se

alistará bajo uno de los estandartes,  la bandera del príncipe de las tinieblas o la de Jesucristo” (Carta 38, 1894).  </i>\n\n\n

<b>  El pecado afecta el ser entero </b>\n\n

<i>  “El pecado afecta al ser entero; también lo hace la gracia” (Carta 8, 1891). </i>\n\n
<i>  “Es el corazón descarriado el que ha arrastrado las facultades del alma. \n\n Todo aquel que quiera aprender la ciencia de la salvación debe ser estudiante sumiso en la escuela de Cristo, para que el templo  del alma pueda ser el lugar de la morada del Altísimo. \n\n Si queremos aprender de Cristo, el alma debe vaciarse de todas sus orgullosas posesiones, para que Cristo pueda  impresionar  su imagen  en el alma” (Nuestra Elevada Vocación, p. 107, 1898). </i>\n\n\n

<b>  La Cruz da el nivel correcto a la mente humana</b>\n\n
<i>  “¿Qué es lo que da el nivel apropiado a la mente humana? Es la cruz del Calvario. Contemplando a Jesús, que es el Autor y Consumador de nuestra fe, desaparece todo deseo de glorificación propia, se origina un espíritu de humillación y de humildad de la mente. \n\n  Cuando contemplamos la Cruz, podemos ver la admirable provisión que ha proporcionado a cada creyente. Dios en Cristo […] si se lo ve correctamente, nivelará la exaltación  y el orgullo humanos. \n\n No habrá exaltación propia, sino que habrá una verdadera humildad” (Nuestra Elevada Vocación, p. 116). </i>\n\n\n

<b>  El hombre está completo en Cristo</b>\n\n
<i>  “Cristo hace que sus discípulos lleguen a una unión viviente con él y con el Padre. El hombre es hecho completo en Cristo Jesús mediante la obra del Espíritu Santo en la mente humana. \n\n La unidad con Cristo establece un vínculo de unidad mutua. Esa unidad es la prueba más convincente ante el mundo de la majestad y la virtud de Cristo, y de su poder para eliminar los pecados” (Manuscrito 111, 1903; Comentario Bíblico Adventista, t. 5, p. 1.122). </i>\n\n\n

<b> Solo Dios puede elevar el valor moral del hombre</b>\n\n
<i>  “El valor del hombre, como Dios lo estima, depende de su unión con Cristo, porque Dios es el único que puede elevar al hombre en la escala de la dignidad moral, mediante la justicia de Cristo. \n\n  El honor y la grandeza mundanos tiene el valor que el Creador del hombre coloca sobre ellos. Su sabiduría es necedad y su fortaleza es debilidad” (Nuestra Elevada Vocación, p. 151, 1873). </i>\n\n\n
<b> El egoísmo y su fruto</b>\n\n
<i> “El egoísmo  es la esencia de la depravación, y debido a que los seres humanos han cedido a su poder, hoy se ve en el mundo lo opuesto a la obediencia a Dios. \n\n Las naciones, las familias y los individuos estás deseosos de convertirse ellos mismos  en la figura central. El hombre  desea gobernar sobre su prójimo. \n\n Al separarse, en su engreimiento, de Dios y de sus semejantes, sigue sus inclinaciones desenfrenadas. Actúa como si el bien de los demás dependiera de la sujeción de estos a su supremacía” (Review and Herald, 25 de junio de 1903; Consejos sobre Mayordomía Cristiana, p. 27). </i>\n\n\n

<b> Se puede ganar la victoria</b>\n\n
<i> “Por medio  del cultivo de los principios de justicia, el hombre  puede  ganar la victoria sobre la predisposición al pecado. \n\n  Si obedece la Ley de Dios, sus sentidos  no estarán distorsionados y deformados; sus facultades ya no serán pervertidas y desperdiciadas al ejercitarse en objetos que pueden alejarlo de Dios. Por medio de la gracia otorgada por el Cielo, las palabras, los pensamientos y las energías pueden ser purificados; se puede formar un carácter nuevo, y se puede vencer la degradación del pecado” (Manuscrito 60, 1905). </i>\n\n\n

<b> La mente vacilante es el comienzo de la tentación</b>\n\n
<i> “El comienzo del acto de ceder a la tentación está en el pecado de permitir que la mente vacile, en ser inconsecuente en vuestra  confianza  en Dios. \n\n  El perverso siempre anda buscando  la oportunidad de desfigurar a Dios, y de atraer la mente a lo que es prohibido. Si logra conseguirlo, fijará la mente sobre las cosas de este mundo, se esforzará por excitar las emociones, por despertar las pasiones, por fijar los afectos en aquello que no es para el bien; pero vosotros podéis someter toda emoción y pasión a control, en serena sujeción a la razón y la conciencia. \n\n Entonces, Satanás pierde su poder de controlar la mente.  La obra a la que Cristo nos llama es la obra de vencer progresivamente los males espirituales de nuestro  carácter. Las tendencias  naturales  deben ser vencidas […].\n\n  Los  apetitos  y las pasiones deben ser subyugados,  y la voluntad  debe ser puesta  enteramente al lado de Cristo” (Review and Herald, 14 de junio de 1892; Nuestra Elevada Vocación, p. 89). </i>\n\n\n

<b> Ninguno necesita desesperar por tendencia heredadas</b>\n\n
<i>“Satanás siempre está alerta para engañar y extraviar. Usa toda fascinación para seducir a los hombres a que entren en el camino ancho de la desobediencia. \n\n  Actúa para confundirlos entendimientos con conceptos erróneos, y para eliminar las señales colocando su falsa inscripción en las indicaciones que Dios ha establecido para indicar el camino correcto. \n\n  Debido a que estos instrumentos de maldad  se esfuerzan  por eclipsar del alma todo rayo de luz, es por lo que se ha dispuesto que seres celestiales hagan su obra de ministrar, guiar, proteger y
    controlar a los que serán herederos de salvación. \n\n  Nadie debe desesperarse debido a sus tendencias heredadas hacia el mal; pero, cuando el Espíritu de Dios convence de pecado, el pecador debe arrepentirse, confesar y abandonar el mal. \n\n  Centinelas fieles están en guardia para dirigir a las almas por sendas de rectitud” (Manuscrito 8, 1900; Comentario Bíblico Adventista, t. 6, p. 1.120). </i>\n\n\n

<b>  Participantes del pecado por asociación</b>\n\n
<i> “El alma  que ha sido desviada por malas influencias y ha llegado a ser participante del pecado por su asociación con otros, para hacer lo contrario a la mente y el carácter de Dios, no necesita desesperar. \n\n ‘Porque tal sumo sacerdote nos convenía: Santo, inocente, sin mancha, apartado de los pecadores, y hecho más sublime que los cielos’ (Heb. 7:26). \n\n
 Cristo no es solo sacerdote e intercesor por nuestros pecados, sino también la ofrenda. Él se ofreció una vez para siempre” (Carta 11, 1897; Mente, Carácter y Personalidad, t. 1, pp. 28-33). </i>\n\n

<b>  Fuiste creado para tener una mente santa</b>\n\n

<i>  “Amado, yo deseo que tú seas prosperado en todas las cosas, y que tengas salud, así como prospera tu alma” </i>\n\n
Dondequiera que la vida de Dios esté en el corazón de los hombres, inundará a otros de amor y bendición. Dios quiere que los hombres se ocupen en una obra que les proporcionará un provecho eterno. \n\n Cristo comenzó su obra de conversión tan pronto el hombre transgredió, para que por medio de la obediencia a la Ley de Dios y la fe en Cristo pudiera  recuperar la perdida imagen de Dios. El pecado  afecta al ser entero; también lo hace la gracia. \n\n

¿Qué es lo que da el nivel apropiado a la mente humana? Es la cruz del Calvario. \n\n

<i> “El valor del hombre,  como  Dios lo estima,  depende de su unión con Cristo, porque Dios es el único que puede elevar al hombre en la escala de la dignidad moral, mediante la justicia de Cristo. \n\n  Por medio de la gracia otorgada  por el Cielo, las palabras, los pensamientos y las energías pueden ser purificados; se puede formar un carácter nuevo, y se puede vencer la degradación del pecado”. </i>\n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). </i>\n\n

    </string>

    <string name="dia30">
La obra  de  Satanás es  de desanimar; la de Cristo, inspirar esperanza. <i> “Quisiera decirles  a aquellos  que  están  tentados:   \n\n Ni por un solo momento reconozcáis las tentaciones de Satanás  como  estando  en armonía  con vuestras mentes.  Alejaos de ellas, como os alejarías del adversario mismo. La obra de Satanás consiste en el desanimar el alma. \n\n
La obra de Cristo consiste en inspirar al corazón con fe y esperanza. Satanás procura destruir nuestra confianza. Él nos dice que nuestras  esperanzas están  edificadas sobre falsas premisas, más bien que sobre la palabra inmutable de aquel que no puede mentir” (Manuscrito 31, 1911; Nuestra Elevada Vocación, p. 87). </i>\n\n\n

<b> Un remedio para cada clase de tentación </b>\n\n
<i>“Para cada clase de tentación hay un remedio. No somos abandonados a nosotros mismos para pelear la batalla contra el yo y contra la naturaleza  pecaminosa,  mediante nuestra propia fuerza finita. \n\n Jesús es un poderoso ayudador, un sostén que nunca falla […]. Nadie necesita fracasar o desanimarse, cuando se ha hecho una provisión tan amplia para nosotros” (Review and Herald, 8 de abril de 1884; Nuestra Elevada Vocación, p. 90). </i>\n\n\n

<b> La sangre de Cristo es el único remedio</b>\n\n\n
<i>  “La Ley de Jehová es sumamente amplia. Jesús […] declaró llanamente a sus discípulos que la santa  Ley de Dios podía ser violada aun por los sentimientos, los pensamientos y los deseos, tanto  como por las obras y las palabras. </i>\n\n

<i>   El corazón que ama a Dios sobre todas las cosas, de ninguna manera se sentirá inclinado a estrechar sus preceptos hasta concederles un derecho mínimo;  pero, el alma obediente  y leal alegremente le rendirá una plena obediencia espiritual cuando la Ley sea vista en su poder espiritual. \n\n Entonces, los Mandamientos se posesionarán del alma con toda su verdadera fuerza. El pecado aparecerá sumamente pecaminoso […]. Ya no habrá más justicia propia, estima  propia, honor propio. La seguridad propia habrá desaparecido. \n\n  El resultado será una profunda  convicción de pecado y aversión hacia sí mismo, y entonces el alma, comprendiendo el peligro que corre, se aferrará de la sangre del Cordero de Dios como su único remedio” (Nuestra Elevada Vocación, p. 142, 1888). </i>\n\n\n

<b> Afrontemos el desafío del tentador</b>\n\n\n
<i> “Satanás se acercará a usted diciéndole: ‘Usted es un pecador’. Pero no le permita llenarle la mente con el pensamiento de que, porque es un pecador, Dios lo ha abandonado. Dígale: \n\n
Sí, soy un pecador, y por eso necesito un Salvador. Necesito remisión y perdón, y Cristo dice que si voy a él no moriré. En su carta para mí leo: \n\n  “Si confesamos nuestros pecados, él es fiel y justo para perdonar nuestros pecados y limpiarnos de toda maldad” (1 Jn. 1:9). \n\n Creeré la palabra que él me ha dejado. Obedeceré sus mandatos’. Cuando Satanás le diga que usted está perdido, contéstele: \n\n
‘Sí, pero Jesús vino a buscar y a salvar lo que se había perdido. Cuanto más grande sea mi pecado, mayor es mi necesidad de un Salvador’” (Carta 98b, 1896). </i>\n\n\n
<b>Dirijamos nuestra atención de la confusión a la obra de Dios</b>\n\n
<i>“Dios exhorta a sus criaturas para que aparten su atención de la confusión y la perplejidad que las rodean, y admiren su obra. \n\n  Los cuerpos celestes merecen ser contemplados. Dios los ha hecho para el beneficio del hombre; y, mientras estudiamos sus obras, ángeles de Dios estarán a nuestro lado para iluminar nuestra mente y guardarla del engaño satánico” (Manuscrito 96, 1899; Comentario Bíblico Adventista, t.
4, p. 1.167). </i>\n\n\n

<b> Qué hace la religión</b>\n\n
<i> “La verdadera  religión ennoblece  la mente,  refina el gusto, santifica el juicio, y hace de su poseedor un participante de la pureza y la santidad del cielo. \n\n  Acerca a los ángeles, y nos separa más y más del espíritu y la influencia del mundo. Se integra a todos los actos y las relaciones de la vida, y nos da el espíritu de […] dominio propio’, y el resultado es la felicidad y la paz” (Signs of the Times, 23 de octubre de 1884; Consejos sobre la Salud, p. 631). </i>\n\n\n

<b> Aumenta las facultades intelectuales</b>\n\n
<i> “Al igual que en el caso de Daniel, en la exacta proporción en que se desarrolla el carácter espiritual, aumentan las facultades intelectuales” (Review and Herald, 22 de marzo de
1898; Comentario Bíblico Adventista, t. 4, p. 1.189). </i>\n\n\n

<b> Mejora la salud física</b>\n\n
<i> “Si la razón se vuelve inteligente, y la voluntad es colocada al lado del Señor, se producirá un notable mejoramiento en la salud física” (Medical Missionary, noviembre-diciembre de 1892; Consejos sobre la Salud, p. 505). </i>\n\n\n

<b> Hacer lo recto es la mejor medicina</b>\n\n
<i> “El estar consciente de obrar correctamente es la mejor medicina para los cuerpos y las mentes enfermos. La bendición especial de Dios que reposa sobre el que la recibe es salud y  fortaleza. \n\n La persona cuya mente está tranquila y satisfecha en Dios está en camino de la buena salud. El tener conciencia de que el ojo de Dios nos contempla y que su oído escucha nuestras  oraciones es sumamente satisfactorio. \n\n  Saber que tenemos un Amigo que nunca  nos falla, a quién podemos confiar todos los secretos del alma, constituye una felicidad que las palabras no pueden expresar” (Signs of the Times, 23 de octubre de 1884; Consejos sobre la Salud, pp. 629, 630). </i>\n\n\n

<b> El amor de Jesús rodea al alma con una atmósfera fragante</b>\n\n

<i>“Las almas de aquellos que aman  a Jesús estarán rodeadas de una atmósfera pura y fragante. Hay quienes ocultan el hambre de su alma. Estos serán grandemente ayudados por una  palabra tierna o un recuerdo bondadoso. \n\n  Los dones  celestiales, derramados  abundante y ricamente  por Dios, a su vez deben ser derramados por nosotros sobre todos los que se hallan en la esfera de nuestra influencia. \n\n Así revelamos un amor que es nacido del Cielo, el cual aumentará a medida  que lo usemos  abundantemente para bendecir a otros. Así glorificamos a Dios” (Nuestra Elevada Vocación, p.
233, 1899). </i>\n\n\n

<b> Resultados de un momento de irreflexión</b>\n\n\n
<i> “Una sola salvaguardia eliminada  de la conciencia, la indulgencia en un solo hábito malo, un solo descuido de las altas exigencias del deber, puede ser el comienzo de un camino de engaño que lo hará pasar a las filas de los que sirven a Satanás, mientras que usted está profesando todo el tiempo amar a Dios y a su causa. \n\n Un momento de irreflexión, un solo paso mal dado, puede cambiar toda la corriente de su vida en la dirección equivocada” (Testimonies for the Church, t. 5, p.
398, 1885). </i>\n\n\n

<b> Dios no hace milagros para impedir la mala cosecha</b>\n\n\n
<i> “El Señor nos envía advertencias, consejo y reproches, para que tengamos oportunidad de corregir nuestros errores antes de que se conviertan en una segunda naturaleza. Pero, si rehusamos ser corregidos, Dios no interviene para contrarrestar las tendencias de nuestra propia conducta. \n\n Él no obra un milagro para que no brote y produzca fruto  la semilla sembrada.  Aquel hombre  que se muestra  temerariamente infiel o que manifiesta una  impasible  indiferencia  ante  la verdad divina, no está más que recogiendo la cosecha que él mismo  ha sembrado. </i>\n\n
<i> Tal ha sido la experiencia de muchos. Escuchan con estoica indiferencia las verdades que una vez conmovieron sus almas. Sembraron descuido, indiferencia y
resistencia a la verdad, y tal es la cosecha que ahora realizan.
\n\n La frialdad del hielo, la dureza del hierro, la naturaleza  impenetrable de la roca, todo esto encuentra  una equivalencia en el carácter de muchos cristianos profesos. </i>\n\n

<i>Así fue como el Señor endureció el corazón de Faraón. Dios habló al rey egipcio por boca de Moisés, dándole las evidencias más notables del poder divino; pero el monarca  tercamente rehusó la luz que lo hubiera conducido al arrepentimiento. \n\n  Dios no envió un poder sobrenatural  para endurecer el corazón del rey rebelde, pero, como Faraón resistió a la verdad, el Espíritu Santo se retiró, y quedó en las tinieblas y la incredulidad que había elegido. \n\n  Los hombres se separan de Dios al rehusar la influencia del Espíritu.  Él no tiene en reserva agentes más poderosos para iluminar sus mentes. Ninguna revelación de su voluntad puede alcanzarlos en su incredulidad” (Review and Herald, 20 de junio de 1882; Nuestra Elevada Vocación, p. 162). </i>\n\n\n

<b> Moldear las circunstancias que nos rodean en vez de ser moldeados por ellas</b>\n\n
<i> “Hay males  que  el  hombre   puede  aminorar,  pero nunca eliminar. Ha de vencer los obstáculos  y moldear sus circunstancias en vez de ser moldeado por ellas. Tiene lugar para ejercitar sus talentos,  creando orden y armonía  de la confusión. \n\n  En esta obra puede tener la ayuda divina, si la pide. No es abandonado para luchar con la tentación y las pruebas con sus propias fuerzas. \n\n Hay ayuda disponible en uno que es poderoso. Jesús abandonó las cortes reales del cielo, y sufrió y murió en un mundo degradado por el pecado para poder enseñar al hombre  cómo pasar por las pruebas de la vida y vencer las tentaciones.  Aquí hay un modelo  para nosotros” (Testimonies for the Church, t. 5, p. 312, 1885). </i>\n\n\n

<b> Dios desea que la mente se renueve </b>\n\n
<i> “La escoria de los principios y las prácticas dudosas debe ser barrida. El Señor quiere que la mente se renueve y que el corazón sea lleno de los tesoros de verdad” (Nuestra Elevada Vocación, p. 108, 1901). </i>\n\n

<b> Tratar juiciosamente con las diferentes mentes</b>\n\n
<i> “Todos necesitamos estudiar el carácter y las maneras para poder saber cómo tratar juiciosamente con las diferentes mentes, para poder usar nuestras mejores capacidades en ayudarlas a llegar a una comprensión correcta de la Palabra de Dios y a una verdadera vida cristiana. \n\n  Deberíamos leer la Biblia con ellas, y alejar sus mentes de las cosas temporales y llevarlas hacia los intereses eternos. Es el deber de los hijos de Dios ser misioneros para él, relacionarnos con los que necesitan ayuda. \n\n Si uno está vacilando bajo la tentación,  su caso
debiera ser tomado cuidadosamente y atendido sabiamente, pues sus intereses eternos están en juego, y las palabras y los actos de quienes trabajan por él pueden ser un sabor de vida para vida o de muerte para muerte” (Testimonies for the Church, t. 4, p. 69, 1876). </i>\n\n\n

<b>Principios inflexibles señalan a los discípulos de Jesús </b>\n\n
<i> “Una fidelidad inquebrantable a los principios ha de señalar la conducta  de aquellos que se sientan a los pies de Jesús y aprenden  de él” </i> (Review and Herald, 20 de junio de 1882; Nuestra Elevada Vocación, p. 162; Mente, Carácter y Personalidad, t. 1, pp. 33-38).\n\n\n

<b>¿Cuándo será el reencuentro? </b>\n\n
Al final de esta  jornada.  Si te olvidaste  o aún  no lo sabes, entra en contacto con tu pastor o con el director de Mayordomía Cristiana  de tu campo  misionero,  para saber la fecha, el lugar y el horario del evento. Todos los que están participando de esta experiencia estarán presentes. \n\n

La obra de Satanás es de desanimar; la de Cristo, inspirar esperanza. \n\n <i>  “Quisiera decirles a aquellos que están tentados: Ni por un solo momento reconozcáis las tentaciones de Satanás como estando en armonía con vuestras mentes. Alejaos de ellas, como os alejarías del adversario mismo. \n\n  La obra de Satanás consiste en desanimar  el alma. La obra de Cristo consiste en inspirar al corazón con fe y esperanza. Satanás procura destruir nuestra  confianza. \n\n Él nos dice que nuestras esperanzas están edificadas sobre falsas premisas, más bien que sobre la palabra inmutable de aquel que no puede mentir” </i>  (Manuscrito 31, 1911; Nuestra Elevada Vocación, p. 87). \n\n

<b><i>Fuiste creado para tener una mente santa</i></b>\n\n

La obra de Satanás es de desanimar; la de Cristo, inspirar esperanza. \n\n

El corazón que ama a Dios sobre todas  las cosas, de ninguna manera se sentirá inclinado a estrechar sus preceptos hasta concederles un derecho mínimo. \n\n  Sí, soy un pecador, y por eso necesito un Salvador. Necesito remisión y perdón, y Cristo dice que si voy a él no moriré. \n\n

Cuanto más grande sea mi pecado, mayor es mi necesidad de un Salvador \n\n

En la exacta proporción en que se desarrolla el carácter espiritual, aumentan las facultades intelectuales. \n\n   La persona cuya mente está tranquila y satisfecha en Dios está en camino de la buena salud. \n\n

Las almas de aquellos que aman a Jesús estarán rodeadas de una atmósfera pura y fragante. \n\n

El Señor nos envía advertencias, consejos  y reproches, para que tengamos oportunidad de corregir nuestros errores  antes de que se conviertan en una segunda naturaleza. \n\n  Los hombres se separan de Dios al rehusar la influencia del Espíritu. Él no tiene en reserva agentes más poderosos para iluminar sus mentes. Ninguna revelación de su voluntad puede alcanzarlos en su incredulidad. \n\n

Jesús abandonó las cortes reales del cielo, y sufrió y murió en un mundo degradado por el pecado para  poder  enseñar al hombre cómo  pasar  por las pruebas de la vida y vencer las tentaciones. Aquí hay un modelo para nosotros. \n\n

<i>  “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n\n


</string>
    


</resources>