<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia31">

“Bendito el varón que confía en Jehová, y cuya confianza es Jehová. Porque será como el árbol plantado junto  a las aguas,  que junto a la corriente echará sus raíces, y no verá cuando viene el calor, sino que su hoja estará verde; y en el año de sequía no se fatigará,  ni dejará de dar fruto” (Jer. 17:7, 8). \n\n\n

<b>Introducción</b>\n\n

A) El ser humano vive en medio de una “sequía” espantosa de desconfianza, que le ocasiona enfermedades. En contraste, algunos cristianos viven como árboles plantados junto  a corrientes de agua  viva. \n\n  Observemos lo que dice la escritora Elena G. de White en su libro Mente, Carácter y Personalidad, tomo 1: \n\n

1. “Nueve de cada diez enfermedades se originan en la mente”, p. 60. \n
2. “El egocentrismo a veces produce  enfermedades”, p. 63. \n
3. “Las emociones depresivas perjudican la salud”, p. 64. \n\n

B) Confianza  en el poder divino. \n\n

 Este es el último  de los ocho remedios naturales. La confianza en Dios es un recurso que trae la presencia amorosa y pacificadora del Creador y Redentor,  para proporcionarnos paz y poder  espiritual. ¿Cómo se adquiere esta  confianza? \n\n  Sabemos que  la confianza es un don de Dios. Este tipo de confianza traerá paz a la mente atribulada, comprometerá positivamente la salud de nuestro cuerpo  y nuestro ser por entero, y aumentará la salud  espiritual.
 Preguntémonos: \n\n
¿Cómo  puede Dios  darnos   paz  mental cuando nuestra alma está atribulada? Vamos a estudiar algunas de las causas que impiden la confianza. \n\n

I. La cura de la mente (Leer Sal. 32:3,4) \n
En el libro El Ministerio  de Curación hay un capítulo extraordinario sobre la salud mental: “La cura mental”, pp.
186-200. De este capítulo  extraemos siete causas que acaban con la paz, crean desconfianza en las personas y enferman la mente. \n\n

<i> “Muchas enfermedades son el resultado  de la depresión mental. Las penas, la ansiedad, el descontento, el remordimiento, el sentimiento de culpabilidad y la desconfianza menoscaban las fuerzas vitales, y llevan al decaimiento y a la muerte” </i> (El Ministerio de Curación, p. 186). \n\n

    Este fue el caso de David cuando ocultó su pecado y luchaba todos los días con su conciencia culpable. \n\n Notemos que el texto  dice: “Mientras  callé, se envejecieron mis huesos en mi gemir todo el día” (Sal.
32:3). \n\n
 Cuántas veces detrás de una úlcera gástrica, un problema de vesícula o un cuadro  de gastritis está  presente un problema invisible para el médico, pero muy familiar para el paciente: \n\n
Relaciones sexuales inadecuadas, infidelidad conyugal,  robo, asesinato o algo parecido. \n\n

2. Veamos al mismo  David después de su confesión: “Mi pecado  te declaré,  y no encubrí  mi iniquidad. Dije: Confesaré  mis transgresiones a Jehová;  y tú perdonaste la maldad de mi pecado” (Sal. 32:5). \n\n
Ahora David fue lleno de esperanza, valor, fe, simpatía y amor. Lo que le sucedió a David puede sucederte. La confesión a Dios y al prójimo revitaliza la salud. Un espíritu  satisfecho y alegre proporciona salud al cuerpo  y fuerza  al alma. \n\n Cuando  una  persona perdona a alguien, ese “alguien” no es el único beneficiado. El beneficio mayor lo obtiene la persona que otorga  el perdón. \n\n  Esa persona llega a conocer  íntimamente a Dios, porque prueba el carácter de amor y perdón de Dios. Los sentimientos y las emociones que resultan del acto espiritual y racional de perdonar, proporcionan una salud total a la persona. \n\n

3. ¿Qué debes hacer cuando estás lleno de sentimientos negativos? Ten la seguridad de que Jesucristo y el Espíritu Santo te asisten; y, a pesar de estar desesperado, confía en ellos y realiza esta oración tres veces al día, tal y como lo hacía el profeta Daniel. \n\n  Hazla en voz alta  para  que  puedas escucharla, y piensa cuidadosamente en lo que dice: \n\n
<i> “Querido padre: En nombre de Jesús, y con la poderosa asistencia del Espíritu Santo, en este momento retira de mí la tristeza, la ansiedad y el rencor de mi corazón. \n\n  Abro mi alma y me elevo a tu Trono de gracia para encontrar socorro. \n\n  Lléname de tu alegría, de tu presencia, de gratitud, de confianza y de un espíritu de humildad en relación con quién herí, para pedir perdón y para perdonar a quien me ofendió”. </i>\n\n

Al despertar cada mañana, repítete el siguiente versículo: <i> “Este es el día que hizo Jehová; nos gozaremos y alegraremos en él” </i>(Sal. 118:24). Al terminar el día, mientras concilias el sueño, menciona nuevamente el versículo inspirado. \n\n

Conozcamos ahora  otro recurso que aumenta nuestra confianza en Dios: \n\n

        II. La oración como recurso para el tratamiento científico dela enfermedad (Leer Sant. 5:15) \n\n
1. Una experiencia científica, sin que los participantes supieran de ella. Poco tiempo atrás, en un gran hospital de los Estados Unidos, se realizó una experiencia científica en que los participantes y las personas que administraban los tratamientos no sabían que se trataba de un estudio. \n\n

Los pacientes que se encontraban en el postoperatorio fueron escogidos casualmente para formar parte de uno de los siguientes grupos: \n\n El primer grupo estaba compuesto por pacientes a los que se les administró todos los cuidados necesarios en el postoperatorio (el personal del área de salud no sabía que estaba participando de un estudio); el segundo grupo estaba formado por pacientes a los que se les ofreció los mismos cuidados postoperatorios (este  grupo  también poco sabía del estudio), pero, una iglesia distante del hospital oró por ellos en sus reuniones regulares (los que oraron tampoco sabían que estaban participando del estudio; no conocían a ninguno de los pacientes, ni estos sabían que oraban por ellos). Los resultados fueron los siguientes: \n\n

a) Los pacientes del primer grupo (los que solo recibieron cuidados médicos) presentaron mayor número de complicaciones postoperatorias  y, en  relación con el tiempo de internamiento, quedaron hospitalizados más días en la unidad de cuidados postoperatorios que los del segundo grupo. \n\n
b) Los pacientes del segundo grupo  (los que recibieron cuidados médicos y fueron mencionados en las oraciones de los miembros de iglesia) presentaron menos complicaciones y permanecieron en la unidad  de  cuidados postoperatorios menos tiempo que los pacientes del primer grupo. \n\n

El estudio concluyó reconociendo que, bajos ciertas condiciones, existen elementos sobrenaturales que intervienen en la recuperación de los pacientes; condiciones como la oración y la fe. Esta es una demostración objetiva, exacta y científica de que el poder de la oración y la confianza en Dios son reales. \n\n

2. ¿Qué es la oración y el poder de la oración? La oración es el acto de abrir el corazón a Dios como a un amigo. El enfermo puede dejar su caso en las manos de aquel que dice: “Yo soy el Señor que te cura”. \n\n

La oración nos eleva a Dios. Al entrar en contacto con la Fuente de poder infinito, y si fuere para honra y gloria de Dios, los enfermos son curados. Si la voluntad de Dios fuere diferente, él dará poder, o los medios necesarios para aliviar o atenuar el sufrimiento. \n\n

Ahora vamos a conocer un tema que contribuye a explicar, en parte,  cómo la confianza en Dios actúa sobre  el organismo humano. \n\n

III. El impacto de los pensamientos, los sentimientos y las emociones en el sistema inmunológico. \n\n La psiconeuroinmunología es la ciencia que estudia el impacto de los pensamientos, los sentimientos y las emociones en el sistema inmunológico de las personas. Estudia el efecto del estado mental en la condición física. \n\n

El estado mental está  condicionado por varios elementos: \n\n

Con frecuencia, el estado mental de una persona está condicionado por la cultura (creencias, normas, prácticas), aprendida en el hogar, en la escuela  y en la comunidad. \n\n  La cultura moldea  o programa la condición mental de la persona; y la mente, a su vez, moldea  la reacción del sistema inmunológico. \n\n

El ejemplo  que se encuentra a continuación es una ilustración simple de cómo opera ese importante sistema y cómo es influenciado por la mente de la persona. \n\n

Caso: La abuelita y la mamá de Andrés lo educaron en una  cultura en la que no puede cambiar  bruscamente de temperatura sin sufrir algún daño de la salud. \n\n  “Cuando estés sudando, nunca tomes baños con agua fría -le decían-; primero  espera que  tu  cuerpo  se enfríe.  De lo contrario, puedes enfermarte gravemente. \n\n Mira lo que sucede  cuando coloco un pedazo de hierro incandescente en el agua: se tuerce.  Por eso, es peligroso tomar un baño  con el cuerpo sudado”. \n\n

Esta información repetitiva llegó a formar parte de la cultura de Andrés. Moldeó y programó su mente, y condicionó su sistema inmunológico. \n\n

Un día cualquiera, cuando Andrés sea adulto,  tenga su hogar y sea un empresario, volverá muy sudado de una actividad  física. \n\n  Estando  aún  con el cuerpo  caliente,  percibirá que no está  saliendo  agua  caliente de la ducha.  Apurado, tomará un baño con agua fría. Un pensamiento débil se fortalecerá y vendrá a su mente: “Oh, agua fría… cuerpo caliente… peligro”. \n\n

Andrés termina de bañarse, se va a trabajar y se olvida de lo sucedido en el baño. Pero, al final del día, no se siente bien. Pasa una  noche  terrible,  y al día siguiente amanece con el pecho chillando, la nariz congestionada y con fiebre. \n\n

¿Qué sucedió? \n\n
A pesar  de que pueda existir más de una explicación médica, lo que también pudo haber sucedido, según los descubrimientos de la psiconeuroinmunología, es que cuando el cuerpo caliente sintió el chorro de agua fría el subconsciente de Andrés relacionó esta información con una consecuencia grave: \n\n  Una enfermedad. Entonces, su organismo reaccionó y su sistema inmunológico entró en acción contra la enfermedad, produciendo y activando una serie de mecanismos de defensa y protección: Fiebre, congestión, etc. \n\n

La mente tiene mucho poder sobre el cuerpo y es condicionada por el ambiente cultural en que la persona crece y se educa. Esto trae dos lecciones importantes para nosotros: \n\n

a) Cuando la mente descansa y confía en Dios, y se nutre de un ambiente espiritual de confianza, gratitud y alabanza al Creador, corrientes eléctricas fluyen del cerebro hacia los órganos llevando salud y fuerza. \n

b) Todo cambio de hábito y práctica de salud requieren un proceso gradual y paciente de educación. Establecer un nuevo programa en la mente y en el sistema inmunológico requiere tiempo, y tiene su proceso. \n\n

IV. Las preciosas y grandes promesas de Dios\n\n
Dios envió a todos  una  carta  de amor:  La Biblia. Ella está  llena  de PODEROSAS PROMESAS para  toda  persona que desea  reclamar su cumplimiento y así disfrutar de paz mental, sentido para su vida y energía para vivir. \n\n

Existen  3,565  promesas en  la  Biblia. ¿De cuántas echaste mano?  ¿Cuántas de ellas son tuyas  y cuántas pediste al Señor para que cumpla en tu vida? \n\n

1. A continuación, algunas de ellas: “Por tanto, os digo que todo lo que pidiereis orando, creed que lo recibiréis, y os vendrá” (Mar. 11:24). \n\n “Deléitate  asimismo en Jehová, y él te concederá las peticiones de tu corazón” (Sal. 37:4). “Encomienda a Jehová tu camino, y confía en él; y el hará” (Sal. 37:5). \n\n

2. ¿Cómo  puedes reclamar el cumplimiento de las promesas para tu vida y para la vida de tu familia? \n\n

Primero:  Lee dos o tres veces en voz alta la promesa que escogiste, procurando entender lo que Dios promete. \n\n

        Segundo: Identifica la condición que Dios te pide para el cumplimiento de su promesa, y disponte a cumplir esa condición. \n\n

    Tercero: En oración, pídele que cumpla  esa promesa específica en relación contigo y dile que aceptas las condiciones que te pide. \n\n  Agradécele anticipadamente porque ya te escuchó y porque ya cumplió su promesa en ti. Dile que ya decidiste cumplir, o mejor, que ya estás cumpliendo la condición. \n\n

Cuarto:  Los resultados serán  maravillosos.  Un estado de salud mental caracterizado por paz, alegría y energía traerá salud corporal y, como consecuencia, salud total. \n\n

V. Dios nos proporciona poder para cambiar nuestros hábitos negativos\n\n
1. Un relato presentado por el Dr. César Gálvez, en su libro “Poder para cambiar los hábitos de Salud”, ilustra todo lo que quise compartir con ustedes durante esta semana: \n\n
“-Vivo solitario  hace  mucho  tiempo.  Como en  una pensión o en el lugar en que me encuentre a la hora de comer, y estoy presionado por el trabajo y los estudios -me dijo un profesor que vino a pedirme ayuda-.\n\n  Mi médico me dijo que tengo presión alta, colesterol elevado y estrés. También me comentó que debo disminuir mis actividades si no quiere tener  problemas con el corazón. Por favor, ayúdeme, no sé por dónde comenzar. \n\n

Después de conversar  durante algún  tiempo,  supe que era profesor  de Biología de un colegio particular muy conocido y que estaba a un paso de obtener su maestría en Educación. \n\n  Percibí que estaba encima  del peso ideal, y que su semblante expresaba una  preocupación y una  sonrisa cordial que contrastaba con su verdadera condición interior. \n\n

-Estoy dispuesto a hacer lo que me diga. Dígame por dónde debo comenzar. \n\n

El amigo  que  acababa de conocer  era una  persona culta, inteligente y sincera;  pero necesitaba un consejo. \n\n
A pesar de ser una persona de profundos principios morales y religiosos (era adventista), su problema estaba en su estilo de vida diario. Su problema era físico y mental. \n\n

Para comenzar, sugerí solamente dos modificaciones en su régimen alimenticio: Tomar un buen desayuno y una cena leve, y comer un plato de verduras antes del almuerzo. \n\n
Además,  programamos juntos su plan  de ejercicios, para comenzar a caminar todos  los días a paso rápido durante
35 minutos”. \n\n

        2. El siguiente paso fue desarrollar con él una estrategia para controlar algo que deseaba cambiar en su vida, pues le provocaba mucha tensión: La ira. \n\n

En la siguiente semana me mostró un cuaderno en el que había desarrollado una estrategia. \n\n

Este amigo que vino a consultarme, colega en la ciencia y el arte de enseñar, vive ahora  un nuevo estilo de vida que le permite tener energía mental y, junto con su confianza en el poder divino, vive una vida de calidad”. \n\n\n

<b> Conclusión</b>\n\n

1. El mensaje de salud fue dado para que en cada uno de nosotros suceda  algo semejante: Que exista un cambio sensible,  progresivo  y agradable, para que tengamos mejor salud. \n\n

2. El mensaje de salud  es positivo, nunca negativo.
Quiero terminar diciéndoles que mejor que la energía para el trabajo y para el cumplimiento de la predicación del evangelio son los resultados de confiar en Dios. \n\n

Hoy, más  que nunca,  el mensaje de salud tiene  el respaldo de la ciencia. Es eficaz: Trae salud, calidad de vida y longevidad a quien lo practica. \n\n  Es atractivo:
¿Quién no quiere ser como Daniel y sus tres compañeros? Ellos fueron inteligentes y espirituales. \n\n

3. El mensaje de salud es vida en abundancia para ti y para mí. ¿Quieres agradecerle al Señor este gran don? \n\n ¿Quieres, de aquí  en adelante, mostrar una nueva actitud para con el mensaje de salud? ¡Qué Dios te bendiga! \n\n

El tema de hoy fue cedido al Ministerio de Mayordomía Cristiana por el Dr. César Augusto Gálvez V., profesor de la Universidad Peruana Unión. \n\n

<b>  Texto adicional</b>\n\n
El reencuentro será la reunión de todos los que están participando de esta  Jornada  Espiritual. Será un Pentecostés para tu vida ¡Aguarda! \n\n

<i>Disfruta desde ahora las bendiciones. </i>\n\n


        <b> <i>  Fuiste creado para tener una mente santa</i></b>\n\n
¿Qué debes  hacer cuando estás lleno de sentimientos negativos? Ten la seguridad de que Jesucristo y el Espíritu Santo te asisten; y, a pesar de estar desesperado, confía en ellos. \n\n  Al despertar cada mañana, repítete el siguiente versículo: “Este es el día que hizo Jehová; nos gozaremos y alegraremos en él” .\n\n Bendito el varón que confía en Jehová, y cuya confianza es Jehová. Porque será como el árbol plantado junto a las aguas, que junto a la corriente echará sus raíces, y no verá cuando viene el calor, sino que su hoja estará verde; y en el año de sequía  no se fatigará,  ni dejará  de dar fruto. La confesión a Dios y al prójimo  revitaliza la salud. \n\n
Un espíritu  satisfecho y alegre proporciona salud al cuerpo y fuerza al alma. Cuando una persona perdona a alguien, ese “alguien” no es el único beneficiado. El beneficio  mayor lo obtiene la persona que otorga el perdón. \n\n Esa persona llega a conocer íntimamente a Dios, porque prueba el carácter de amor  y perdón de Dios. Los sentimientos y las emociones que resultan del acto  espiritual y racional  de perdonar, proporcionan una salud total a la persona. \n\n

Todo cambio  de hábito  y práctica  de salud  requieren un proceso gradual  y paciente de educación. \n\n Establecer  un nuevo  programa en la mente y en el sistema inmunológico requiere tiempo,  y tiene  su proceso. \n\n

Un estado de salud  mental caracterizado por paz, alegría  y energía  traerá salud  corporal  y, como consecuencia, salud total. \n\n

Mejor que  la energía  para  el trabajo y para  el cumplimiento de la predicación del evangelio son los resultados de confiar en Dios. \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean”. </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n
    </string>

    <string name="dia32">
        “Los hijos de Dios están llamados a  ser  representantes de Cristo y a mostrar siempre la bondad  y la misericordia del Señor. \n\n Como Jesús nos reveló el verdadero carácter del Padre, así tenemos que revelar a Cristo a un mundo que no conoce su ternura y piadoso amor”. \n\n

<i>  “Cómo tú me enviaste a mí al mundo -decía Jesús-, así yo los he enviado al mundo”. \n\n “Yo en ellos, y tú en mí […] para que todo el mundo conozca que tú me enviaste” </i> (Jn. 17:18, 23). El apóstol Pablo dice a los discípulos de Jesús: <i>  “Siendo de manifiesto que sois cartas de Cristo”, “conocidas y leídas por todos los hombres” </i>  (2 Cor. 3:3, 2). \n\n
En cada uno de sus hijos, Jesús envía una carta al mundo. Si sois discípulos de Cristo, él envía en vosotros una carta a la familia, al pueblo, a la calle donde vivís. Jesús, que mora en vosotros, quiere hablar a los corazones que no lo conocen. \n\n Tal vez no leen la Biblia o no oyen la voz que les habla en sus páginas; no ven el amor de Dios en sus obras. Mas, si eres un verdadero representante de Jesús, puede ser que por ti sean inducidos a conocer algo de su bondad, y sean ganados para amarlo y servirlo. \n\n

Luminares  en  el camino  “Los cristianos son  como porta luces en el camino  al cielo. Tienen que reflejar sobre el mundo la luz de Cristo que brilla sobre ellos. \n\n  Su vida y su carácter deben ser tales que por ellos adquieran otros una idea justa de Cristo y de su servicio”. \n\n

Si representamos verdaderamente a Cristo, haremos que su servicio parezca  atractivo,  como es en realidad. Los cristianos que llenan su alma de amargura y tristeza, murmuraciones y quejas, están representando ante otros falsamente a Dios y la vida cristiana. \n\n  Hacen creer que Dios no se complace en que sus hijos sean felices, y en esto dan falso testimonio contra nuestro Padre celestial. \n\n

Satanás triunfa cuando puede inducir a los hijos de Dios a la incredulidad y al desaliento. Se regocija  cuando nos ve desconfiar de Dios, dudando de su buena voluntad y de su poder para salvarnos. \n\n Le agrada hacernos sentir que el Señor nos hará daño por sus providencias.  Es la obra de Satanás representar al Señor como  falto  de compasión y piedad. \n\n
Tergiversa la verdad con respecto a él. Llena la imaginación  de ideas falsas tocante a Dios; y, en vez de espaciarnos en la verdad con respecto a nuestro Padre celestial, muchísimas veces fijamos la mente en las falsas representaciones de Satanás, y deshonramos a Dios desconfiando de él y murmurando contra  él. \n\n  Satanás siempre procura presentar la vida religiosa como una vida de tinieblas.  Desea hacerla  aparecer penosa y difícil; y, cuando el cristiano, por su incredulidad, presenta en su vida la religión bajo este

        aspecto, secunda la falsedad de Satanás. \n\n

Muchos, al recorrer el camino de la vida, fijan sus ojos en sus errores,  fracasos  y desengaños, y sus corazones se llenan  de dolor y desaliento. \n\n Mientras estaba yo en Europa, una hermana que había estado haciendo esto y que se hallaba profundamente apenada, me escribió pidiéndome algunos consejos que la animaran. \n\n  La noche que siguió a la lectura  de su carta, soñé que estaba yo en un jardín y que uno, al parecer dueño del jardín, me conducía por sus caminos. \n\n  Yo estaba recogiendo flores y gozando de su fragancia, cuando esta  hermana, que había  estado caminando a mi lado, me llamó la atención a algunos feos zarzales  que le estorbaban el paso. \n\n
Allí estaba ella, afligida y llena de pesar. No iba por el camino siguiendo al guía, sino que caminaba entre  espinas y abrojos. \n\n  ‘¡Oh!’, murmuró ella, ‘¿no es una lástima que este hermoso jardín esté echado  a perder  por las espinas?’ \n\n  Entonces,  el que nos guiaba,  dijo: ‘No hagáis caso de las espinas,  porque solamente os molestarán. Cortad las rosas, los lirios y los claveles’. \n\n

¿No ha habido  en vuestra experiencia algunas horas felices? ¿No habéis tenido algunos momentos preciosos en que vuestro  corazón ha palpitado de gozo respondiendo al Espíritu de Dios? \n\n  Cuando abrís el libro de vuestra experiencia pasada, ¿no  encontráis algunas páginas agradables? \n\n
¿No son las promesas de Dios fragantes flores que crecen a cada lado de vuestro camino? ¿No permitiréis que su belleza y dulzura llenen vuestro corazón de gozo? \n\n

Las espinas y los abrojos únicamente os herirán y causarán dolor; y, si vosotros recogéis solamente estas cosas y las presentáis a otros, ¿no estáis, además de menospreciar la bondad de Dios, impidiendo que los demás anden en el camino de la vida? \n\n

No es bueno reunir todos los recuerdos desagradables de la vida pasada, sus iniquidades y desengaños, hablar de estos  recuerdos y llorarlos hasta estar  abrumados de desaliento. \n\n  El hombre desalentado está lleno de tinieblas, echa fuera de su propio corazón la luz divina y proyecta sombra en el camino de los otros. \n\n

Gracias a Dios que nos ha presentado hermosísimos cuadros. Reunamos las pruebas benditas de su amor, y tengámoslas siempre presentes. \n\n  El Hijo de Dios que deja el trono de su padre y reviste su divinidad con la humanidad para poder rescatar al hombre del poder de Satanás; su triunfo en nuestro favor, que abre el cielo a los pecadores y revela a la vista humana la morada donde la Deidad descubre su gloria; la raza caída, levantada de lo profundo de la ruina en que Satanás la había sumergido, puesta de nuevo en relación con el Dios infinito, vestida  de la justicia de Cristo y exaltada hasta su trono después de sufrir la prueba divina por la fe en nuestro Redentor: Tales son las cosas que Dios quiere que contemplemos. \n\n

Cuando parece que dudamos del amor de Dios y que desconfiamos de sus promesas, lo deshonramos y contristamos su Santo Espíritu. \n\n  ¿Cómo se sentiría una madre si sus hijos estuvieran quejándose constantemente de ella, como si no tuviera  buenas intenciones para con ellos, cuando el esfuerzo de su vida entera ha sido fomentar sus intereses y proporcionarles comodidades? \n\n  Suponed que dudaran de su amor: Quebrantarían su corazón. ¿Cómo se sentiría un padre  si así lo trataran sus hijos? Y ¿cómo puede mirarnos nuestro Padre celestial  cuando desconfiamos de su amor: \n\n
 Que lo ha inducido a dar a su Hijo unigénito para que tengamos vida? El apóstol dice: ‘El que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará también con él todas las cosas?’ (Rom. 8:32). \n\n  Y, sin embargo, cuántos están diciendo con sus hechos, y con sus palabras: ‘El Señor no dijo esto para mí. Tal vez ame a otros, pero a mí no me ama’. \n\n

Todo esto está destruyendo vuestra propia alma, pues cada palabra de duda que proferís da lugar a las tentaciones de Satanás; hace crecer en vosotros la tendencia a dudar y es un agravio de parte  vuestra a los ángeles ministradores. \n\n  Cuando  Satanás os tiente,  no salga  de vosotros  ninguna palabra de duda  o tinieblas.
 Si elegís abrir la puerta a sus sugestiones, se llenará vuestra mente de desconfianza y rebelión. Si habláis  de vuestros sentimientos, cada duda que expreséis  no reaccionará solamente sobre  vosotros,  sino también será  una  semilla  que  germinará y dará  fruto  en la vida de otros, y tal vez sea imposible  contrarrestar la influencia de vuestras palabras. \n\n  Tal vez podáis reponeros vosotros de la hora de la tentación y del lazo de Satanás; mas puede ser que otros, que hayan sido dominados por vuestra influencia, no puedan escapar de la incredulidad que hayáis insinuado. \n\n

¡Cuánto  importa que hablemos solamente las cosas que den fuerza espiritual y vida! Los ángeles están atentos para oír qué clase de informe dais al mundo acerca de vuestro Señor. \n\n  Conversad de aquel que vive para interceder por nosotros ante  el Padre. Esté la alabanza a Dios en vuestros labios y corazones cuando estrechéis la mano de un amigo. Esto atraerá sus pensamientos a Jesús. \n\n

Todos tenemos pruebas, aflicciones duras que sobrellevar y tentaciones fuertes que resistir. Pero no las contéis a los mortales; antes,  llevad todo a Dios en oración. \n\n Tengamos por regla el no proferir nunca palabras de duda o des-

aliento. Si hablamos palabras de santo gozo y de esperanza, podremos hacer  mucho  más  para  alumbrar el camino  de otros y fortalecer sus esfuerzos. \n\n

“Hay muchas almas  valientes,  en extremo acosadas por la tentación, casi a punto de desmayar en el conflicto que sostienen con ellas mismas y con las potencias del mal. No las desalentéis en su dura lucha. \n\n  Alegradlas con palabras de valor, ricas en esperanza, que las impulsen por su camino. De este modo, la luz de Cristo resplandecerá en vosotros. \n\n ‘[…] Ninguno de nosotros vive para sí’ (Rom. 14:7). Por vuestra influencia inconsciente pueden los demás ser alentados y fortalecidos o desanimados y apartados de Cristo y de la verdad. \n\n

El carácter de Cristo: Hay muchos que  tienen ideas muy erróneas sobre la vida y el carácter de Cristo. \n\n Piensan que carecía de calor y alegría, que era austero, severo y triste. Para muchos, toda la vida religiosa se presenta bajo este aspecto sombrío. \n\n

Se dice a menudo que Jesús lloraba, pero que nunca se supo que haya sonreído. Nuestro Salvador fue a la verdad un varón de tristezas y dolores, porque abrió su corazón  a todas las miserias de los hombres. \n\n  Pero, aunque su vida era abnegada, y llena de dolores y cuidados, su espíritu no quedaba abrumado por ellos. \n\n  En su rostro no se veía una expresión de amargura o dolor, sino siempre de paz y serenidad. Su corazón  era un manantial de vida. Y, dondequiera que iba, llevaba descanso y paz, gozo y alegría. \n\n

Nuestro Salvador fue profunda e intensamente serio, pero nunca sombrío  o huraño. La vida de los que lo imitan estará por cierto llena de propósitos serios; tendrán un profundo  sentido de su responsabilidad personal. \n\n
 Reprimirán la inconsiderada liviandad;  entre  ellos no habrá  júbilo tumultuoso, ni bromas groseras; pues la religión de Jesús da paz como un río. No extingue la luz del gozo, ni impide la jovialidad, ni oscurece el rostro alegre y sonriente. Cristo no vino para ser servido sino para servir; y, cuando su amor reine en nuestro corazón, seguiremos su ejemplo. \n\n

Si tenemos siempre presentes las acciones egoístas e injustas de otros, encontraremos que es imposible  amarlos como Cristo nos ha amado; pero, si nuestros pensamientos se espacian continuamente en el maravilloso amor y piedad de Cristo por nosotros, manifestaremos el mismo  espíritu para con los demás.  \n\n
Debemos amarnos y respetarnos mutuamente, no obstante las faltas e imperfecciones que no podemos menos que observar. Debemos cultivar la humildad y la desconfianza en nosotros mismos, y una paciencia llena de ternura para con las faltas ajenas. Esto destruye toda clase de egoísmo, y nos hace de corazón grande y generoso. \n\n

        El salmista dice: ‘Confía en Jehová, y haz el bien; y habitarás en la tierra, y te apacentarás de la verdad’ (Sal. 37:3). \n\n
‘Confía en Jehová’. Cada día trae sus aflicciones, sus cuidados y perplejidades; y, cuando los encontramos, ¡cuán prontos estamos para hablar de ellos! Tantas penas imaginarias intervienen, tantos temores se abrigan,  tal peso de ansiedades  se manifiesta, que cualquier  podría suponer que no tenemos un Salvador poderoso y misericordioso, dispuesto a oír todas  nuestras peticiones y a ser nuestro protector constante en cada hora de necesidad. \n\n

Nuestro  amigo  Jesús. Algunos temen siempre,  y toman  cuitas  prestadas. Todos los días están rodeados de las prendas del amor de Dios, todos los días gozan de las bondades  de su providencia,  pero pasan por alto estas bendiciones presentes. \n\n  Sus mentes están siempre espaciándose en algo desagradable que temen que venga. Puede ser que realmente existan algunas dificultades que, aunque pequeñas, ciegan sus ojos a las muchas bendiciones que demandan gratitud. \n\n Las dificultades con que tropiezan, en vez de guiarlos a Dios, única Fuente  de todo bien, los alejan de él, porque despiertan desasosiego y pesar. \n\n

¿Hacemos  bien en ser así incrédulos? ¿Por qué ser ingratos y desconfiados? Jesús es nuestro amigo; todo el cielo está interesado en nuestro bienestar. \n\n  No debemos permitir que  las perplejidades y los cuidados cotidianos gasten las fuerzas de nuestro espíritu y oscurezcan nuestro semblante. Si lo hacemos, habrá siempre algo que nos moleste y fatigue. \n\n  No debemos dar entrada a los cuidados que solo nos gastan y destruyen, mas no nos ayudan a soportar las pruebas. \n\n

Podéis estar  perplejos  en los negocios;  vuestra perspectiva puede ser cada día más sombría y podéis estar amenazados de  pérdidas; mas  no  os descorazonéis. Confiad vuestras cargas a Dios, y permaneced serenos y tranquilos. \n\n  Pedid sabiduría para manejar vuestros negocios con discreción, y así evitaréis pérdidas y desastres. \n\n
Haced todo lo que esté  de vuestra parte  para  obtener resultados favorables. Jesús nos ha prometido su ayuda, pero no sin que hagamos lo que está  de nuestra parte.  Cuando, confiando en vuestro Ayudador, hayáis hecho todo lo que podáis, aceptad con gozo los resultados. \n\n

No es la voluntad de Dios que su pueblo sea abrumado por el peso de los cuidados.  Pero, al mismo  tiempo no quiere que nos engañemos. Él no nos dice: ‘No temáis; no hay peligro en vuestro  camino’ Él sabe  que hay pruebas y peligros, y nos lo ha manifestado abiertamente. \n\n  Él no ofrece a su pueblo quitarlo de en medio de este mundo de pecado y maldad,  pero le presenta un refugio que nunca falla. Su oración por sus discípulos fue. ‘No ruego que los quites  del
        mundo, sino que los guardes del mal’. ‘[…] En el mundo (dice él) tendréis aflicción; pero confiad, yo he vencido al mundo’ (Jn. 17:15; 16:33). \n\n

Confianza en Dios. En el Sermón del Monte, Cristo dio a sus discípulos preciosas  lecciones en cuanto a la confianza que debe tenerse en Dios. \n\n Estas lecciones tenían por fin consolar  a los hijos de Dios durante todos  los siglos, y han llegado a nuestra época llenas de instrucción y consuelo. \n\n El Salvador llamó la atención de sus discípulos a cómo las aves del cielo entonan sus dulces cantos de alabanza sin estar abrumadas por los cuidados de la vida, a pesar  de que ‘no siembran, ni siegan’. Y, sin embargo, el gran Padre celestial las alimenta. \n\n

El Salvador pregunta: ‘[…] ¿No valéis vosotros muchos más que ellas?’ (Mat. 6:26). El gran Dios, que alimenta a los hombres y a las bestias,  extiende su mano  para alimentar a todas sus criaturas. \n\n Las aves del cielo no son tan insignificantes que no las note. Él no toma el alimento y se lo da en el pico, mas hace provisión para sus necesidades. \n\n
Debe juntar el grano que él ha derramado para ellas. Deben preparar el material para sus niditos.
 Deben alimentar a sus polluelos. Ellas van cantando a su trabajo porque ‘vuestro Padre celestial’. Y ‘¿no valéis vosotros muchos más que ellas?’ \n\n¿No sois vosotros,  como  adoradores inteligentes y espirituales, de mucho  más valor que las aves del cielo? ¿No suplirá nuestras necesidades el Autor de nuestro ser, el Conservador de nuestra existencia, el que nos formó a su propia imagen divina, si tan solo confiamos en él? \n\n

Cristo presentaba a sus discípulos las flores del campo, que crecen en rica profusión y brillan con la sencilla hermosura que el Padre celestial les ha dado, como una expresión de su amor hacia el hombre. \n\n Él decía: ‘[…] Considerad los lirios del campo, cómo crecen’ (Mat. 6:28). \n\n
La belleza y la sencillez de estas flores naturales sobrepujan en excelencia, por mucho, a la gloria de Salomón. El atavío más esplendoroso producido por la habilidad del arte no puede compararse con la gracia natural y la belleza radiante de las flores creadas por Dios. \n\n  Jesús pregunta: ‘Y si la hierba del campo que hoy es, y mañana se echa en el horno, Dios la viste así, ¿no hará mucho más a vosotros, hombres de poca fe?’ (Mat. 6:30). \n\n

Si Dios, el Artista divino, da a las flores, que perecen en un día, sus delicados  y variados colores, ¿cuánto mayor cuidado  no tendrá por los que ha creado a su propia imagen? \n\n Esta lección de Cristo es un reproche por la ansiedad, las perplejidades y las dudas del corazón sin fe. \n\n

El Señor quiere que todos sus hijos e hijas sean felices, llenos de paz, obedientes. Jesús dice: ‘La paz os dejo, mi paz os doy; yo no os la doy como el mundo la da. No se turbe vuestro corazón, ni tenga miedo’ (Jn. 14:27). ‘Estas cosas os he hablado, para  que mi gozo esté  en vosotros,  y vuestro gozo sea cumplido’ (Jn. 15:11). \n\n

La felicidad que se procura por motivos egoístas, fuera de la senda  del deber,  es desequilibrada, espasmódica y transitoria; pasa, y deja el alma vacía y triste;  más, en el servicio de Dios hay gozo y satisfacción; Dios no abandona al cristiano  en caminos  inciertos;  no lo abandona a pesares vanos y contratiempos. \n\n  Si no tenemos los placeres  de esta  vida, podemos aun  gozarnos mirando a la vida venidera. Pero, aun aquí los cristianos pueden tener  el gozo de la comunión con Cristo, pueden tener  la luz de su amor, el perpetuo consuelo  de su presencia. \n\n
Cada paso  de la vida puede acercarnos más a Jesús, puede darnos una experiencia más profunda de su amor y acercarnos más al bendito hogar de paz.. No perdáis, pues, vuestra confianza,  sino tened firme seguridad, más  firme que nunca antes. \n\n
‘¡Hasta aquí nos ayudó Jehová!’ (1 Sam. 7:12). Y nos ayudará hasta el fin. Miremos los monumentos conmemorativos que Dios ha hecho para confortarnos y salvarnos de la mano del destructor.  \n\n Tengamos siempre presentes todas  las tiernas misericordias que Dios nos ha mostrado; las  lágrimas que ha enjugado, las penas  que ha quitado, las ansiedades que ha alejado, los temores que ha disipado, las necesidades que ha suplido, las bendiciones que ha derramado, fortificándonos así, a nosotros mismos, para todo lo que está delante de nosotros en el resto de nuestra peregrinación. \n\n

No podemos menos que prever nuevas perplejidades en el conflicto  venidero, pero podemos mirar hacia lo pasado, tanto como hacia lo futuro,  y decir: ‘¡Hasta aquí nos ayudó Jehová!’ ‘[…] Como tus días, serán tus fuerzas’ (Deut.
33:25). \n\n  La prueba no excederá a la fuerza que se nos dé para soportarla. Así que,  sigamos  con nuestro trabajo dondequiera  lo hallemos, sabiendo que para cualquier  cosa que venga, él nos dará fuerza proporcionada a la prueba. \n\n

Y luego, las puertas del cielo se abrirán  para recibir a los hijos de Dios y de los labios del Rey de gloria resonará en sus oídos, como la más rica música, la bendición: \n\n  ‘[…] Venid, benditos de mi Padre, heredad el reino preparado para vosotros desde la fundación del mundo’ (Mat. 25:34). \n\n

Entonces,  los redimidos serán  recibidos con gozo en el lugar que Jesús les está preparando. Allí su compañía no será la de los viles de la tierra, mentirosos, idólatras,  impuros e incrédulos, sino la de los que hayan vencido a Satanás y que, por la gracia divina, hayan adquirido caracteres perfectos. \n\n  Toda tendencia pecaminosa, toda imperfección que los aflige aquí, habrá sido quitada por la sangre de Cristo, y se les concede  la excelencia  y la brillantez de su gloria, que excede en mucho  a la del sol. \n\n
 Y la belleza moral y la perfección de  su  carácter resplandecen con  excelencia  mucho mayor que este  resplandor exterior. \n\n Están sin mancha delante del trono de Dios, y participan de la dignidad y de los privilegios de los ángeles. \n\n
<i> “En vista de la herencia gloriosa que puede ser suya, ‘[…]
¿Qué recompensa dará el hombre por su alma?’ (Mat. 16:26). \n\n Puede ser pobre; con todo, posee en sí mismo una riqueza y una dignidad que el mundo jamás podría haberle dado. El alma redimida y limpiada de pecado, con todas sus nobles facultades dedicadas al servicio de Dios, es de un valor incomparable;  y hay gozo en el cielo delante de Dios y de los santos ángeles por cada alma redimida, gozo que se expresa con cánticos de santo triunfo” </i> (El Camino a Cristo, pp. 117-129). \n\n


<b>  <i> Fuiste creado para tener una mente santa</i></b>\n\n
Yo en ellos, y tú en mí […] para que todo el mundo conozca que tú me enviaste. \n\n
Los cristianos que llenan su alma de amargura y tristeza, murmuraciones y quejas, están representando ante  otros falsamente a Dios y la vida cristiana.  El hombre desalentado está lleno de tinieblas, echa fuera de su propio corazón la luz divina y proyecta sombra en el camino de los otros. \n\n
El que no escatimó ni a su propio Hijo, sin oque lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará  también con él todas  las cosas? \n\n ¡Cuánto  importa que hablemos solamente las cosas que  den  fuerza  espiritual y vida! Los ángeles están atentos para oír qué clase de informe  dais al mundo acerca de vuestro Señor. \n\n
Hay muchas almas valientes, en extremo acosadas por la tentación, casi a punto de desmayar en el conflicto que sostienen con ellas mismas  y con las potencias del mal. \n\n

 No las desalentéis en su dura  lucha.  Alegradlas  con palabras de valor, ricas en esperanza, que las impulsen por su camino. De este modo, la luz de Cristo resplandecerá en vosotros. ‘[…] Ninguno de nosotros vive para sí’. \n\n
 Debemos amarnos y respetarnos mutuamente, no obstante las faltas e imperfecciones que no podemos menos que observar. \n\n

Debemos cultivar la humildad y la desconfianza en nosotros mismos,  y una paciencia llena de ternura para con las faltas ajenas. Esto destruye toda clase de egoísmo, y nos hace de corazón grande y generoso. \n\n


Haced todo lo que esté de vuestra parte para
obtener resultados favorables. Jesús nos ha prometido su ayuda, pero no sin que hagamos lo que está
de nuestra parte. \n\n

 Cuando, confiando en vuestro Ayudador, hayáis hecho todo lo que podáis, aceptad con
gozo los resultados. \n\n
Él no ofrece a su pueblo quitarlo de en medio
de este mundo de pecado y maldad, pero le presenta un refugio que nunca falla. \n\n

Su oración por sus discípulos fue. <i>‘No ruego que los quites del mundo, sino
que los guardes del mal’. ‘[…] En el mundo (dice él) tendréis aflicción; pero confiad, yo he vencido al mundo’</i>.\n\n

Si Dios, el Artista divino, da a las flores, que perecen
en un día, sus delicados y variados colores, ¿cuánto
mayor cuidado no tendrá por los que ha creado a su
propia imagen? Esta lección de Cristo es un reproche
por la ansiedad, las perplejidades y las dudas del corazón sin fe. \n\n

<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a
la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras,
se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora. Anhelarán la pureza, la luz,
el amor, y todas las gracias de origen celestial”</i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n

    </string>



    <string name="dia33">
      Hemos  de ser canales  consagrados a través  de  los cuales la vida celestial  ha de fluir a los demás.  El Espíritu  Santo  ha  de animar y saturar toda  la iglesia,
purificando y cimentando los corazones. \n\n

“Todo seguidor de Jesús  tiene  una  obra  que  hacer como misionero en favor de Cristo, en la familia, en el vecindario, en el pueblo  o en la ciudad en la que viva. \n\n Todos los que están consagrados a Dios son canales  de luz. Dios hace de ellos instrumentos de justicia para comunicar a los demás la luz de la verdad. \n\n

El resultado de la obra de Jesús, mientras estaba sentado, cansado hambriento, al lado del pozo, fue muy extenso en bendiciones. \n\n El alma  a quien  trató de ayudar  vino a ser un medio de alcanzar  a otros y traerlos al Salvador. Tal fue siempre la manera en que la obra de Dios progresó en la tierra. Dejad resplandecer vuestra luz, y otras luces se encenderán. \n\n

Muchos tienen la idea de que son responsables ante Cristo solo por la luz y la experiencia, y que no dependen de sus seguidores reconocidos en la tierra. Jesús es el amigo de los pecadores, y su corazón  simpatiza con el dolor de ellos. \n\n Tiene toda potestad, tanto en el cielo como en la tierra; pero respeta los medios que ha dispuesto para la iluminación y la salvación de los hombres; dirige a los pecadores a la iglesia, que él ha puesto como un medio de comunicar luz al mundo. \n\n
A la iglesia primitiva  se le había  encomendado una obra de crecimiento constante: \n\n El establecer centro  de luz y bendición dondequiera que hubiese almas  honestas dispuestas a entregarse al servicio de Cristo. \n\n
Así como los rayos del sol penetran hasta las partes más remotas del mundo, Dios quiere que el evangelio llegue a toda  alma  en la tierra. Si la iglesia de Cristo cumpliera el propósito del Señor, se derramaría luz sobre todos  cuantos moran en las tinieblas y las regiones de sombra de muerte. \n\n
Es el privilegio de toda alma ser un canal vivo por medio del cual Dios pueda comunicar al mundo los tesoros de su gracia, las inescrutables riquezas  de Cristo. \n\n No hay nada que Cristo desee tanto como agentes que representen ante el mundo su Espíritu y su carácter. No hay nada que el mundo necesite tanto como la manifestación del amor del Salvador mediante la humanidad. \n\n Todo el cielo está esperando que haya canales por medio de los cuales pueda derramarse el aceite  santo para  que  sea un gozo y una  bendición para los corazones humanos. \n\n

“La gloria de la iglesia de Dios radica en la piedad  de sus miembros; porque allí está el escondedero del poder de Cristo. \n\n La influencia de los sinceros hijos de Dios puede ser estimada como de poco valor, pero será sentida a través del tiempo y revelada debidamente en el día de la recompensa. \n\n La luz de un verdadero cristiano, que brilla a través de una firme piedad  y de una fe invariable, demostrará al mundo el poder de un Salvador vivo. En sus seguidores, Cristo será revelado como una fuente de agua que salta para vida eterna. \n\n Aunque para el mundo resulten apenas conocidos, son considerados como  el pueblo  peculiar  de Dios, sus vasos elegidos de salvación, los canales que él tiene por los cuales la luz ha de brillar sobre el mundo”. \n\n

Miembros  de la iglesia, permitid que brille la luz. Óiganse  vuestras voces en humilde oración,  en testimonio contra  la intemperancia, la insensatez y las diversiones de este  mundo, y en la proclamación de la verdad  para  este tiempo. \n\n Vuestra voz, vuestra influencia, vuestro tiempo, todos estos son dones de Dios, y han de ser usados para ganar almas para Cristo. \n\n

Se me ha mostrado que los discípulos  de Cristo son sus representantes en toda  la tierra;  y Dios propone que sean  luces en las tinieblas morales de este  mundo, esparcidos por todo el país, en los pueblos, aldeas y ciudades, espectáculo al mundo, a los ángeles y a los hombres. \n\n

Los discípulos han de ser la luz del mundo, pero Dios no exige de ellos esfuerzo alguno  para lucirse. No aprueba ningún esfuerzo de satisfacción propia  para  ostentar una bondad superior. \n\n Él desea que las almas de ellos se saturen de los principios del cielo; pues entonces, al tener  contacto con el mundo, manifestarán la luz que hay en ellos. Su inquebrantable fidelidad en cada acto de la vida será un medio de iluminación. \n\n

Cuando, en medio de su ciego error y prejuicio, se le dio a Saulo una revelación del Cristo a quien perseguía, se lo colocó en directa  comunicación con la iglesia, que es la luz del mundo. \n\n En este  caso, Ananías representa a Cristo, y también representa a los ministros de Cristo en la tierra, asignados para que actúen por él. \n\n En lugar de Cristo, Ananías toca los ojos de Saulo, para que reciba la vista, coloca sus manos sobre él, y mientras ora en el nombre de Cristo, Saulo recibe el Espíritu Santo. Todo se hace en el nombre y por la autoridad de Cristo. Cristo es la fuente; la iglesia es el medio de comunicación. \n\n

Aquellos a quienes Dios ha confiado los tesoros de su verdad han de permitir  que la luz brille en medio de las tinieblas morales. \n\n

        Dios exige que sus hijos brillen como luminarias en el mundo. No se exige que lo hagan solamente los ministros, sino todo discípulo de Cristo. \n\n Su conversación debe ser celestial. Y, mientras disfrutan de la comunión con Dios, querrán tener  un intercambio con sus semejantes, a fin de expresar por medio de sus palabras y hecho el amor de Dios que anima sus corazones. De esta manera serán luces en el mundo, y la luz transmitida por su intermedio no se apagará. \n\n

Los seguidores de Cristo deben ser instrumentos de justicia, obreros, piedras  vivas, que emitan luz, a fin de que estimulen la presencia de los ángeles celestiales. \n\n Se pide que sean canales, por así decirlo, a través de los cuales fluya el espíritu de verdad y de justicia. \n\n

El Señor ha hecho de su iglesia el repositorio de la influencia divina. El universo celestial está esperando que los miembros lleguen  a ser canales  por los cuales la corriente de vida fluya al mundo, a fin de que muchos sean convertidos, y a su vez puedan llegar a ser canales  por los cuales la gracia de Cristo corra para regar las porciones desérticas de la viña del Señor. \n\n

Todo el que esté relacionado con Dios, impartirá luz a los demás. Si hay alguien que no tiene luz para dar, es porque no tiene relación con la Fuente de la luz. \n\n

Dios ha determinado que  sus hijos den  la luz a los demás; y, si ellos no lo hacen, y las almas  permanecen en las tinieblas del error debido a que su pueblo deja de hacer lo que debiera haber hecho si hubiera sido vitalizado por el Espíritu Santo, rendirá cuenta ante Dios de su falta. Hemos sido llamados de las tinieblas a su luz maravillosa, para que revelemos las alabanzas de Cristo. \n\n

Todos los que se han  consagrado a Dios, serán  conductos  de luz. Dios los hace agentes suyos para comunicar a otros las riquezas  de su gracia […] Nuestra influencia sobre los demás no depende tanto de lo que decimos, como de lo que somos. \n\n Los hombres pueden combatir y desafiar nuestra lógica, pueden resistir nuestras súplicas; pero una vida de amor desinteresado es un argumento que no pueden contradecir. Una vida consecuente, caracterizada por la mansedumbre de Cristo, es un poder en el mundo. \n\n

Aquellos que debieran haber  sido la luz del mundo, han brillado solo en forma débil y enfermiza. ¿Qué es la luz? Es piedad, bondad, verdad, amor; es la revelación de la verdad en el carácter y en la vida. \n\n El evangelio  depende de la piedad  personal de los creyentes para su poder agresivo, y Dios ha hecho provisión por medio de la muerte de su Hijo amado,  para que toda  alma fuera  ampliamente equipada
para toda buena obra. Toda alma ha de ser una luz brillante, que muestre las alabanzas de aquel que nos ha llamado de las tinieblas a su luz maravillosa. \n\n  ‘Porque nosotros somos colaboradores de Dios’. Sí, colaboradores; esto significa realizar ferviente servicio en la viña del Señor. Hay almas  que deben ser salvadas, almas en nuestras iglesias, en nuestras escuelas sabáticas y en nuestro vecindario. \n\n

Es trabajando por otros como ellos mantendrán sus propias almas con vida. Si se hacen colaboradores con Jesús, veremos que la luz en nuestras iglesias aumentará constantemente su fulgor y enviará sus rayos para penetrar en las tinieblas allende nuestros propios límites. \n\n

<i>‘Vosotros sois la luz del mundo’. </i>Los judíos pensaban limitar los beneficios de la salvación a su propia nación; pero Cristo les demostró que la salvación es como la luz del Sol. Pertenece a todo el mundo. \n\n

Los corazones que responden a la influencia del Espíritu Santo son los conductos por medio de los cuales fluye la bendición de Dios. Si los que sirven a Dios fuesen quitados de la tierra, y su Espíritu se retirase de entre  los hombres, este  mundo quedaría en  la desolación y la destrucción, como fruto del dominio  de Satanás. \n\n
Aunque los impíos no lo saben,  deben aun las bendiciones de esta  vida a la presencia, en el mundo, del pueblo de Dios, al cual desprecian y oprimen. \n\n Si los cristianos lo son de nombre solamente, son como la sal que ha perdido  su sabor. No tienen influencia para el bien en el mundo, y por su falsa representación de Dios son peores que los incrédulos del mundo. \n\n\n

<b>  La divina comisión</b>\n\n
<i>  “La obra que hicieron los discípulos, tenemos que hacerla nosotros también. Todo cristiano debe ser un misionero. \n\n Con simpatía y compasión, tenemos que desempeñar nuestro ministerio en bien de los que necesitan ayuda, y procurar con todo desprendimiento aliviar las miserias de la humanidad doliente. </i>\n\n

<i>  Antes de ascender al cielo, Cristo dio a los discípulos su comisión. Les dijo que debían ser los ejecutores del testamento por el cual él legaba al mundo los tesoros de vida eterna. </i>\n\n

<i>  En la comisión dada a los primeros discípulos se hallan incluidos los creyentes de todas las edades. \n\n Todo el que aceptó el evangelio recibió una verdad sagrada para impartirla al mundo” </i> (Servicio Cristiano, pp. 24-29). \n\n\n

        <b> Texto adicional</b>\n\n
    ¿Te sientes espiritualmente mejor? ¿Te gustaría continuar en este clima hasta el regreso de Cristo? \n\n ¡Aguarda el día del reencuentro! ¿Ya sabes el día, el lugar y la hora? Si aún no lo sabes, procura informarte. \n\n

    Ora continuamente por los siete nombres que elegiste
    en la jornada. Quizá Dios te esté esperando para conquistar a estas personas para su Reino. \n\n Piensa en la estrategia que podría usar para hablarles de Jesús.
    Planea estudiar la Biblia con ellas y disponte a invitarlas a la reunión del reencuentro. \n\n
    Fuiste creado para cumplir una misión
    Todos los que están consagrados a Dios son canales
    de luz. Dios hace de ellos instrumentos de justicia
    para comunicar a los demás la luz de la verdad. \n\n

    Así como los rayos del sol penetran hasta las partes más remotas del mundo, Dios quiere que el evangelio llegue a toda alma en la tierra. La gloria dela iglesia de Dios radica en la piedad de sus miembros; porque allí está el escondedero del poder de Cristo. \n\n Dios desea que las almas de sus hijos se saturen de los principios del cielo; pues entonces, al tener contacto con el mundo, manifestarán la luz que hay en ellos. \n\n Su inquebrantable fidelidad en cada acto de la vida ser áun medio de iluminación. Dios exige que sus hijos brillen
    como luminarias en el mundo. \n\n No se exige que lo hagan solamente los ministros, sino todo discípulo de Cristo. \n\n
    Su conversación debe ser celestial. Todo el que esté
    relacionado con Dios, impartirá luz a los demás. Si
    hay alguien que no tiene luz para dar, es porque no tiene relación con la Fuente de la luz. ¿Qué es la luz? \n\n

    Es piedad, bondad, verdad, amor; es la revelación de la verdad en el carácter y en la vida. \n\n

    <i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura
        de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente ala
        meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se
        vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora
        y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos
        serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones,
        y las claras percepciones de la verdad y el deber
        para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas
        las gracias de origen celestial”</i>
    (Testimonios para la
    Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n\n


</string>

    <string name="dia34">
        “Se asigna  una  obra  particular a cada cristiano”. \n\n

Dios  exige  que  cada  uno sea un obrero en su viña. Has de
aceptar la obra que ha sido puesta a tu cargo y has de realizarla fielmente. \n\n
Si cada  uno  de vosotros  fuera  un misionero vivo, el mensaje para  este  tiempo sería rápidamente proclamado en todos los países, a toda nación, tribu y lengua. \n\n
Cada verdadero discípulo  nace  en el Reino de Dios como misionero.  El que bebe del Agua viva, llega a ser una fuente de vida. El que recibe, llega a ser un dador. La gracia de Cristo en el alma es como un manantial en el desierto, cuyas aguas surgen para refrescar a todos y hace, a los que están por perecer, ávidos de beber el Agua de la vida […].\n\n
Cristo se hallaba sólo a pocos pasos del Trono celestial cuando dio su comisión a sus discípulos. Incluyendo como misioneros a todos los que creyeran en su nombre,  dijo: ‘Id por todo el mundo y predicad  el evangelio  a toda  criatura’ (Mar. 16:15). El poder de Dios había de acompañarlos. […]\n\n
En todas  partes se nota  una tendencia a reemplazar el esfuerzo individual por la obra de las organizaciones. La sabiduría humana tiende a consolidar,  a centralizar, a formar grandes iglesias e instituciones, la tarea de practicar la beneficencia; se eximen  del contacto con el mundo, y sus corazones se enfrían.  Se absorben en sí mismos,  incapacitándose para  recibir impresiones. El amor  a Dios y a los hombres desaparece de su alma. \n\n
Cristo encomienda a sus discípulos  una  obra individual, una obra que no se puede delegar a un poderhabiente. El servir a los enfermos y a los pobres, el predicar el evangelio a los perdidos,  no debe ser dejado  al cuidado  de juntas y organizaciones de caridad.  Es la responsabilidad individual, el esfuerzo personal,  el sacrificio propio, lo que exige el evangelio. \n\n
Todo el que ha recibido la iluminación divina, ha de alumbrar la senda  de aquellos  que no conocen la Luz de la vida […].\n\n
Cada alma que Cristo ha rescatado está llamada a trabajar en su nombre para la salvación de los perdidos.  Esta obra había sido descuidada en Israel. ¿No es descuidada hoy día por los que profesan ser los seguidores de Cristo? \n\n
Hay algo que  cada  uno  debe  hacer.  Toda alma  que cree la verdad  ha de ocupar  su lugar diciendo:  ‘[…] Heme aquí, envíame a mí’ (Isa. 6:8). \n\n

Todo cristiano  tiene  la oportunidad no solo de esperar, sino también de apresurar la venida de nuestro Señor Jesucristo. \n\n

El que llega a ser hijo de Dios ha de considerarse como eslabón de la cadena tendida para salvar al mundo. Debe considerarse uno con Cristo en su plan de misericordia, y salir con él a buscar y salvar los perdidos. \n\n

        Todos pueden encontrar algo que hacer. Nadie debe figurarse que para él no hay sitio en qué trabajar por Cristo. El Salvador se identifica con cada hijo de la humanidad. \n\n

Los que se unieron al Señor y prometieron servirlo están  obligados  a participar con él en la grande y magnífica obra de salvar almas. \n\n

Tan vasto es el campo  y tan grande la empresa, que todo corazón  santificado será alistado en el servicio como instrumento del poder divino. \n\n

Los hombres son, en mano  de Dios, instrumentos de los que él se vale para  realizar sus fines de gracia y misericordia. Cada cual tiene su papel que desempeñar; a cada cual le ha sido concedida cierta medida de luz, adecuada a las necesidades de su tiempo y suficiente para  permitirle cumplir la obra que Dios le asignó. \n\n

Largo tiempo ha esperado Dios que el espíritu de servicio se posesione de la iglesia entera, de suerte que cada miembro trabaje por él según su capacidad. \n\n

Cuando envió a los doce y más tarde  a los setenta, a proclamar el Reino de Dios, les estaba enseñando su deber de impartir a otros  lo que  él les había  hecho  conocer. \n\n En toda  su obra, los estaba preparando para una labor individual, que se extendería a medida que el número de ellos creciera, y finalmente alcanzaría a las más apartadas regiones de la tierra. \n\n

Tampoco recae únicamente sobre el pastor ordenado la responsabilidad de salir a realizar la comisión evangélica. Todo el que ha recibido a Cristo está llamado a trabajar por la salvación de sus prójimos. \n\n

El verdadero carácter de la iglesia se mide, no por la alta profesión que haga, ni por los nombres asentados en sus libros, sino por lo que está  haciendo realmente en beneficio del Maestro, por el número de sus obreros perseverantes y fieles. \n\n El interés personal y el esfuerzo vigilante  e individual realizarán más  por la causa  de Cristo de lo que puede lograrse por los sermones o los credos. \n\n

Dondequiera  se  establezca una   iglesia,  todos   los miembros deben empeñarse activamente en la obra misionera. Deben visitar a toda familia del vecindario, e imponerse de su condición espiritual. \n\n

Los miembros de la iglesia no han sido todos llamados a trabajar en los campos extranjeros, pero todos tienen una parte  que realizar en la gran obra de dar la luz al mundo. \n\n El evangelio de Cristo es agresivo y expansivo.  En el día de Dios, nadie  será excusado por haberse encerrado en sus propios intereses egoístas. Hay una obra que hacer para toda la mente y para toda mano. Hay una variedad de trabajo adaptado a diferentes mentes y a distintas capacidades. \n\n

Él nos ha confiado  una verdad sagrada; Cristo, cuando habita en los miembros individuales de la iglesia, es una fuente de agua  que salta  para  vida eterna. \n\n Sois culpables delante de Dios si no hacéis todo el esfuerzo posible para dispensar el Agua viva a los demás. \n\n

No estamos, como cristianos, realizando ni una vigésima parte de lo que podríamos hacer en la ganancia de almas para  Cristo. \n\n  Hay un mundo que amonestar, y todo sincero cristiano  debe ser un guía y un ejemplo  para los demás en fidelidad, en la disposición a llevar la cruz, en la acción rápida y vigorosa, en una invariable fidelidad a la causa de la verdad, y en sacrificios y trabajos para promover la causa de Dios. \n\n
En la medida de sus oportunidades, todo aquel  que recibió la luz de la verdad  lleva la misma  responsabilidad que el profeta de Israel, a quien fueron dirigidas estas palabras: \n\n  ‘A ti, pues, hijo de hombre,  te he puesto por atalaya a la casa de Israel, y oirás la palabra de mi boca, y los amonestarás de mi parte’ (Eze. 33:7). \n\n
A todo aquel que se hace partícipe de su gracia, el Señor le señala una obra que hacer por otros. Cada cual tiene que ocupar su puesto, diciendo: \n\n ‘[…] Heme aquí, envíame a mí’ (Isa. 6:8). Sobre el ministro de la palabra, sobre el enfermero misionero, sobre el médico cristiano, sobre el cristiano individual, ora sea comerciante o agricultor,  profesional o mecánico,  sobre todos, descansa la responsabilidad. \n\n Nuestra tarea es revelar a los hombres el evangelio  de su salvación. Toda empresa en que nos empeñemos debe servirnos de medio para dicho fin. \n\n

        <i> “Cuando el Señor de la casa llamó a sus siervos, dio a cada uno su obra. Toda la familia de Dios estaba incluida en la responsabilidad de utilizar los bienes del Señor. \n\n Todo individuo, desde el más humilde y el más oscuro, hasta el mayor y el más exaltado, es un instrumento moral dotado de capacidades, a quien Dios tiene por responsable” </i>(Servicio Cristiano, pp. 13-18). \n\n

<i> “Él nos ha confiado una verdad sagrada; Cristo, cuando habita en los miembros individuales de la iglesia, es una fuente de agua que salta para vida eterna. \n\n Sois culpables delante de Dios si no hacéis todo el esfuerzo posible para dispensar el Agua viva a los demás” </i> (Servicio Cristiano, p. 17). \n\n

Faltan  apenas seis días. El reencuentro está  aproximándose. Testificaremos, alabaremos al Señor y sabremos cómo caminar con Dios hasta que Jesús venga. En ese día, recibirás un hermoso certificado. \n\n

<b>  <i> Fuiste creado para cumplir una misión</i></b> \n\n

La gracia de Cristo en el alma es como un manantial en el desierto, cuyas aguas surgen para refrescar a todos y hace, a los que están por perecer, ávidos de beber el Agua de la vida. \n\n

Todo el que ha recibido la iluminación divina, ha de alumbrar la senda  de aquellos  que no conocen  la Luz de la vida. \n\n  El que llega a ser hijo de Dios ha de considerarse como eslabón de la cadena tendida para salvar al mundo. Debe considerarse uno con Cristo en su plan de misericordia, y salir con él a buscar y salvar los perdidos. \n\n
El verdadero carácter de la iglesia se mide, no por la alta profesión que haga, ni por los nombres asentados en sus libros, sino por lo que está haciendo realmente en beneficio del Maestro, por el número de sus obreros perseverantes y fieles. \n\n Él nos ha confiado  una verdad sagrada; Cristo, cuando habita en los miembros individuales de la iglesia, es una fuente de agua que salta para vida eterna. \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial”. </i> \n\n
    </string>

    <string name="dia35">

        En Amós 9:9 se encuentra registrado un  texto  que  merece nuestra total  atención: \n\n “Porque he aquí yo mandaré y haré que la casa Israel sea zarandeada entre
todas las naciones, como se zarandea el grano en una criba, y no cae un granito en la tierra”. \n\n
Por medio  de su mensajero, Dios advirtió en aquel tiempo que  habría  un proceso  de zarandeo entre  la casa de Israel y el pueblo escogido de Dios; dijo que separaría la suciedad del grano. La idea del zarandeo fue extraída de la agricultura. \n\n
Los granos  de trigo, cebada,  lenteja,  por ejemplo, eran recogidos, pero estaban con mucha suciedad, paja, piedritas y cosas semejantes. \n\n Se colocaba una porción en un colador y se comenzaba a sacudir, primero  suavemente y luego cada vez con más  intensidad. La suciedad salía y el grano  quedaba. En la actualidad, eso es practicado. En diferentes zonas rurales podemos ver cómo se zarandean los frijoles (porotos), el maíz y otros tipos de granos. \n\n
Para el grano, este proceso es terrible, pero necesario. Ser sacudido de un lado al otro sin salir del colador, permitiendo  que solo la suciedad salga, requiere una  habilidad por parte  de la persona que está zarandeando. \n\n Pero, cuando termina el proceso, solamente permanece el grano y la suciedad es expelida. Guarda bien este concepto. La suciedad sale y el grano permanece. Este concepto simple, pero a su vez profundo, es el mensaje que Dios dio a Amós, con la finalidad  de que el pueblo  de Dios de aquella  época entendiera los tiempos difíciles por los cuales pasaría, pero el resultado sería maravilloso. \n\n
Así como Dios envió un mensaje profético  de advertencia sobre ese terrible, pero necesario,  proceso espiritual de zarandeo entre  el pueblo  de Israel, también advirtió al pueblo remanente que eso sucedería entre  nosotros. Al estudiar  y reflexionar sobre el zarandeo, nos toca considerar con total atención esos solemnes mensajes dados para nosotros hoy. \n\n\n


<b>¿Realmente sucederá el zarandeo? </b>\n\n

Por medio de los escritos de Elena de White, mensajera de Dios para la Iglesia Adventista del Séptimo Día, podemos ver claramente que eso sucederá: \n\n
<i>  “Habrá un zarandeo  del cedazo. A su tiempo,  la paja debe ser separada del trigo. \n\n  Debido a que la iniquidad abunda, el amor  de muchos  se ha enfriado. Es precisamente el tiempo  cuando  lo genuino  será lo más  fuerte” </i> (Carta  46, 1887). \n\n


        <i>“El Señor viene pronto. En cada iglesia debe haber un proceso de purificación y de zarandeo, porque entre nosotros hay hombres impíos que no aman la verdad ni honran a Dios” </i> (Review and Herald, 19 de marzo de 1895). \n\n
<i>  “Dios está zarandeando a su pueblo. Tendrá una iglesia pura y santa. No podemos leer el corazón del hombre. \n\n Pero el señor proveyó medios para mantener a su iglesia pura” </i> (Testimonies for the Church, t. 1, p. 99). \n\n

Así como Dios renovó su misericordia sobre nosotros esta mañana, hoy necesitamos comprender la seriedad de esas advertencias: \n\n
<i>  “Si hubo  alguna vez un tiempo  en que fuese necesario comprender  nuestra  responsabilidad, es ahora, cuando la verdad está caída en la calle y la rectitud no puede entrar. \n\n Satanás ha bajado teniendo gran poder, para obrar con todas las seducciones de injusticia en aquellos que perecen; y todo lo que es susceptible de ser removido lo será; solamente subsistirán aquellas cosas que no puedan serlo” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 3, p. 312). \n\n

A través de esta última cita, podemos ver claramente la necesidad de comprender este  asunto tan  importante, teniendo el conocimiento de la verdad de Dios para nuestro fortalecimiento espiritual y una  decisión al lado de la verdad revelada por Dios para hoy. \n\n\n

<b>El zarandeo ¿sucederá en el futuro? </b>\n\n

Verdaderamente, no. Muchos  imaginan que  el zarandeo es un acto que sucederá en un determinado día de algún  año en un futuro distante. \n\n El zarandeo no es meramente un acto simple, rápido, aislado y futuro.  En un proceso que  ya comenzó,  está  aumentando en intensidad y aumentará todavía  más, pues  tiene  la finalidad  de probar al máximo los fundamentos espirituales de todas las personas que un día aceptaron a Jesús como Salvador, uniéndose al pueblo de Dios. \n\n

Como, desgraciadamente, junto con el grano plantado por Dios, mucha suciedad fue plantada por el enemigo, este proceso se convierte en necesario. \n\n\n

<b>Lee las siguientes declaraciones</b>\n\n

<i>  “Dios está ahora zarandeando a su pueblo, probando sus propósitos o motivos.  Muchos serán simplemente paja, no trigo, pues no habrá valor en ellos” </i> (Testimonies for the Church, t. 4, p. 51). \n\n

<i>  “El potente zarandeo  ha comenzado y proseguirá de suerte que aventará  a cuantos  no estén dispuestos a declararse por la verdad con valentía y tenacidad ni a sacrificarse por Dios y su causa” </i> (Primeros Escritos, p. 50). \n\n

El zarandeo ya comenzó. A su vez, está aumentando en intensidad. Necesitamos comprender eso profundamente, pues nuestras verdaderas intenciones en relación con Cristo y su verdad para este tiempo serán probadas al máximo. \n\n

Tal vez te preguntarás ¿por qué? “Mi vida ya tiene tantas dificultades. Acepté a Jesús para  solucionar todos  mis problemas, y al leer este  material veo que todos  seremos duramente probados”. \n\n\n

<b>El primer zarandeo del cristianismo</b>\n\n

Acompaña una situación que se encuentra registrada en la Biblia y sucedió en el tiempo de Jesús. De ella podrás extraer una lección para el día de hoy. Lee Juan capítulo 6. \n\n

El texto muestra que Jesús estaba en la región del Mar de Galilea, región donde se encuentra Nazaret, lugar en que Jesús fue criado. Él estaba en una fase de extrema popularidad. Juan menciona que “[…] le seguía gran multitud, porque veían las señales que hacía en los enfermos” (Jn. 6:2). \n\n  Aquí no se describe solamente la cantidad de personas, sino también los motivos  que tenían: Lo seguían por causa  de los milagros, de aquello que era visible. \n\n Pero, independientemente de los motivos  de la multitud, Jesús se preocupó no solamente por su bienestar espiritual, sino también por su situación material. Se encontraban hambrientos, y necesitaban comer. \n\n
¿Qué hizo? Organizó al pueblo  en grupos  e hizo que se quedaran sentados. Con apenas cinco panes y dos peces, y estando frente a toda  la multitud, agradeció a Dios por los que tenía y comenzó a distribuir el alimento. \n\n  El versículo
10 indica que había cinco mil hombres, sin contar las mujeres y los niños. Eso muestra que podía haber entre 15.000 y
50.000 personas. \n\n  Y todos vieron cinco panes y dos peces que fueron  distribuidos, y no acababan. Cuando Jesús derrama sus bendiciones, no lo hace en forma mezquina. \n\n  El versículo
11 dice claramente que les dio “cuanto querían”. Comieron bien, y muy bien. Fue un gran banquete. Imagina:  La presencia bendita de Jesús, comida gratis y en gran cantidad. \n\n
Como a Jesús le agrada la abundancia y no el desperdicio, pidió que recogieran todo  lo que había  sobrado. \n\n
¿Cuánto sobró? Doce canastas repletas. Eran unas canastas grandes, usadas por los pescadores para recoger el resultado de su trabajo. Eran grandes. Y eso fue visto por todos. \n\n

        La multitud quedó  eufórica: <i>“Aquellos hombres  entonces, viendo la señal que Jesús había hecho, dijeron: Este verdaderamente es el profeta que había de venir al mundo” </i> (Jn. 6:14). \n\n
No era por causa de su mensaje ni por el hecho de que él era el Salvador del mundo, sino por causa de los milagros. Querían proclamarlo rey. \n\n Acabaría el trabajo, el sufrimiento y las dificultades. Si se enfermaran, él los curaría. Si tuviesen hambre, él los alimentaría.
\n\n
Jesús notó ese mero interés material. ¿Qué fue lo que hizo? “Pero entendiendo Jesús que iban a venir para apoderarse de él y hacerle rey, volvió a retirarse al monte él solo” (Jn. 6:15). \n\n  Allí buscó sabiduría para hacer lo que era necesario. Recuerda  siempre una  cosa: \n\n En el Reino de Dios, el éxito numérico es bueno, pero no es la garantía de que sea realmente el poder de Dios manifestándose. La aceptación popular es buena, pero no es garantía de que sea realmente el poder de Dios lo que se está manifestando. \n\n

Sus discípulos  resolvieron  ir a Capernaum, que quedaba al otro lado del Mar de Galilea. La situación se presentó difícil para ellos, debido a los fuertes vientos, pero Jesús caminó sobre y el mar y los salvó en medio de la noche. Finalmente, llegaron bien al otro lado del mar. \n\n

Al reencontrar a la multitud que estaba buscándolo, él fue directo al punto: “Respondió Jesús y les dijo: \n\n De cierto, de cierto os digo que me buscáis, no porque habéis visto las señales, sino porque comisteis el pan y os saciasteis” (Jn. 6:26). \n\n

En otras palabras, por simple interés material. Cuando replicaron, pues, sus verdaderos motivos estaban siendo expuestos, Jesús les dice claramente lo que necesitaban oír: \n\n “Jesús les dijo: Yo soy el pan de vida; el que a mí viene, nunca tendrá hambre; y el que en mí cree, no tendrá sed jamás” (Jn. 6:35). La reacción fue inmediata: \n\n “Murmuraban entonces de él los judíos, porque había  dicho: Yo soy el pan que descendió del cielo” (Jn. 6:41). Y todavía  fue más enfático: \n\n “Jesús les dijo: De cierto, de cierto os digo: Si no coméis la carne del Hijo del Hombre, y bebéis su sangre, no tenéis vida en vosotros. \n\n
El que come mi carne y bebe mi sangre tiene vida eterna; y yo le resucitaré en el día postrero”  (Jn. 6:53,54). Y dio todas  las explicaciones,  pues comprendieron claramente lo que quería decir: \n\n “Al oírlas, muchos de sus discípulos dijeron: Dura es esta palabra: ¿quién la puede oír?” (Jn. 6:60). \n\n ¿Cuál fue el resultado de ese mensaje?. “Desde entonces muchos de sus discípulos volvieron atrás, y ya no andaban con él” (Jn. 6:66). \n\n
Cada persona de la multitud fue sacudida,  fue probada en su fundamento espiritual, en relación con Cristo y su mensaje. Cada uno tuvo que tomar una decisión frente a la verdad. La multitud de seguidores fue retirándose; uno a uno fue alejándose, hasta que finalmente restaron los doce. \n\n  Fue un momento terrible, pues un día antes,  muy próximo a él, Jesús tenía miles de seguidores. Pero, al día siguiente todos lo habían abandonado en masa, quedando apenas doce. \n\n

Jesús quiso también probar  a los doce: “Dijo entonces Jesús a los doce: \n\n ¿Quéréis acaso iros también vosotros?” (Jn. 6:67). Fueron zarandeados al escuchar el mensaje sobre la verdad de su misión. Fueron sacudidos al ver que la multitud se retiraba y restaban solamente ellos. \n\n Y ahora Jesús también los sacude,  preguntándoles íntimamente y dándoles la oportunidad para  que reflexionen en relación su deseo de retirarse o continuar a su lado. \n\n Ante esto, Pedro respondió: “[…] Señor, ¿a quién iremos? Tú tienes palabras de vida eterna. Y nosotros hemos creído y conocemos que tú eres el Cristo, el Hijo del Dios viviente” (Jn. 6:68, 69). \n\n

¿Prestaste la debida atención a la respuesta de Pedro? La respuesta abordó  la aceptación de Jesús y la verdad que predicaba. \n\n  Y, quien verdaderamente acepta a Jesús y a su verdad, no tiene realmente adónde ir. Hasta entonces, seguir a Jesús era estar al lado de aquel que hacía milagros, y cada vez más personas lo seguían. \n\n  Era sinónimo de éxito, de fama, y hasta de abundancia y prosperidad material. Pero, al venir el zarandeo causado por el impacto de la verdad y sus consecuencias, sucedió la primera grande apostasía del cristianismo. Nota que aquí la suciedad salió y el grano permaneció. \n\n
¿A qué lugar irás? Seguir a Jesús no es fácil, pero es el único camino. Obedecer su verdad en este tiempo es difícil, pero la verdad es el bien más precioso que existe. \n\n Hoy es el día en que seremos sacudidos y probados; pero, a semejanza de Pedro, quedemos al lado de Jesús y de su verdad. Las

decisiones que tomamos cada día redundarán en la decisión definitiva del lado de lo que es correcto. \n\n

Nadie que aceptó a Jesús y tomó la decisión por lo que es correcto  necesita o debe salir. Dios no determina quién es la suciedad y quién es el grano. \n\n Diariamente se nos hace a cada uno de nosotros un llamado para que tomemos una decisión  a favor  de  la verdad.  Diariamente necesitamos buscar a Dios en las primeras horas del día, antes de realizar cualquier  otra  actividad.  Son esos momentos los que nos fortalecen diariamente para enfrentar las pruebas que desconocemos. Este es el secreto: \n\n Muy temprano, “someteos, pues, a Dios; resistid  al diablo, y huirá  de vosotros”  (Sant.
4:7). No estamos solos. La victoria es posible. El enemigo puede ser derrotado, y lo será, en el nombre del Señor Jesús. \n\n

Se está desarrollando el carácter. Los ángeles de Dios están evaluando la dignidad moral. Dios está  probando a su pueblo.  El ángel  me transmitió estas palabras: \n\n ‘Mirad, hermanos, que  no haya  en ninguno de vosotros  corazón malo  de incredulidad para  apartarse del Dios vivo; antes exhortaos los unos a los otros cada día, entre  tanto que se dice: \n\n Hoy; para que ninguno de vosotros  se endurezca por el engaño del pecado.  Porque somos  hechos  participantes de Cristo, con tal que retengamos firme hasta el fin nuestra confianza del principio’ (Heb. 3:12-14) (¡Maranata!: El Señor viene, p. 50). \n\n

Que Dios te bendiga en este nuevo día. Si deseas obtener  más material en relación con este tema, recomiendo leer los libros Eventos de los Últimos Días, de Elena G. de White, Preparación para la Crisis Final, de Fernando Chaij y Mensajera del Señor. \n\n
   <b><i>Fuiste creado para ser un vencedor en Cristo</i> </b>\n\n



Porque he aquí yo mandaré y haré que la casa de Israel sea zarandeada entre todas las naciones.
Para el grano, el proceso de zarandeo es terrible, pero necesario.
Cuando termina el proceso, solamente permanece
el grano y la suciedad es expelida. \n\n


Dios está zarandeando a su pueblo. Tendrá una
iglesia pura y santa. No podemos leer el corazón del
hombre. Pero el Señor proveyó medios para mantener a su iglesia pura. \n\n
 Dios está ahora zarandeando a su pueblo, probando sus propósitos o motivos. Muchos serán simplemente paja, no trigo, pues no habrá valor en ellos. \n\n

El zarandeo ya comenzó. A su vez, está aumentando en intensidad. Necesitamos comprender eso profundamente, pues nuestras verdaderas intenciones en relación con Cristo y su verdad para este tiempo
serán probadas al máximo. \n\n

El potente zarandeo ha comenzado y proseguirá de suerte que aventará
a cuantos no estén dispuestos a declararse por la verdad con valentía y tenacidad ni a sacrificarse por

Dios y su causa. \n\n En el Reino de Dios, el éxito numérico es bueno, pero no es la garantía de que sea realmente
el poder de Dios manifestándose. La aceptación popular es buena, pero no es garantía de que sea realmente
el poder de Dios lo que se está manifestando. \n\n

Jesús les dijo: De cierto, de cierto os digo: Si no coméis la carne del Hijo del Hombre, y bebéis su sangre, no
tenéis vida en vosotros. \n\n El que come mi carne y bebe mi sangre tiene vida eterna; y yo le resucitaré en el día

postrero. Señor, ¿a quién iremos? Tú tienes palabras
de vida eterna. Y nosotros hemos creído y conocemos
que tú eres el Cristo, el Hijo del Dios viviente. \n\n ¿A qué lugar irás? Seguir a Jesús no es fácil, pero es el único camino.
Obedecer su verdad en este tiempo es difícil, pero la verdad es el bien más precioso que existe. \n\n

    </string>

    <string name="dia36">
        Hoy es un nuevo  día. ¡Qué bueno  comenzar el día  ante   la presencia de  Dios! \n\n  Que  en  esta mañana el Espíritu  Santo  te  dé sabiduría y entendimiento para
que te decidas a favor de Jesús y de su verdad, a fin de ser un victorioso en los acontecimientos de este día.\n\n
Por favor, lee el siguiente texto  que se encuentra en Lucas 22:31 y 32: \n\n  <i>“Dijo también el Señor: Simón, Simón, he aquí Satanás os ha pedido para zarandearos como a trigo; pero yo he rogado por ti, que tu fe no falte; y tú, una vez vuelto, confirma a tus hermanos”. </i> \n\n  Jesús le dijo a Pedro que sería fuertemente sacudido, y a su vez le dio la certeza de que, en medio de este proceso, estaría rogando por él con el fin de fortalecerlo. \n\n

Nosotros  también podemos tener  esa seguridad. En medio del zarandeo, el Señor Jesús está  con nosotros y no nos deja solos. El zarandeo ya está ocurriendo; solo aumentará en intensidad: \n\n

<i> “Habrá un zarandeo  del cedazo. A su tiempo  la paja debe ser separada del trigo. Debido a que la iniquidad abunda, el amor de muchos se ha enfriado. \n\n  El precisamente el tiempo cuando lo genuino será lo más fuerte” </i> (Carta 46, 1887). \n\n

<i> “La historia de la rebelión de Datán y Abiram se está repitiendo y se repetirá hasta el fin del tiempo. ¿Quiénes estarán del lado del Señor? \n\n  ¿Quiénes serán engañados y a su vez se convertirán en engañadores?” </i> (Carta 15, 1892). \n\n

<i> “El Señor viene pronto. En cada iglesia debe haber un proceso de purificación y zarandeo,  porque entre nosotros hay hombres  impíos que no aman  la verdad ni honran  a Dios” </i> (Review and Herald, 19 de marzo de 1895). \n\n

<i> “Estamos en el tiempo  del zarandeo, en el tiempo  en que todo lo que puede ser sacudido será sacudido. \n\n  El Señor no disculpará a los que conocen la verdad y no obedecen a sus órdenes en palabras y acciones” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, pp. 547, 548). \n\n\n
<b>¿Cuáles serán las causas del zarandeo?</b> \n\n

Todas las cosas que suceden, tienen un motivo. Los escritos de Elena de White nos ayudan a entender con mayor claridad este tema. \n\n Para que podamos tener  una visión más didáctica en relación con este asunto, vamos a enumerar algunas causas: \n\n

        1. La persecución vendrá de los enemigos que están fuera de la iglesia\n\n

<i> “A los que obedezcan con toda conciencia a la Palabra de Dios se les tratará como rebeldes. Cegados por Satanás, padres y madres habrá que serán duros y severos para con sus hijos creyentes; los patrones o las patronas oprimirán a los criados que observen los Mandamientos. \n\n  Los lazos del cariño se aflojarán; se desheredará y se expulsará de la casa a los hijos. Se cumplirán a la letra las palabras de San Pablo: ‘[…] Todos los que quieren vivir piadosamente en Cristo Jesús padecerán persecución’ (2 Tim. 3:12). </i>\n\n
<i>Cuando los defensores de la verdad se nieguen a honrar el domingo, unos serán echados en la cárcel, otros serán desterrados y otros aun tratados como esclavos […] Conforme vaya acercándose la tempestad, muchos que profesaron creer en el mensaje del tercer ángel, pero que no fueron santificados por la obediencia a la verdad, abandonarán su fe, e irán a engrosar las filas de la oposición. \n\n  Uniéndose con el mundo y participando de su espíritu, llegarán a ver las cosas casi bajo el mismo aspecto; así que, cuando llegue la hora de prueba estarán preparados para situarse del lado más fácil y de mayor popularidad” </i> (El Conflicto de los Siglos, pp. 665, 666). \n\n

<i> “La prosperidad multiplica una masa de personas que profesan la religión. La adversidad las elimina de la iglesia” </i> (Testimonios Selectos, t. 3, p. 257). \n\n

<i> “Debido a la falta de persecución, han ingresado en nuestras filas hombres que aparentan estar firmes y tener un cristianismo incuestionable, pero quienes, si la persecución surgiera, se apartarían de nosotros” </i> (El Evangelismo, pp. 264, 265). \n\n

Desgraciadamente,  algunas  personas  solo  sirven al Señor por causa  de la tranquilidad, la comodidad y las bendiciones recibidas. \n\n Cuando  la situación del mundo se aproxime al desenlace final, cuando todos  tengan que decidir a favor o en contra  de la verdad, muchos desdichadamente nos abandonarán. \n\n No olvides que hoy, antes de que el próximo  sábado llegue,  muchas personas del profeso pueblo  de Dios tendrán que decidir si van a trabajar o no, si van a estudiar o realizar pruebas durante ese día sagrado. \n\n  Si van a tener que sobornar a alguien para mantener su empleo o continuar desarrollando su actividad de sustento. Si van a someter su cuerpo al adulterio a fin de permanecer en el trabajo, cerrar un contrato o conseguir un aumento. \n\n  Actualmente, muchos sufren por elegir permanecer firmes del lado de la verdad. Lo que nos aguarda es solamente mayor en intensidad. \n\n
Por eso, hoy es el día de decidir hacer la voluntad de Dios y fortalecer nuestra decisión por el poder del Espíritu Santo. \n\n

        <i>“Pronto los hijos de Dios serán probados por intensas pruebas, y muchos  de aquellos que ahora parecen ser sinceros y fieles resultarán ser vil metal. \n\n  En vez de ser fortalecidos y confirmados  por la oposición, las amenazas y los ultrajes, se pondrán cobardemente del lado de los opositores” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, p. 31). \n\n\n

2.  <b>Resistencia al testimonio directo  del Testigo fiel y verdadero</b>

<i> “Pregunté cuál era el significado del zarandeo que yo había visto, y se me mostró que lo motivaría el testimonio directo que exige el consejo que el Testigo fiel dio a la iglesia de Laodicea. \n\n  Moverá este consejo el corazón de quien lo reciba, y lo inducirá a exaltar el estandarte y a difundir la recta verdad. Algunos no soportarán ese testimonio directo, sino que se levantarán contra él, y esto es lo que causará un zarandeo en el pueblo de Dios. \n\n  Vi que el testimonio del Testigo fiel había sido escuchado tan solo a medias. El solemne testimonio del que depende el destino de la iglesia se tuvo en poca estima, cuando no se lo menospreció  por completo.  \n\n  Ese testimonio ha de mover a profundo  arrepentimiento. Todos los que lo reciban sinceramente lo obedecerán y quedarán purificados” </i> (Primeros Escritos, p. 270). \n\n

En Apocalipsis 3:14 al 21, encuentras claras advertencias de Jesús para la iglesia de Laodicea\n\n
La orientación es clara: \n\n  <i> “El mensaje de Laodicea se aplica al pueblo de Dios que profesa creer en la verdad presente. La mayor parte está constituida por tibios profesos, que tienen un nombre  pero ningún  celo […] Profesan amar la verdad, pero son deficientes en la devoción y el fervor cristianos. \n\n  No se atreven a abandonar del todo la verdad y correr el riesgo de los incrédulos; pero no están dispuestos a morir al yo y seguir de cerca los principios de su fe. Para los laodicenses, la única esperanza consiste en una clara visión de su situación delante de Dios, en un conocimiento de la naturaleza  de su enfermedad. \n\n  No son ni fríos ni calientes; ocupan una posición neutral, y al mismo  tiempo  se lisonjean de que no les falta nada. \n\n El Testigo fiel aborrece esta tibieza. Abomina  la indiferencia de esta clase de personas. Dice él: ‘¡Ojala fueses frío, o caliente!’ Como el agua tibia, le causan náuseas. </i>\n\n
<i>   No son ni despreocupados  ni egoístamente tercos. No se empeñan cabal y cordialmente en la obra de Dios, identificándose con sus intereses; sino que se mantienen apartados y están listos para abandonar  su puesto  cuando  lo exigen  sus intereses personales mundanos. \n\n Falta en su corazón la obra interna de la gracia; de los tales se dice: ‘Tú dices: \n\n Yo soy rico, y me he enriquecido, y de ninguna cosa tengo necesidad; y no sabes que tú eres un desventurado, miserable, pobre, ciego y desnudo’ “</i> (Testimonios Selectos, t. 3, pp. 253, 254). \n\n

<i> “El mensaje a los laodicenses se aplica a los adventistas que han tenido gran luz y no han andado en ella. Los que han hecho gran profesión de fe, pero que no se han mantenido al mismo  paso de su Guía, son los que serán vomitados de su boca, a menos que se arrepientan” </i> (MS, t. 2, p. 75). \n\n

¿Estás tibio? Puedes  ser caliente.  Puedes  ser vomitado, pero no necesitas ser vomitado. ¿Eres pobre? Puedes recibir el oro de la fe y el amor. \n\n ¿Estás ciego? Pero puedes ver por el poder del Espíritu Santo. ¿Estás desnudo? Puedes ser vestido  con la justicia  de Cristo. ¿Estás dejando que Jesús toque tu corazón desde el lado de afuera? \n\n Permítele morar en tu corazón. Entrégate totalmente a él en este momento y renueva esa decisión cada mañana. Escucha su llamado: \n\n <i>“Yo reprendo y castigo a todos los que amó; sé, pues, celoso y arrepiéntete” </i> (Apoc. 3:19). \n\n

    3. <b>  Falsas teorías de personas que  hoy son miembros de iglesia</b>\n\n

    <i> “El  enemigo presentará  falsas doctrinas, tales  como la doctrina de que no existe el Santuario. \n\n Este es uno de los puntos en los cuales algunos se apartarán de la fe” </i> (El Evangelismo, p. 167). \n\n

    <i> “La así llamada ciencia y la religión serán colocadas en mutua oposición debido a que hombres finitos no comprenden el poder y la grandeza de Dios. Se me presentaron las siguientes palabras de las Escrituras: \n\n “Y de vosotros mismos se levantarán  hombres que hablen cosas perversas para arrastrar tras sí a los discípulos’ (Hech. 20:30). Esto se verá ciertamente entre el pueblo de Dios […]”</i> (El Evangelismo, p. 431). \n\n

    <i> “No habiendo recibido el amor de la verdad, serán inducidos a los engaños del enemigo; darán oídos a los espíritus engañadores y a las enseñanzas de demonios, y se apartarán de la fe” </i> (Testimonies for the Church, t. 6, p. 401). \n\n

    <i> “El mundo ha de ser abrumado con engaños seductores. La mente humana que acepte estas falacias influirá sobre otras mentes que han estado cambiando la preciosa evidencia de la verdad de Dios en mentira. \n\n Estos hombres serán engañados por los ángeles caídos cuando en realidad deberían haber permanecido  como fieles guardianes, velando por las almas de su batalla y han seguido a espíritus seductores. \n\n Desvirtúan el consejo de Dios, y dejan de lado sus advertencias y amonestación; y ciertamente están  del lado de Satanás” </i> (Alza tus ojos, p. 315). \n\n
    El enemigo, entonces dice: <i> “Tendré en el terreno como agentes míos, a hombres que sostengan falsas doctrinas mezcladas con suficiente cantidad de verdad como para engañar
    a las almas. \n\n También tendré incrédulos presentes, que manifestarán dudas con respecto a los mensajes de amonestación que envía el Señor a su iglesia. \n\n Si la gente leyera y creyera esas palabras de advertencia, tendríamos poca esperanza de vencerla. Pero, si podemos  apartar su atención de esas admoniciones, seguirán ignorantes de nuestro poder y astucia, y por fin los retendremos en nuestras filas. \n\n Dios no permitirá que se desprecien impunemente sus palabras. Si podemos mantener a las almas engañadas por cierto tiempo, la misericordia de Dios se apartará de ellas, y él nos las entregará para que las dominemos completamente” </i> (Testimonios para los Ministros, p. 475). \n\n

    ¿Qué vemos actualmente en nuestro medio?  Personas que surgen  con las más  diferentes teorías  e ideas. \n\n La iglesia es unida en relación con lo que cree, por el poder del Espíritu Santo, la tercera Persona de la Deidad. Esas personas  [las primeras mencionadas] no son unidas  en lo que creen, sino en lo que no creen. \n\n
    No creen en el mensaje tal y como es predicado y defendido por la iglesia Adventista del Séptimo  Día. Parten  para  sembrar duda,  desunión e incredulidad en la verdad  presente, mezclando la verdad con el error. \n\n Defienden la posición  de que son celosos en algunas áreas, con el propósito de conquistar la confianza y así introducir sus engaños. \n\n  Vemos claramente que  eso es la confirmación del mensaje profético  cumpliéndose en nuestros días. En este mensaje, el grano permanecerá firme y la suciedad de las falsas teorías acabará saliendo, llevando consigo a otros\n\n.

    ¿Existe alguna duda  en tu corazón?  ¿Hay algún  fermento de desconfianza sobre  la verdad  o sobre  la Iglesia Adventista del Séptimo  Día, que  necesita ser  removido? \n\n  Aprovecha en esta  mañana la oportunidad y pídele a Dios que te esclarezca la verdad, tomando la decisión de mantenerte firme al lado de Jesús y su iglesia. \n\n

    4. <b>Críticas, calumnias y falsedades</b>

    <i> “Ha habido  y continuará  habiendo  familias  enteras que una vez se regocijaron en la verdad, pero que perderán la fe a causa de las calumnias  y falsedades  que les fueron llevadas con respecto a aquellos a quienes han amado y con quienes  conversaron agradablemente. \n\n  Abrieron su corazón a la siembra de la cizaña; esta creció en medio del trigo; se fortaleció; la mies de trigo decreció más y más, y la preciosa verdad perdió su poder para ellos” </i> (Testimonios para los Ministros, p. 411). \n\n

    5. Una terrible mundanalidad, por  fracasar  en  recibir  el amor a la verdad o por fracasar  en ser santificados por la obediencia a la verdad
    <i> “No está lejos el tiempo cuando cada alma será probada. Se nos presionará para aceptar la marca de la bestia. \n\n  A aquellos que paso a paso hayan cedido a las demandas mundanales y se hayan conformado a las costumbres  del mundo, no les resultará difícil ceder a las autoridades imperantes antes que someterse a la burla, los insultos, las amenazas de cárcel y la muerte. \n\n La contienda  es entre los Mandamientos de Dios y los de los hombres. En este tiempo, el oro será separado de la escoria en la iglesia” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 177, 178). \n\n

    <i> “Especialmente solemne  es la declaración del apóstol con respecto a aquellos que rehusarán recibir ‘el amor de la verdad’. ‘Por esto -declaró concerniente  a todos los que deliberadamente rechazarán los mensajes  de verdad-, Dios les envía un poder engañoso  para que crean la mentira,  a fin de que sean condenados  todos los que no creyeron a la verdad, sino que se complacieron en la injusticia’. \n\n  Los hombres no pueden rechazar con impunidad las amonestaciones que Dios les envía en su misericordia. De aquellos que persisten en apartarse de sus amonestaciones, Dios retira su Espíritu y los abandona a los engaños que aman” </i> (Los Hechos de los Apóstoles, p. 219). \n\n

    <i> “Solo los que hayan estudiado diligentemente las Escrituras y hayan recibido el amor de la verdad en sus corazones, serán protegidos de los poderosos engaños que cautivarán al mundo. \n\n Merced al testimonio bíblico, descubrirán al engañador bajo su disfraz. El tiempo  de prueba llegará para todos. Por medio de la criba de la tentación se reconocerá a los verdaderos cristianos. \n\n ¿Se sienten los hijos de Dios actualmente bastante firmes en la Palabra divina para no ceder al testimonio de sus sentidos? ¿Se atendrán  ellos en semejante crisis a la Biblia y a la Biblia sola?” </i> (El Conflicto de los Siglos, p. 683). \n\n

    <i> “Conforme vaya acercándose  la tempestad, muchos que profesaron creer en el mensaje del tercer ángel, pero que no fueron santificados por la obediencia a la verdad, abandonarán su fe, e irán a engrosar las filas de la oposición. \n\n Uniéndose con el mundo y participando de su espíritu, llegarán a ver las cosas casi bajo el mismo  aspecto; así que, cuando llegue la hora de prueba estarán preparados para situarse del lado más fácil y de mayor popularidad” </i> (El Conflicto de los Siglos, p. 666). \n\n

    En el libro de 1 Juan 2:15, la Palabra de Dios nos hace la siguiente advertencia: <i> “No améis al mundo,  ni las cosas que están en el mundo. Si alguno ama al mundo, el amor del Padre no está en él”. </i> \n\n

    Observa  la advertencia que se encuentra registrada en el párrafo que se encuentra a continuación. En el tiempo que fue escrita, las novelas eran leídas en revistas  y libros. Hoy son vistas en la televisión. \n\n Pero el concepto es el mismo. Presta  mucha atención, para  que  hoy puedas tomar
        una decisión espiritual, apartándose de uno de los grandes medios que introducen la mundanalidad en nuestra vida y en nuestro hogar. \n\n

      <i> “A los que se sienten libres para leer revistas de cuentos y novelas, quisiera decirles: Estáis sembrando una semilla cuya cosecha no os interesará recoger. \n\n De esa lectura no se puede
obtener fuerza espiritual. Más bien destruye el amor hacia la
verdad pura de la Palabra. Por intermedio de las novelas y las revistas de cuentos, Satanás está obrando para llenar con pensamientos irreales y triviales las mentes que debieran estar estudiando diligentemente la Palabra de Dios. \n\n Así, está robando a miles y miles el tiempo, la energía y la disciplina propia que  exigen los severos problemas  de la vida” </i> (Consejos para  los
Maestros, Padres y Alumnos, pp. 115, 116). \n\n

        Por eso, aprovecha las primeras horas de este día para dedicar tu vida y tus pensamientos a Dios. \n\n Mantén eso en
mente durante el transcurso del día y termínalo en la presencia del Señor. \n\n

        <i> “A medida  que se multipliquen las pruebas a nuestro alrededor, en nuestras  filas se producirá tanto  separación como unificación. \n\n Algunos que actualmente están listos para tomar sus armas de guerra, en tiempos de verdadero peligro pondrán de manifiesto el hecho de que no han construido sobre la Roca; cederán ante la tentación. \n\n Los que han gozado de gran luz y preciosos privilegios, pero que no han hecho nada por mejorarlos, abandonarán nuestras filas bajo un pretexto u otro. \n\n Por no haber recibido el amor de la verdad, serán absorbidos por los engaños del enemigo; le harán caso a espíritus seductores y doctrinas de demonio,  y se apartarán de la fe” </i> (Exaltad a Jesús, p. 205). \n\n\n

<b>Texto adicional</b> \n\n

¡Qué el Espíritu Santo more en ti durante este día! \n\n

1, 2, 3, 4 días… ¿Estás orando por el reencuentro?
¿Imaginaste cómo será esa reunión? ¡Nuestro reencuentro será inolvidable? \n\n

</string>

    <string name="dia37">Proverbios 8:17: <i>“Yo amo a los que me aman, y me hallan los que temprano me buscan” </i>. \n\n
¡Qué promesa maravillosa! En el silencio de la mañana, durante las primeras horas del día, podemos buscar  al Señor seguros de que <i>  “[…] me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis de todo vuestro corazón” (Jer. 29:13). \n\n Pero, ¿cómo puede suceder eso? “Por la misericordia de Jehová no hemos sido consumidos, porque nunca decayeron sus misericordias. Nuevas son cada mañana; grande es tu fidelidad” </i> (Lam. 3:22, 23). \n\n  Esa misericordia, renovada esta mañana, necesita ser aprovechada por ti con la finalidad de afirmar tu decisión del lado del Señor y de su verdad. \n\n

<i>“Aquellos que han tenido oportunidades de oír y recibir la verdad y que se han unido a la Iglesia Adventista  del Séptimo  Día, llamándose  el pueblo de Dios que guarda los Mandamientos, y que sin embargo no poseen más vitalidad ni consagración a Dios que los iglesias nominales,  recibirán las plagas de Dios tan ciertamente como las iglesias que se oponen a la Ley divina” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 176). \n\n

¿Cuál será  el tamaño o la extensión del zarandeo? \n
¿Cuántos nos abandonarán? \n\n\n

<b>  Una clase numerosa: </b>\n\n
<i> “Conforme vaya acercándose  la tempestad, muchos que profesaron creer en el mensaje del tercer ángel, pero que no fueron santificados por la obediencia a la verdad, abandonarán su fe, e irán a engrosar las filas de la oposición. \n\n Uniéndose con el mundo y participando  de su espíritu, llegarán a ver las cosas casi bajo el mismo  aspecto; así que, cuando llegue la hora de prueba estarán listos para situarse del lado más fácil y de mayor popularidad” </i> (El Conflicto de los Siglos, p. 666). \n\n\n
<b> La mayoría</b>\n\n
<i> “Pronto los hijos de Dios serán probados  por intensas pruebas, y muchos de aquellos que ahora parecen sinceros y fieles resultarán ser vil metal” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, p. 31). \n\n\n

<b>  Una proporción mayor de lo que podemos prevenir </b>\n\n
<i> “Cuando se anule la vigencia de la Ley de Dios, la iglesia será zarandeada por terribles pruebas, y una parte más grande de sus miembros de la que ahora podríamos anticipar, irá en pos de espíritus seductores y de doctrinas de demonios. </i> \n\n

<i>Muchas personas, en lugar de fortalecerse cuando  encuentran dificultades, demuestras que no son sarmientos vivos de la Vid verdadera, no llevan fruto, y el Viñador las corta” </i> (El Evangelismo, p. 265). \n\n\n

<b>  Multitudes nos abandonarán</b>\n\n

<i> “El zarandeo  de Dios avienta  multitudes como hojas secas” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 1, p. 480). \n\n\n

<b>  Hombres de talento y de elocuencia</b>\n\n

<i> “Hombres de talento  y elocuencia, que se gozaron un día en la verdad, emplearán sus facultades para seducir y descarriar almas. \n\n  Se convertirán en los enemigos más encarnizados de sus hermanos de antaño” (El Conflicto de los Siglos, p. 666). </i> \n\n\n

<b>  Estrellas admiradas por su brillo</b>\n\n
<i> “Más de una estrella que hemos admirado por su brillo se apagará entonces en las tinieblas” </i>(Profetas y Reyes, p. 140). \n\n
<i> “Muchos mostrarán que no son uno con Cristo, que no están muertos al mundo como para que puedan vivir con él; y serán frecuentes las apostasías de hombres que han ocupado cargos de responsabilidad” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 183). \n\n
<i> “El gran asunto que muy poco afrontaremos, eliminará a todos aquellos a quienes Dios no ha señalado, y él tendrá un ministerio puro, verdadero, santificado, preparado para la lluvia tardía […]”</i>  (Mensajes Selectos, t. 3, p. 440). \n\n

Pero, una  cosa necesita quedar bien clara. En los escritos de Elena de White, nunca apareció la expresión: “pastores  y sus iglesias  enteras se perderán”. \n\n En sus escritos, tanto en español como en inglés, no se encuentra la expresión trágica.  Desgraciadamente, el enemigo ha sembrado esas mentiras y ha atribuido eso a la orientación profética, para que, cuando una persona investiga  en relación con el asunto y no encuentra la cita, comience entonces a dejar de creer en algunas verdades.  \n\n Necesitamos tener  mucho  cuidado con las citas falsas, las ideas falsas y las teorías  falsas que surgirán en nuestro medio; teorías  que surgirán para engañar al pueblo de Dios. \n\n\n

<b>  Familias enteras</b>\n\n
<i> “Ha habido y continuará habiendo familias enteras que una vez se regocijaron en la verdad, pero que perderán la fe a causa de las calumnias y las falsedades que les fueron llevadas
con respecto a aquellos a quienes han amado y de quienes recibieron dulce consejo. Abrieron su corazón a la siembra de la cizaña; esta creció en medio del trigo; se fortaleció; la mies de trigo decreció más y más, y la preciosa verdad perdió su poder para ellos” </i>  (Eventos de los Últimos Días, p. 180). \n\n\n

<b> La iglesia, entonces, ¿caerá?</b>\n\n

<i> “Puede parecer que la iglesia está por caer, pero no caerá. Ella permanece en pie, mientras que los pecadores que hay en Sion son tamizados, mientras la paja es separada del trigo precioso. Es una prueba terrible y, sin embargo, tiene que ocurrir. \n\n  Nadie fuera de aquellos que han estado venciendo mediante la sangre del Cordero y la Palabra de su testimonio serán contados con los leales y los fieles, con los que no tienen mancha ni arruga de pecado, con los que no tienen engaño en sus bocas. \n\n Debemos  despojarnos de nuestra  justicia propia y vestirnos con la justicia de Cristo” </i> (Mensajes Selectos, t. 2, pp. 436, 437). \n\n
El zarandeo es un proceso que dará como resultado la purificación  de la iglesia. El grano permanece y la suciedad sale. \n\n La suciedad mundana, la suciedad fanática, la suciedad de las falsas teorías, acabarán yendo al mundo, o a Babilonia, salvo el pueblo de Dios, que permanecerá firme del lado de Jesús, de la verdadera iglesia y de su verdad en los eventos finales de la historia humana. \n\n\n

<b> Siervos fieles que actualmente están ocultos, se manifestarán</b>\n\n

<i> “El Señor tiene siervos fieles que, en el tiempo de prueba del zarandeo, serán dados a conocer. Hay siervos preciosos, ahora en oculto, que no han doblado su rodilla ante Baal. No han tenido la luz que ha estado brillando sobre vosotros con un resplandor intenso. \n\n Pero, puede ser que el brillo puro de un carácter cristiano genuino se revele bajo una apariencia tosca y no atractiva. Durante el día miramos el cielo, pero no vemos las estrellas. Están allí, fijas en el firmamento, pero el ojo no puede distinguirlas. Durante la noche contemplamos su genuinos resplandor” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 185). \n\n

<i> “Siempre que ocurre la persecución, los testigos toman decisiones, ya sea por Cristo o en contra de él. Aquellos que simpatizan con los hombres condenados  injustamente, que no muestran encono contra ellos, revelan su afecto por Cristo” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 185).\n\n\n

<b> El número de personas del pueblo de Dios no va a disminuir</b>\n\n

<i>“En el zarandeo, algunos fueron dejados al lado del camino. Los descuidados  e indiferentes,  que no se unieron  con

quienes apreciaban la victoria y la salvación lo bastante para perseverar en anhelarlas orando angustiosamente por ellas, no las obtuvieron y quedaron rezagados en las tinieblas, y sus sitios fueron ocupados enseguida por otros, que se unían a las filas de quienes habían aceptado la verdad” </i>  (Primeros Escritos, p. 271). \n\n\n

<b> Un grande número de personas se decidirá a favor de la verdad</b>\n\n

<i> “Las filas raleadas serán llenadas por aquellos a quienes Cristo representó como viniendo a la undécima hora. Hay muchos  con quienes el Espíritu de Dios está contendiendo. \n\n  El tiempo  de los juicios destructores de Dios es el tiempo  de la misericordia para aquellos que [hasta el momento] no han tenido oportunidad de aprender qué es la verdad. \n\n El Señor los mira con ternura. Su corazón misericordioso se conmueve,  su mano todavía se extiende para salvar, mientras que la puerta se cierra para aquellos que no quisieron entrar. Será admitido un gran número de los que en los últimos días oirán la verdad por primera vez. \n\n Estandarte  tras estandarte quedaba  arrastrando en el polvo, mientras  que una compañía  tras otra del ejército del Señor se unía al enemigo, y tribu tras tribu de las filas del enemigo se unían con el pueblo de Dios observador de los Mandamientos” </i>  (Eventos de los Últimos Días, p. 186). \n\n\n

<b>¿Cuál debe ser hoy nuestra actitud? </b>\n\n

<i> “Cuando la religión de Cristo sea más  despreciada, cuando  su Ley sea más menoscabada, entonces  deberá ser más ardiente nuestro celo, y nuestro valor y firmeza más inquebrantables. \n\n El permanecer de pie en defensa de la verdad y la justicia cuando la mayoría nos abandone,  el pelear las batallas del Señor cuando  los campeones sean pocos, está será nuestra prueba. \n\n En ese tiempo,  debemos  obtener calor de la frialdad de los demás, valor de su cobardía y lealtad de su traición” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, p. 31). \n\n

<i> “Pero, cuando el mundo invalide la Ley de Dios, ¿cuál será el efecto sobre los que son genuinamente obedientes  y rectos? ¿Serán arrastrados por la fuerte corriente del mal? \n\n Debido a que tantos se alistan bajo el estandarte del príncipe de las tinieblas, ¿se desviará de su fidelidad el pueblo que guarda los Mandamientos de Dios? \n\n ¡Nunca! Ninguno  que permanezca en Cristo fallará o caerá. Sus seguidores obedecerán a una autoridad  más elevada que la de cualquier potentado terrenal. \n\n Mientras que el desprecio que se coloca sobre los Mandamientos de Dios induce a muchos a suprimir la verdad y a mostrar menos reverencia por ella, los que son fieles mantendrán en alto con todo fervor las verdades distintivas</i>.\n\n

<i>No se nos abandona a nuestra propia dirección. Deberíamos consultar su Palabra con humildad de corazón, hacer nada sin Dios”</i>i> (Mensajes Selectos, t. 2, pp. 422, 423). \n\n

Este  último  texto  nos  muestra claramente que,  si tenemos luz y discernimiento sobre el zarandeo, debemos recordad que <i> “[…] todo lo que el hombre sembrare, eso también segará” </i> (Gál. 6:7). \n\n

Podemos  aplicar  ese  texto  de la siguiente manera: Necesitamos buscar  a Dios en  primer  lugar  durante las primeras horas del día. \n\n  Necesitamos confesar y abandonar todo pecado conocido, pidiendo fuerzas y poder para vencer las tentaciones que  surgirán durante el día. \n\n

Necesitamos estudiar las Sagradas Escrituras  y el espíritu  de profecía para alimentarnos con la verdad presente, con la finalidad de no ser engañados con falsas  ideas  y teorías. \n\n Tenemos que decidir, por el poder  del Espíritu Santo, estar  del lado correcto, porque es correcto, dejando las consecuencias con Dios. Ahora, <i>“deberíamos reconocer a Dios en todos nuestros caminos, y él dirigirá nuestra senda. \n\n  Deberíamos consultar su Palabra con humildad de corazón, deberíamos  pedir consejos y someter nuestra voluntad a la suya. No podemos hacer nada sin Dios” </i> (Mensajes Selectos, t. 2, p. 423). \n\n\n

<b> Texto adicional</b>\n\n

Faltan  solo tres  días para  el final de la jornada.  Ya podemos sentir las bendiciones de Dios. En el día del reencuentro recibirás  muchas más  bendiciones de las que  ya obtuviste. También recibirás orientaciones que te ayudarán a continuar tu relación con Dios. \n\n


<b><i> Fuiste creado para ser un vencedor en Cristo</i></b>\n\n

Esa misericordia de Dios que  él renueva cada mañana, necesita ser aprovechada por ti con la finalidad de afirmar tu decisión del lado del Señor y de su verdad. \n\n

<i> “Conforme vaya acercándose la tempestad, muchos que profesaron creer en el mensaje del tercer ángel, pero que no fueron santificados por la obediencia a la verdad, abandonarán su fe”. </i>EGW\n\n

<i> “El zarandeo  de Dios avienta  multitudes como hojas secas” </i> EGW\n\n

<i> “Abrieron su corazón a la siembra de la cizaña; esta creció en medio del trigo; se fortaleció; la mies de trigo decreció más y más, y la preciosa verdad perdió su poder para ellos” </i>EGW\n\n

El zarandeo es un proceso que dará como resultado la purificación  de la iglesia. El grano permanece y la suciedad sale. \n\n <i> “Las filas raleadas serán llenadas por aquellos a quienes Cristo representó como viniendo a la undécima hora”. </i>EGW\n\n

<i> “Cuando la religión de Cristo sea más  despreciada, cuando su Ley sea más menoscabada, entonces deberá ser más ardiente nuestro celo, y nuestro valor y firmeza más inquebrantables”. </i>EGW\n\n

<i> “Deberíamos consultar  su Palabra con  humildad de corazón, deberíamos  pedir consejos y someter nuestra voluntad a la suya. No podemos hacer nada sin Dios”</i> \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora</i>\n\n

</string>

    <string name="dia38">
        Tú asumiste el compromiso de buscar  a Dios en las primeras horas del día. Esa experiencia maravillosa ha cambiado tu vida. Te has  reeducado espiritualmente. \n\n
Solamente buscando a Dios de mañana y manteniéndote en su presencia durante el día, puedes permanecer firme mientras el zarandeo aumenta en  intensidad.\n\n Recuerda que <i> “este es vuestro día de confianza, vuestro día de responsabilidad y oportunidad. Pronto llegará aquel en que habréis de dar cuenta.  Emprended  vuestra  obra con ferviente  oración y fiel esfuerzo. Enseñad a vuestros hijos que es privilegio suyo recibir cada día el bautismo del Espíritu Santo. \n\n  Permitid que Cristo encuentre  en vosotros su mano  auxiliadora para ejecutar sus propósitos. Por la oración podéis adquirir una experiencia que dará perfecto éxito a vuestro ministerio en favor de vuestros hijos” </i> (Consejos para los Maestros, Padres y Alumnos, p. 124).\n\n

<i> “La dulce voz de la misericordia llega hoy a vuestros oídos. Hoy estás recibiendo la invitación celestial. Hoy todo en el cielo dice: Venid. Y el Espíritu y la Esposa dicen: Ven” (Review and Herald, 17 de agosto de 1869). </i>\n\n

Ayer estudiaste que muchos abandonarán. Pero, un número mayor de personas decidirá a favor de la verdad y se unirá a nosotros. \n\n  Entonces, el remanente de Dios no disminuirá; por el contrario, aumentará. \n\n

<i>  “Pero, hay hombres que recibirán la verdad, y estos ocuparán los lugares que dejaron vacantes los que se ofendieron y abandonaron la verdad. El Señor obrará de tal manera que los disgustados y descontentos se separarán de los fieles y leales […].\n\n  Las filas no serán disminuidas. Los que son firmes y fieles llenarán los lugares dejados por los que se ofendieron y apostataron […]”</i> (Mensajes Selectos, t. 3, pp. 482, 483). \n\n

<i>  “Mucho más que eso, el Señor traerá a su pueblo a su iglesia: Esto quedó registrado para beneficio especial de los que viven en estos últimos días. Muchos que han tenido gran luz no la han apreciado ni aprovechado  como era su privilegio hacerlo. \n\n  No han practicado la verdad; y, debido a esto, el Señor traerá al redil a los que han vivido de acuerdo con toda la luz que han tenido. Y los que han sido beneficiados con oportunidades de entender la verdad y no han obedecido sus principios, serán vencidos por la tentación de promoción o progreso propio que Satanás les presenta. \n\n  Ellos negarán los principios de la verdad en la práctica y traerán reproche sobre la causa de Dios” </i> (Mensaje Selectos, t.3, pp. 481, 482). \n\n

La lluvia tardía,  el pleno derramamiento del Espíritu
Santo  para  revestirnos de poder  con el fin de soportar pruebas finales y predicar el último mensaje de advertencia al mundo, será entonces efectuada. \n\n

<i>“Oí que los revestidos de la armadura  proclamaban la verdad con gran poder, y ella producía su efecto. Vi a las personas que habían estado atadas: \n\n Algunas esposas por sus consortes, y algunos hijos por sus padres. Los sinceros, a quienes hasta entonces se les había impedido oír la verdad, se adhirieron ardientemente a ella. Desvaneciose todo temor a los parientes. \n\n Tan solo la verdad les parecía sublime, y la valoraban más que la vida misma. Habían tenido hambre y sed de la verdad. Pregunté por la causa de tan profunda mudanza, y un ángel me respondió: \n\n  ‘Es la lluvia tardía; el refrigerio de la presencia de Dios; el potente pregón del tercer ángel’ ” </i>\ (Joyas de los Testimonios, t. 1, p. 63). n\n

(Obs.: Ese será  el tema del Seminario  de Enriquecimiento III: La unción  diaria, o bautismo diario del Espíritu Santo. Prepara tu corazón, pues las bendiciones de Dios no van a terminar). \n\n

Por lo tanto, el concepto de zarandeo en los escritos de Elena de White nos muestra claramente que la suciedad tendrá que salir. El grano quedará. \n\n Esa idea es la misma  de Amós 9:9, refiriéndose al zarandeo del pueblo  de Israel: <i>“Porque he aquí yo mandaré y haré que la casa de Israel sea zarandeada  entre todas las naciones, como se zarandea  el grano en una criba, y no cae un granito en la tierra”.</i>\n\n
No habrá  un remanente que  saldrá;  los impíos  saldrán hacia el mundo o hacia Babilonia. No habrá una nueva organización ni una nueva iglesia, sino la misma iglesia. \n\n

Remanente sin suciedad y con la presencia de todos los fieles que tomaron la decisión a favor de la verdad. Esto está claramente revelado: \n\n <i>“Puede parecer que la iglesia está por caer, pero no caerá. Ella permanece en pie, mientras que los pecadores que hay en Sión son tamizados, mientras que la paja es separada del trigo precioso. Es una prueba terrible y, sin embargo, tiene que ocurrir” </i> (Eventos de los Últimos Días, p. 184). \n\n

Elena de White  escribió lo siguiente a una  persona que defendía ideas erróneas: \n\n <i>“Usted toma pasajes de los Testimonios que hablan de la terminación del tiempo de gracia, del zarandeo entre el pueblo de Dios, y usted habla del surgimiento de entre este pueblo de un pueblo más puro y santo que se levantará. Todo esto agrada al enemigo” </i>(Mensajes Selectos, t. 1, p. 210). \n\n

    La iglesia remanente es representada en el libro de
    Apocalipsis como  Laodicea. Laodicea es la última iglesia.

    No hay otra. Esta iglesia permanecerá hasta el tiempo del fin: <i> “Se me ha instruido que diga a los adventistas de todo el mundo que Dios nos ha llamado como un pueblo que ha de constituir un tesoro especial para él. \n\n  Él ha dispuesto que su iglesia en la tierra permanezca perfectamente unida en el Espíritu y en el consejo del Señor de los ejércitos hasta el fin del tiempo” </i>(Eventos de los Últimos Días, pp. 56, 57). \n\n

    Por eso, en este  momentos que  estás estudiando y buscando al Señor, haciendo de eso tu primera y principal ocupación, necesitas reflexionar en esta clara orientación: \n\n

    <i>  “A medida  que se multipliquen las pruebas a nuestro alrededor, en nuestras  filas se producirá tanto  separación como unificación. Algunos que actualmente están listos para tomar sus armas de guerra, en tiempos de verdadero peligro pondrán  de manifiesto el hecho de que no han construido sobre la Roca; cederán ante la tentación. \n\n  Los que han gozado de gran luz y preciosos privilegios, pero que no han hecho nada  por mejorarlos, abandonarán nuestras  filas bajo un pretexto  u otro. Por no haber recibido el amor de la verdad, serán absorbidos por los engaños del enemigo; le harán caso a espíritus seductores y doctrinas de demonio, y se apartarán de la fe. </i>\n\n
    <i>  Sin embargo, por otra parte, cuando la tormenta de la persecución realmente se desate sobre nosotros, las ovejas verdaderas escucharán la voz del Pastor verdadero. Se realizarán esfuerzos abnegados para salvar a los perdidos y muchas de las personas extraviadas del redil regresarán para seguir al gran Pastor. \n\n  El pueblo de Dios se agrupará para darle un frente unido al enemigo. En vista del peligro común, se acabará la lucha por la supremacía; no habrá más disputas acerca de quién debe ser considerado mayor. \n\n Ningún creyente verdadero dirá: ‘Yo soy de Pablo; y yo de Apolo; y yo de Cefas’. El testimonio de uno, como el de todos, será: ‘Yo me aferro a Cristo; me regocijo en él como mi Salvador personal’ ” </i>(Exaltad a Jesús, p. 205). \n\n

    Por lo tanto, ahora  necesitas decidir estar del lado de la verdad, la obediencia y la consagración total a Dios. \n\n

    <i> “El apóstol exhorta a los hermanos con estas palabras:
        ‘Por lo demás, hermanos míos fortaleceos en el Señor, y en el poder de su fuerza. Vestíos de toda la armadura de Dios, para que podáis resistir en el día malo, y habiendo acabado todo, estar firmes’. \n\n ¡Oh, qué día está delante de nosotros! ¡Qué zarandeo habrá entre los que pretenden ser hijos de Dios! Los injustos  serán encontrados  entre los justos. Los que tienen gran luz y que no han andado en ella, tendrán tinieblas correspondientes  a la luz que han  despreciado. </i>\n\n
    <i> Necesitamos prestar atención a la lección contenida en las palabras de Pablo: ‘Antes hiero mi cuerpo, y lo pongo en servidumbre; no sea que, habiendo  predicado a otros, yo venga a ser reprobado’.
El enemigo está trabajando diligentemente para ver a quién puede añadir a las filas de la apostasía; pero el Señor viene pronto, y antes  de mucho  todo  caso será decidido para la eternidad. \n\n  Aquellos cuyas obras corresponden a la luz que les fuera generosamente dada, serán remunerados del lado del Señor” </i> (Testimonios para los Ministros, p. 163). \n\n

No necesitas tener  miedo o preocuparte, pues el Señor está a tu lado. Conforme a Romanos 8:35 al 39: <i>“¿Quién nos separará del amor de Cristo? ¿Tribulación, o angustia, o persecución, o hambre, o desnudez, o peligro, o espada? \n\n […] Antes, en todas estas cosas somos más que vencedores por medio de aquel que nos amó. Por lo cual estoy seguro de que ni la muerte, ni la vida, ni ángeles, ni principados, ni potestades, ni lo presente, ni lo por venir, ni lo alto, ni lo profundo, ni ninguna  otra cosa creada nos podrá separar del amor de Dios, que es en Cristo Jesús Señor nuestro”. </i>\n\n

Necesitas aprovechar este tiempo para predicar  este mensaje a los que no lo conocen. Existen muchos hijos de Dios dispersos en el mundo, aguardando solamente que lleves el mensaje de la verdad presente, con el propósito de unirse  al pueblo  remanente de Dios. \n\n Recuerda que un día alguien compartió el mensaje contigo. De la misma  forma, muchas personas están aguardando el mensaje de salvación en Cristo Jesús, para  convertirse en miembros de la iglesia de Dios. \n\n

<i> “Estamos en el tiempo  del zarandeo, en el tiempo  en que todo lo que pueda ser sacudido será sacudido. El Señor no disculpará a los que conocen la verdad y no obedecen a sus órdenes en palabras y acciones. \n\n  Si no hacemos esfuerzos para ganar almas para Cristo, seremos tenidos por responsables de la obra que podríamos haber hecho pero que no hicimos por nuestra indolencia espiritual. \n\n  Los que pertenecen al Reino del Señor deben obrar fervientemente para la salvación de las almas. Deben hacer su parte para atar la Ley y sellarla entre los discípulos” </i>(Joyas de los Testimonios, t. 2, pp. 547, 548). \n\n

<i>“Muchos leen las Escrituras sin comprender  su verdadero sentido. En todo el mundo,  hay hombres y mujeres que miran fijamente al cielo. \n\n Oraciones, lágrimas e interrogantes brotan de las almas anhelosas de luz en súplica de gracia y de la recepción del Espíritu Santo. \n\n  Muchos están en el umbral del Reino, esperando únicamente ser incorporados en él” </i>(Los Hechos de los Apóstoles, pp. 90, 91). \n\n

Concluimos  nuestros estudios sobre este asunto tan importante recordando que el zarandeo ya comenzó.  Está aumentando en intensidad. \n\n  La suciedad va a salir y el grano va a quedar.  Hoy necesitas consagrarte a Dios y tomar una decisión a favor de la verdad, siendo un instrumento del

        espíritu Santo y predicando este mensaje a las personas que anhelan oír la palabra de Dios. ¡Qué Dios te bendiga! \n\n

Medita en esta cita: \n
<i>“Vi que ya estamos en el tiempo del zarandeo. Satanás está trabajando con todo su poder para arrebatar las almas de las manos de Cristo e inducirlas a pisotear al Hijo de Dios
. Se está desarrollando el carácter. Los ángeles de Dios están evaluando la dignidad moral. Dios está probando a su pueblo. \n\n  El ángel me transmitió estas palabras: ‘Mirad, hermanos, que no haya en ninguno  de vosotros corazón malo de incredulidad para apartarse del Dios vivo; antes  exhortaos los unos a los otros cada día, entre tanto  que se dice: \n\n Hoy; para que ninguno  de vosotros se endurezca  por el engaño del pecado. Porque somos hechos participantes de Cristo, con tal que retengamos firme hasta el fin nuestra confianza  del principio’ (Heb. 3:12-14)” </i>(¡Maranata!: El Señor viene, p. 50). \n\n

Los cuatro  últimos  temas sobre  el zarandeo fueron preparados y gentilmente cedidos al Ministerio  de Mayordomía Cristiana de la DSA por el pastor Heraldo Lopes, de la Asociación Espíritu Santense, Rep. del Brasil. \n\n\n

<b>Texto adicional</b>\n\n

¿Cómo será el reencuentro? Todos los que participamos del Seminario  de Enriquecimiento Espiritual  volveremos a reunirnos. \n\n  En esa reunión vamos a mencionar los beneficios de la jornada y aprenderemos a caminar con Dios hasta el día de su regreso. Nuestra programación finalizará con una Cena del Señor. \n\n

Solamente buscando a Dios de mañana y manteniéndote en su presencia durante el día, puedes permanecer firme mientras el zarandeo aumenta en intensidad. \n\n “Muchos que han tenido gran luz no la han apreciado ni aprovechado como era su privilegio hacerlo. No han practicado la verdad; y, debido a esto, el Señor traerá al redil a los que han vivido de acuerdo con toda la luz que han tenido”.  EGW\n\n

<i> “Tan solo la verdad les parecía sublime, y la valoraban más que la vida misma.  Habían tenido hambre  y sed de la verdad”. </i>EGW\n\n

<i> “Puede parecer que la iglesia está por caer, pero no caerá. Ella permanece en pie, mientras que los pecadores que hay en Sión son tamizados, mientras que la paja es separada del trigo precioso. Es una prueba terrible y, sin embargo,  tiene que ocurrir”. </i>EGW\n\n

<i> “Sin embargo, por otra parte, cuando la tormenta de la persecución realmente se desate sobre nosotros, las ovejas verdaderas escucharán la voz del Pastor verdadero”. </i> \n\n EGW. Ahora necesitas decidir estar del lado de la verdad, la obediencia y la consagración total a Dios. \n\n

<i> “¿Quién nos separará del amor de Cristo? ¿Tribulación, o angustia, o persecución, o hambre, o desnudez, o peligro, o espada? \n\n […] Antes, en todas estas cosas somos más que vencedores por medio de aquel que nos amó”. </i>San Pablo apóstol\n\n

El zarandeo ya comenzó.  Está  aumentando en  intensidad. La suciedad va a salir y el grano va a quedar.  Hoy necesitas consagrarte a Dios y tomar una decisión a favor de la verdad,  siendo  un instrumento del Espíritu Santo  y predicando este mensaje a las personas que anhelan oír la palabra de Dios. \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n  Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i>(Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n


</string>

    <string name="dia39">
        <i>“¿Es este el lenguaje de vuestro corazón?: ‘Soy tuyo  por completo, mi Salvador; tú  pagaste  el rescate por mi alma, y todo lo que soy o lo que seré te pertenece. </i>\n\n
<i>Ayúdame a adquirir recuerdos, no para gastarlos neciamente, no para complacer mi orgullo, sino a fin de usarlos para gloria de tu nombre’. \n\n  En todo lo que hagáis, que vuestra preocupación sea: ¿Es este el camino del Señor? ¿Agradará eso a mi Salvador? ¿Él dio su vida por mí: ¿Qué puedo dar yo por Dios? Puedo decir tan sólo. ‘[…] De lo recibido de tu mano te damos’ (1Crón. 29:14). </i>\n\n

<i>A menos que el nombre de Dios esté escrito en vuestra frentes escrito allí porque Dios es el centro de vuestros pensamientos-, no se os hallará en luz para que recibáis la herencia. \n\n Vuestro Creador ha derramado  sobre vosotros todo el cielo en un solo don maravilloso: Su Hijo unigénito”. </i>\n\n

<i> “Dios extiende  su mano sobre los diezmos tanto como sobre los donativos y las ofrendas, y dice: ‘Esto me pertenece. Cuando os confié mis bienes, especifiqué que una parte debía ser vuestra, para suplir vuestras necesidades, y otra porción debía devolvérseme’ \n\n Cuando reuníais vuestra cosecha, y llenabais vuestros galpones y graneros para vuestra propia comodidad, ¿Devolvisteis a Dios fielmente el diezmo? ¿Le presentasteis  vuestros donativos  y ofrendas para que su causa no sufriera? \n\n ¿Habéis cuidado de los huérfanos  y las viudas? Estos constituye un ramo de la actividad misionera que por ninguna  razón debería descuidarse. </i>\n\n
<i>¿No hay a vuestro alrededor pobres dolientes  que necesitan  ropas abrigadas, alimento mejor y, sobre todo lo demás, lo que será más apreciado: Simpatía y amor? \n\n ¿Qué habéis hecho por las viudas, los angustiados, que os piden ayuda para educar y preparar a los hijos o los nietos? ¿Cómo habéis tratado  esos casos? </i>\n\n
<i>¿Habéis procurado ayudar a los huérfanos? Cuando padres o abuelos ansiosos y preocupados os han pedido, y hasta os han rogado que consideréis sus casos, ¿los habéis rechazado con negativas insensibles e indiferentes? \n\n Si ha sido así, que el Señor se compadezca  de vuestro futuro; porque, ‘[…] con la medida con que medís, os será medido’ (Mat. 7:2). \n\n ¿Podemos admirarnos de que el Señor retenga su bendición, cuando sus donativos son pervertidos egoístamente y mal usados?” </i>\n\n

<i> “Dios está constantemente derramando sobre vosotros las bendiciones de esta vida; y si os pide que ayudéis en los diversos ramos de su obra, lo hace en vuestro propio interés temporal y espiritual, para que así reconozcáis que Dios es el Dador de toda bendición. </i>\n\n
<i> Dios, como Obrero principal, cola bora con los hombres en la tarea de proporcionar los medios necesarios para su mantenimiento; por eso requiere que ellos colaboren con él en la salvación de las almas. </i>\n\n




<i> Ha colocado en manos  de sus siervos los recursos necesarios para promover su obra en las misiones nacionales y extranjeras. \n\n  Pero, si tansolo la mitad  de la gente  cumple con su deber, la tesorería carecerá de los fondos necesarios y, como resultado, muchas partes de la obra de Dios quedarán incompletas” (Review and Herald, 23 de diciembre de 1890). </i>\n\n\n

<b> Contestando la oración de Cristo por la unidad</b>\n\n

<i> “La iglesia no podrá alcanzar la posición que Dios desea que logre hasta que se una en simpatía con sus obreros misioneros. \n\n La unidad por la que Cristo oró no podrá existir hasta que se lleve espiritualidad al servicio misionero y hasta que la iglesia se convierta en un instrumento para el sostén de las misiones. </i>\n\n
<i> Los esfuerzos de los misioneros no conseguirán lo que se proponen hasta que los miembros de la iglesia de los campos nacionales demuestren, no solo por la palabra sino también por la acción, que comprenden la obligación que descansa sobre ellos de proporcionar a esos misioneros su entusiasta apoyo. </i>\n\n

<i> Dios pide obreros. Se necesita actividad personal. Pero la conversión viene en primer lugar; y, después de ella, la búsqueda de la salvación de los demás” </i>\ (Review and Herald, 10 de septiembre de 1903). \n\n\n

<b> Hay que vaciar el corazón de egoísmo</b>\n\n

“Resulta lamentable que la iglesia experimente hoy tan poca inclinación a manifestar agradecimiento al Señor por haberla enriquecido con su gracia, por haberle dado recursos para suplir la tesorería. \n\n

Las porciones improductivas de la viña del Señor llaman a Dios diciendo: ‘Los hombres me han descuidado’. Al permitir que sus semejantes permanezcan en la esclavitud de la necesidad y la degradación, hombres y mujeres dan la oportunidad a Satanás de reprochar a Dios por permitir que sus hijos padezcan de lo necesario para vivir. \n\n
 Dios es insultado por la indiferencia de las personas a quienes ha encomendado sus bienes. Sus mayordomos rehúsan percatarse de la aflicción que deberían aliviar. Así acarrean oprobio sobre Dios. \n\n

  Que nadie  considere livianamente sus responsabilidades. Si no negociáis con pesos, sino tan solo con centavos, recordad que la bendición de Dios descansa sobre la diligencia infatigable. Él no desprecia el día de las cosas pequeñas. \n\n

Un empleo  atinado de las cosas  pequeñas producirá una ganancia admirable. Un talento convenientemente utilizado producirá dos para Dios. \n\n Se espera que el interés sea proporcional al capital confiado. Dios acepta de acuerdo con lo que un hombre tiene, no en proporción con lo que no tiene. \n\n

<i>“Dios pide lo que debéis en diezmos  y ofrendas. Pide consagración  en cada ramo  de su obra. Desempeñad fielmente vuestra parte en el puesto del deber que se os ha asignado. \n\n  Trabajad fervorosamente recordando que Cristo está a vuestro lado planeando, proyectando  y construyendo para vosotros. </i>\n\n
 <i> ‘Y poderoso es Dios para hacer que abunde en vosotros toda gracia, a fin de que, teniendo siempre en todas las cosas todo lo suficiente, abundéis para toda buena obra’ (2 Cor. 9:8). \n\n Dad con alegría, gozo y desprendimiento, agradecidos porque podéis hacer algo para promover el Reino de Dios en el mundo. </i>\n\n
<i>  Vaciad el corazón de egoísmo y disponed la mente a la actividad cristiana. Si estáis en estrecha relación con Dios, estaréis dispuestos a realizar cualquier sacrificio con tal de colocar la vida eterna al alcance de los que perecen”. </i>\n\n\n

<b> La prosperidad espiritual y la liberalidad cristiana</b>\n\n

<i> “En el nombre del Señor os ruego, hermanos míos, en este momento de crisis mundial, que acudáis a ayudar al Señor, a ayudarlo contra los poderosos. Siempre que se retiene lo que es del Señor, se acarrea maldición. \n\n  La prosperidad espiritual está estrechamente ligada con la liberalidad cristiana. Anhelad tan solo la exaltación que produce la imitación de la beneficencia divina del Redentor. Tenéis la preciosa seguridad de que vuestro tesoro va delante de vosotros a los recintos celestiales”. </i>\n\n

<i> “¿Quéréis aseguraros  vuestras  propiedades?  Colocadlas en las manos  que llevan las marcas de los clavos de la crucifixión. Retenedlo todo en vuestra posesión, y será para vuestra pérdida eterna. Dadlo a Dios, y a partir de ese momento llevará su marca. Quedará sellado con su inmutabilidad. \n\n ¿Quéréis gozar de vuestros bienes? Entonces utilizadlos para bendecir a los que sufren. ¿Quéréis aumentar vuestras posesiones? ‘Honra a Jehová con tus bienes, y con las primicias de todos tus frutos; y serán llenos tus graneros con abundancia, y tus lagares rebosarán de mosto’ ” (Prov. 3:9, 10). </i>\n\n\n

<b> Dios volverá a llenar la mano</b>\n\n

<i> “Si todos desempeñan su parte, la esterilidad de la viña del Señor ya no hablará más para condenar a los que profesan seguir a Cristo. La obra misionera médica debe abrir la puerta para que entre el evangelio de la verdad presente. \n\n  El mensaje del tercer ángel debe hacerse resonar en todos los lugares. ¡Economizad! Despojaos del orgullo. Dad a Dios vuestro tesoro terrenal. </i>\n\n
<i> Dad lo que podéis ahora, y a medida que colaboráis con Cristo vuestra mano  se abrirá para impartir aún más. Dios volverá a llenar más vuestra mano, para que el tesoro de la verdad pueda ser llevado a muchas  almas. Él os dará para que vosotros podáis dar a otros” (Review and Herald,10 de diciembre de 1901; Consejos sobre Mayordomía Cristiana,  pp. 50-54) (Extraído del libro Administración Eficaz, de Elena G. de White). </i>\n\n\n

<b>Texto adicional</b>\n\n

Mañana concluiremos la jornada.  El encuentro está a las puertas. ¿Te preparaste para participar? Dios hablará una  vez más  a tu corazón. \n\n  Será un encuentro inolvidable. Por haber  concluido  la jornada,  recibirás tu certificado.  Te esperamos con mucha expectativa y alegría. \n\n

Soy tuyo por completo, mi Salvador; tú pagaste el rescate por mi alma, y todo lo que soy o lo que seré te pertenece. \n\n

<i> “Dios está constantemente derramando sobre vosotros las bendiciones de esta vida; y si os pide que ayudéis en los diversos ramos de su obra, lo hace en vuestro propio interés temporal y espiritual, para que así reconozcáis que Dios es el Dador de toda bendición”. EGW</i>\n\n

<i> “Dios pide obreros. Se necesita actividad personal. Pero la conversión viene en primer lugar; y, después de ella, la búsqueda de la salvación de los demás”. EGW</i>\n\n

<i> “Que nadie  considere livianamente sus responsabilidades. Si no negociáis con pesos, sino tan solo con centavos, recordad que la bendición de Dios descansa sobre la diligencia infatigable. Él no desprecia el día de las cosas pequeñas”. EGW</i>\n\n

<i> “Un talento convenientemente utilizado producirá dos para Dios. Se espera que el interés sea proporcional al capital confiado. Dios acepta de acuerdo con lo que un hombre tiene, no en proporción con lo que no tiene”. EGW</i>\n\n

¿Queréis  gozar  de  vuestros bienes?  Entonces  utilizadlos para bendecir a los que sufren.  ¿Quéréis aumentar vuestras posesiones? \n\n ‘Honra a Jehová con tus bienes, y con las primicias de todos tus frutos; y serán llenos tus graneros con abundancia, y tus  lagares  rebosarán de mosto’ (Prov.3:9, 10). \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). </i>\n\n



    </string>

    <string name="dia40">
      La jornada de hoy es especial para tu vida por dos motivos: \n\n

Primero: En los últimos  39 días  fuiste  un  vencedor. Conseguiste ir ante la presencia de Dios durante las primeras horas de cada día. \n\n Creo que no eres el mismo  creyente.  Con seguridad tus valores y tus prioridades son muy diferentes. Con Dios primer lugar, tu vida pasa a tener otro sentido. \n\n

Segundo: A partir  de mañana estarás listo para  comenzar una nueva  jornada durante las primeras horas de cada día. \n\n  Esa nueva jornada alcanzará la plenitud en el momento del encuentro glorioso con el Salvador y se extenderá por toda  la eternidad. \n\n  En oración, dile ahora  al Espíritu Santo que aceptas el desafío. Luego, con un profundo sentimiento de alabanza y gratitud, medita en el mensaje de hoy.\n\n\n

<b>Adiós, muerte y dolor</b> \n\n

<i> “Y Dios  enjugará toda lágrima de los ojos de ellos, y no habrá más muerte,  ni llanto, ni clamor, ni dolor, porque las primeras cosas pasaron” (Apoc. 21:4). </i>\n\n\n

<b> Satanás y sus seguidores serán destruidos para siempre. </b> \n\n

<i> “Porque he aquí, viene el día ardiente como un horno, y todos los soberbios y todos los que hacen maldad serán estopa; aquel día que vendrá los abrasará, ha dicho Jehová de los ejércitos, y no les dejará ni raíz ni rama” (Mal. 4:1). </i>\n\n

<i> “El fuego que consume  a los impíos, purifica la tierra. Desaparece todo rastro de la maldición. Ningún infierno que arda eternamente recordará a los redimidos las terribles consecuencias del pecado” (El Conflicto de los Siglos, p. 732). </i>\n\n

<b> Como vencedores, heredaremos nuevos cielos y nueva tierra</b> \n\n

<i> “Vi un cielo nuevo y una tierra nueva, porque el primer cielo y la primera tierra pasaron, y el mar ya no existía más. […] El que venciere heredará todas las cosas, y yo seré su Dios, y él será mi hijo” (Apoc. 21:1, 7). </i>\n\n\n



<b>Las heridas del Calvario serán recordadas para siempre</b> \n\n

<i>“Solo queda un recuerdo. Nuestro Redentor llevará siempre las señales de su crucifixión. En su cabeza herida, en su costado, en sus manos y en sus pies se ven las únicas huellas de la obra cruel efectuada por el pecado” (El Conflicto de los Siglos, p. 733). </i>\n\n\n

<b> Como pastor va a conducir a su rebaño</b> \n\n

<i> “En la Biblia se da el nombre de patria a la herencia de los bienaventurados (Heb. 11:14-16). Allí conduce el divino Pastor a su rebaño a los manantiales de aguas vivas. \n\n […]. Allí las corrientes claras como el cristal fluyen eternamente, y en sus márgenes los árboles que se mecen proyectan su sombra sobre los senderos preparados para los redimidos del Señor” (El Conflicto de los Siglos, pp. 733, 734). </i>\n\n\n

<b> Libres para siempre del dolor y del cansancio</b> \n\n

<i> “En la ciudad de Dios ‘no habrá ya más noche’. Nadie necesitará ni deseará descanso. No habrá quien se canse haciendo la voluntad de Dios ni ofreciendo alabanzas a su nombre. \n\n  Todos los tesoros del universo se ofrecerán al estudio de los redimidos de Dios. Libres de las cadenas de la mortalidad, se lanzan en incansable vuelo hacia los lejanos mundos […]”. (El Conflicto de los Siglos, p. 735). </i>\n\n\n

<b> Todas las facultades ampliadas</b> \n\n

<i> “Allí intelectos inmortales contemplarán con eterno deleite las maravillas del poder creador, los misterios del amor redentor. Allí no habrá enemigo cruel y engañador, para tentar a que se olvide a Dios. Toda facultad será desarrollada, toda capacidad aumentada. \n\n  La adquisición de conocimientos no cansará la inteligencia ni agotará las energías. Las mayores empresas  podrán llevarse a cabo, satisfacer las aspiraciones más sublimes, realizar las más encumbradas ambiciones; y, sin embargo, surgirán nuevas alturas que superar, nuevas maravillas que admirar, nuevas verdades que comprender, nuevos objetos que agucen las facultades del espíritu, del alma y del cuerpo” (El Conflicto de los Siglos, p. 736). </i>\n\n\n

<b> Alabanzas serán entonadas para siempre</b> \n\n

<i> “Y, a medida que los años de la eternidad transcurran, traerán consigo revelaciones más ricas y aún más gloriosas respecto de Dios y de Cristo. Así como  el conocimiento es progresivo, así también el amor, la reverencia y la dicha irán en aumento. \n\n  Cuanto más sepan los hombres acerca de Dios, tanto más admirarán su carácter. A medida que Jesús les descubra la riqueza de la redención y los hechos asombrosos del gran conflicto con Satanás, los corazones de los redimidos se estremecerán con gratitud siempre más ferviente, y con arrebatadora alegría tocarán sus arpas de oro; </i>\n\n

<i> y miríadas de miríadas y millares de millares de voces se unirán para engrosar el potente coro de alabanza. \n\n ‘Y a todo lo creado que está en el cielo, y sobre la tierra, y debajo de la tierra, y en el mar, y a todas las cosas que en ellos hay, oí decir: Al que está sentado en el trono, y al Cordero, sea la alabanza, la honra, la gloria y el poder, por los siglos de los siglos’ (Apoc. 5:13)” (El Conflicto de los Siglos, pp. 736, 737). </i>\n\n\n
<b> Para siempre se declara que Dios es amor</b> \n\n

<i> “El gran conflicto ha terminado. Ya no hay más pecado ni pecadores. Todo el universo está purificado. La misma  pulsación de armonía y de gozo late en toda la creación. \n\n  De aquel que todo lo creó manan vida, luz y contentamiento por toda la extensión del espacio infinito. \n\n  Desde el átomo más imperceptible hasta el mundo más vasto, todas las cosas animadas e inanimadas,  declaran en su belleza sin mácula y en júbilo perfecto, que Dios es amor” (El Conflicto de los Siglos, p. 737). </i>\n\n

Lo que Dios espera de mí:





El programa de Dios para mi vida hoy…

En la mañana:

En la tarde:  	 Qué gozo será terminar nuestra jornada viendo el rostro de Jesús en la patria de los redimidos. ¡Por ahora has terminado una jornada en la cual te has dedicado a su trabajo
y caminado con él durante éstos cuarenta días! \n\n Ahora hay un nuevo hábito en tu ser y el nuevo desafío es continuar por el resto de tu vida. \n\n


En el gran día de la venida de Jesús, recibiremos la corona de las manos de nuestro Salvador y con él viviremos para siempre. \n\n

Por ahora,  recibiremos,  en nuestro reencuentro, un hermoso certificado como recuerdo de esta Jornada tan especial; jornada que nos llevó a estar más cerca de Dios. \n\n

Que Dios nos conserve  junto  a él, y que nuestra Jornada de cuarenta MADRUGADAS no sea interrumpida, sino que se prolongue hasta la venida de Jesús. Amén. \n\n

<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). </i>\n\n

    </string>

    <string name="dia41">
Te dedicaste a caminar cuarenta días con Dios, tomando las primeras horas de la mañana para esta Jornada. \n\n Renovaste tu salvación  cada  mañana para  ser
santo durante el día, y estoy seguro de que esto continuará marcando la diferencia en tu vida. \n\n

Tus hábitos espirituales fueron  reeducados. Ahora, cuando despiertas, tu primer deseo es presentarte ante Dios para saber cuál es el programa que tiene para ti en ese día. \n\n

Ahora, tu estilo de vida es vivir diariamente ante  la presencia de Dios. Él te acompaña cada instante, y eso te ha ayudado a tener  paz y alegría, independientemente de las circunstancias que te rodeen. \n\n

Hoy es el reencuentro. Es un día de celebración y alabanza, pues el Espíritu Santo reeducó tus hábitos espirituales y tú no eres más la misma  persona que eras al inicio de esta Jornada. \n\n

¿Ya imaginaste salir…de casa sin haber estado primero ante la presencia de Dios? ¿Salir sin saber lo que él espera de ti en aquel día? \n\n ¿Salir sin estar pensando en Jesús y en el poder su palabra? ¿Salir sin sentir la presencia de él a tu lado? \n\n¿Salir sin el poder  de la Palabra  en tu corazón?
¿Salir sin tener el deseo de hablar del evangelio a la primera persona que encuentres? \n\n

Agradece a Dios porque obró en tu vida un cambio, y no eres el mismo. \n\n El hábito  de estar  ante  la presencia de Dios, en las primeras horas de cada día, ya fue incorporado en tu personalidad. Hacerlo ya es parte de tu estilo de vida. \n\n

La Palabra de Dios pasó a ser tu refugio, y nunca más vivirás sin el poder  que  viene diariamente de las Santas Escrituras. \n\n  Con seguridad, tu corazón está  lleno de planes: Leer el libro de Proverbios, los Salmos, Isaías, el Evangelio de Juan, El Camino a Cristo, Joyas de los Testimonios, hacer una jornada de 365 días con Dios, apoyado en la lectura de la Biblia y el espíritu  de profecía, etc. Te animo a continuar, pues la madurez espiritual es un proceso que lleva tiempo y debe ser construida cada día. \n\n\

Tu corazón  está  feliz; entonces, habla  y expresa tu gratitud, testifica a las personas lo que significa esa experiencia en la vida del creyente que está con Cristo. \n\n

Hoy es el reencuentro, día de hablar  todo  lo que  el bondadoso Dios hizo en tu vida a través del Espíritu Santo en estos últimos días. \n\n

Ya oraste por siete personas a quienes amas y que todavía no se entregaron por completo a Dios. Fueron invitadas, y están a tu lado. \n\n  Cuéntales cuán bueno es disfrutar de la comunión, la santidad y el amor de Dios en el corazón. Sin eso, ¿qué sentido tiene la vida? \n\n

Inscríbelas  para  el próximo  Seminario  de Enriquecimiento Espiritual que se realice. Sé feliz al lado de Cristo y de las personas que amas, las cuales formarán parte  de la familia de Dios en la tierra. \n\n

Como Enoc, camina con Dios todos los días y aguarda el glorioso encuentro con nuestro Salvador\n\n

Hoy es el reencuentro. Es un día de celebración y alabanza, pues el Espíritu Santo reeducó tus hábitos espirituales y tú no eres más la misma  persona que eras al inicio de esta Jornada. \n\n

La Palabra de Dios pasó a ser tu refugio, y nunca más vivirás sin el poder que viene diariamente de las Santas Escrituras. \n\n

Sé feliz al lado de Cristo y de las personas que amas, las cuales formarán parte de la familia de Dios en la tierra. \n\n
    </string>



</resources>