<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia11">
     Para concluir esta primera parte  de la jornada,  invitamos al pastor Alejandro Bullón para  ser el portador del mensaje que Dios tiene hoy para tu vida. Él hará un
resumen de todo lo que fue enseñado hasta aquí. Dios te bendiga en la jornada de hoy. \n\n

Inmediatamente después de su bautismo, Cristo fue llevado por el Espíritu al desierto. En aquellos  solitarios parajes,  Jesús  pronunció palabras que  permanecerán para siempre como clave para una vida poderosa y feliz: \n\n “No solo de pan vivirá el hombre,  sino de toda  palabra que sale de la boca de Dios”. “Pastor -debes  estar  pensando-, ya sé, va a hablar del estudio de la Biblia. Ya sé que debo estudiarla, pero no tengo deseos; no siento placer en su lectura”. \n\n

En primer lugar, amigo mío, no debes encarar la lectura de la Biblia como un deber; debes mirar la Palabra de Dios como una carta de amor. \n\n ¿Qué hace un joven cuando recibe una carta de su enamorada? ¿Piensa: “Oh, qué fastidio, no tengo  ganas  de leer esta  carta,  estoy cansado, pero voy a darle una mirada por disciplina”? No, claro que no. Es todo al revés.\n\n  El joven recibe la carta con expectativa, la abre rápidamente y devora con ansiedad cada una de las palabras. Y ¿qué más hace? ¿La tira a la basura? No. La guarda en el bolsillo. Dos minutos después saca la carta, vuelve a leerla y la guarda nuevamente. Antes de que pasen  cinco minutos, la busca de nuevo y la lee con la misma ansiedad que la primera vez. Una, otra y mil veces. De repente, ya no precisa leerla; la memorizó completamente, con puntos y comas. Pero, aún así, continúa leyéndola. \n\n

¿Dónde está el secreto?  ¿Por qué tanta ansiedad por leer una  carta?  ¿Por qué no se cansa  de hacerlo?  La palabra clave es AMOR.\n\n  El joven ama a la persona que escribió esa carta. La Biblia, mi querido hermano, no es un código de normas y prohibiciones. No es un compendio de la historia de un pueblo errante.\n\n No es un libro de animales extraños y simbolismos proféticos. La Biblia, aunque contiene un poco de todo eso, es la más hermosa carta de amor escrita alguna vez. Es la historia  de un amor loco e incomprendido. \n\n Es la historia  de un amor  que no se cansa  de esperar.  Es una declaración de amor escrita con la tinta roja de la sangre del Cordero. Hay un hilo escarlata que atraviesa cada una  de sus páginas, desde el Génesis hasta el Apocalipsis. Es la sangre del Cordero gritando desde el Calvario: “Hijo, te amo a ti, tú eres lo más hermoso que tengo”. \n\n

En la Biblia puedes encontrar también la historia de la vida de otros hombres semejantes a ti. Hombres que sufrieron conflictos y tentaciones. Hombres  que a veces resbalaron y cayeron. Hombres y mujeres que lucharon contra sus temperamentos, complejos y pasiones, pero que vencieron por la sangre del Cordero. \n\n A través  de esas  historias,  Dios te estará diciendo: “Hijo, tú también lo conseguirás. No te desanimes; mira hacia delante y continúa”. \n\n

Pero, como  en  todas  las cosas,  también en  la vida cristiana es el formalismo. La lectura  mecánica de la Biblia no tiene  mucho  valor como alimento para la nueva  naturaleza.\n\n La lectura  de la Biblia tiene  que  transformarse en un momento de compañerismo y diálogo con su autor. Lee un versículo y medita en él. Trata de aplicar el mensaje de ese texto  a tu vida. Pregúntate a ti mismo: \n\n “¿Qué me está queriendo decir este versículo?” Después de eso, tu respondes. Dile a Dios lo que piensas.  Cuéntale cómo está  yendo tu vida en relación con el mensaje que acabas de leer. \n\n No tengas prisa. Trata de “saborear” cada minuto de tu diálogo con Jesús. No interpretes eso como un deber  o como una pesada carga que hay que llevar, sino como el encuentro con las maravillosas promesas de Dios para ti. \n\n

Otra idea interesante para aprender a gustar del estudio  de la Biblia es leer la Sagrada  Escritura en la primera persona del singular. \n\n Cada vez que encuentres la palabra “nosotros”, o el verbo en la tercera persona del plural, sustitúyela por ti mismo. Coloca tu vida en las páginas de la Biblia. Haz de cuenta que Dios te está  hablando a ti en particular, no a la humanidad en general.\n\n Por ejemplo, en el versículo de Romanos 8:31, que dice: “¿Qué, pues, diremos a esto? Si tú, oh querido Padre, estás conmigo, ¿quién podrá contra  nosotros?”.  Tu puedes leerlo así: \n\n “¿Qué diré a esto? Si tú, oh querido  Padre, estás conmigo, ¿quién  podrá  contra mí?” Entonces puedes contarle a Dios qué cosas o quién piensas que está contra ti, puedes hablarle de tus temores, de tus dudas,  de tus incertidumbres y terminar diciéndole que, a pesar de todo eso, crees que si Dios está contigo nada podrá aterrorizarte. \n\n

Con estas ideas en mente, quiero compartir contigo algunas sugerencias prácticas que el pastor Tercio Sarli nos presenta para usar en un período diario de meditación, oración y estudio de la Palabra de Dios: \n\n

1. <b>Escoge una hora:</b> Así como tienes una determinada hora cada día para tus comidas,  elige también una hora para estar a solas con Dios, para meditar, orar y leer las Escrituras.\n\n ¿Sabes que cada día de 24 horas tienes a tu disposición 96 períodos de 15 minutos? ¿Por qué no reservar, entonces, 2 o 3 de esos períodos para la comunicación diaria con Dios? \n\n

2. <b>Escoge un lugar:</b> \n\n El lugar para tu hora de comunión debe ser silencioso, y donde otras personas no puedan estropear tu concentración y atención. \n\n Puede ser en la sala, en el dormitorio, en el escritorio, o en medio de la naturaleza, debajo de un árbol, a orillas de un río, como frecuentemente hacía Jesús. Lo importante es que el lugar sea, de preferencia, el mismo cada día, y que tú te sientas cómodo. \n\n

3. <b>Procura tranquilizarte:</b> \n\n Olvida, en esa hora, tus preocupaciones, y emplea los primeros minutos en total silencio, preparando así el corazón para la comunión con Dios.\n\n  Si mientras transcurre la hora de comunión te viene a la mente algo importante de tu trabajo, anótalo en una hoja de papel, y así dejará de molestarte. \n\n

4.<b> Ten en vista el objetivo de esa hora:</b>\n\n
 Estás allí para meditar, para hablar con Dios, para oír su voz, para orar. No permitas que ninguna otra cosa te desvíe de ese plan.\n\n  No uses  ese tiempo para  pensar en programas de la iglesia, o en cosas semejantes. Esa es la hora dedicada a la comunión con Dios, sin ningún otro compromiso. \n\n

5. <b>Comienza con una invocación:</b> \n\n Habla con Dios con total naturalidad. Invítalo a estar  contigo en aquella hora, y pídele que te bendiga en los momentos de meditación, lectura de la Biblia y oración. \n\n

6. <b>Usa la Biblia:</b> \n\n Escoge una  porción  de la Palabra  de Dios y léela tranquilamente, meditando en cada frase, en cada punto allí expuesto, procurando oír la voz de Dios a través de esa lectura.\n\n  El Espíritu Santo podrá revelarte maravillosas verdades para tu vida cristiana. Si lo prefieres, puedes comenzar por los evangelios, leyendo un tópico cada día. \n\n  Te sorprenderás con la cantidad de nuevas gemas preciosas que descubrirás. Ten a la mano un cuaderno para anotar tus nuevos descubrimientos del Libro Sagrado. \n\n

7. <b>Otros libros devocionales:</b> \n\n Además de la Biblia, puedes leer otros buenos libros para la meditación, tales como El Camino a Cristo, El Deseado  de todas las Gentes,  Palabras  de Vida del Gran Maestro,  El Discurso Maestro de Jesucristo,  y tantos otros. Lo importante no es leer mucho, sino leer y meditar
en una porción que sea suficiente para tu alimentación espiritual. Medita y digiere, serenamente, lo que lees. \n\n

8. <b>Momentos de oración:</b>\n\n  Ahora estás preparado para hablar  más  detenidamente con Dios. Como a un amigo, cuéntale todo lo que desees. Preséntale tus preocupaciones.\n\n  Elena de White  dice: “Presenta a Dios tus necesidades, gozos, tristezas, cuidados y temores. No puedes agobiarlo ni cansarlo […]. Su amoroso corazón se conmueve por nuestras tristezas y aun por nuestra presentación de ellas. Llévale todo lo que confunda tu mente.\n\n  Ninguna cosa es demasiado grande para  que él no la pueda soportar; él sostiene los mundos y gobierna todos  los asuntos del universo.\n\n   Ninguna cosa que  de alguna manera afecte  nuestra paz es tan  pequeña que él no la note” (El Camino a Cristo, p. 100). Ora todo el tiempo que desees, tanto como Dios te inspire a hacerlo. \n\n
9. <b>¿Cuánto tiempo se debe emplear en la comunión?</b>
No se puede prescribir un tiempo igual para todos. Algunos se inician  con quince  minutos diarios,  y después van aumentando a medida que  crece la capacidad de meditación y comunión.\n\n  La alegría de esa hora es progresiva. Dice Elena de White que haríamos bien en pasar  una hora, cada día, meditando sobre la vida de Jesús y sus enseñanzas (ver El Deseado de todas las Gentes, p. 63). \n\n

Ahora tan solo te resta  comenzar y perseverar. No te desanimes si algún  día surge  algún  impedimento. Recomienza  de nuevo y procura  hacer cada vez más regular  tu hora de comunión.\n\n Como resultado de eso, disfrutarás más y más de la alegría de la salvación, y tendrás el placer de testimoniar a otros de tu fe y tu fidelidad, porque “el corazón que más plenamente descansa en Cristo es el más ardiente y activo en el trabajo para él” (El Camino a Cristo, p. 71). (Este mensaje fue tomado del libro Conocer a Jesús es todo, capítulo 9). \n\n

¿Has conseguido ir a la presencia de Dios todos  los días hasta hoy? ¡Sí! Maravilloso; sigue sin vacilar. \n\n Los diez primeros días son más difíciles en el proceso  de la formación del hábito,  pero todo  cuidado  es poco, y el enemigo está  procurando cualquier  brecha  para quebrar ese nuevo estilo de vida. Por lo tanto, sigue atento. \n\n

     <b><i>Fuiste creado para relacionarte con Dios</i></b>\n\n
¿Has hecho algún contacto con las personas por
las que estás orando?\n\n

“¡Quién me diera el saber dónde hallar a Dios!”\n\n

La verdad es que Dios está siempre donde estamos, intentando atraernos a él, incluso mucho antes de que empleemos tiempo y energía en buscarlo.\n\n

Jesús aclaró muy bien que la salvación no viene por
buscar a Dios, sino por la forma en que respondemos a la búsqueda que hace Dios de nosotros. Dios
nos aguarda cada día en el portón de entrada, esperando que nuestra silueta aparezca en el camino.\n\n
 Al avistarnos, corre a nuestro encuentro para darnos la
bienvenida con gran regocijo y felicidad. Dios toma
la iniciativa, quedándose con nosotros, atrayéndonos
a él y esperando hasta que percibamos su presencia.\n\n

Continuamos buscándolo porque él nos buscó primero. Lo amamos porque él nos amó primero, todo
el camino desde un mundo de gloria hasta un mundo
de pecado y dificultades. \n\n

Siempre está buscándonos.
Es muy difícil escaparse de Dios, pero con frecuencia
hacemos todo cuanto está a nuestro alcance, toda
maniobra y evasión, para dejarlo atrás.\n\n

<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a
la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras,
se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia
salvadora y transformadora sobre los que los rodean.\n\n

Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y
todas las gracias de origen celestial”</i> (Testimonios para
la Iglesia, t. 5, p. 105).
    </string>

    <string name="dia12">
        El contenido de las dos próximas jornadas, “Cómo encontrar a Cristo” 1 y 2, fue adaptado del capítulo  3 del libro: \n\n Cómo tornar real el cristianismo, escrito
por el pastor Morris Venden. Con humildad y espíritu de sumisión, vamos a continuar nuestra jornada. \n\n

¿Ya imaginaste que sucedería si Dios estuviese perdido? En el pasado, pareció estar  perdido que algunos creyeron que estaba muerto. Si Dios no está perdido, ¿por qué es tan difícil encontrarlo? \n\n

Hace varios años leí una carta escrita por un joven en edad colegial, y jamás fui capaz de olvidar su clamor pidiendo socorro: \n\n

<i>“Muchos de nosotros,  fieles jóvenes miembros  de la iglesia, estamos en una situación desesperada. Tenemos una enorme, amplia y profunda necesidad que no está siendo satisfecha. \n\n Estamos muriendo de inanición, porque no estamos siendo alimentados”. </i> \n\n

<i>“Por favor, tómenme en serio, porque yo sé de lo que estoy hablando. Diariamente jóvenes están dejando la iglesia, amargados, desengañados y sin esperanza, mientras otros ni se interesan por la religión, pues no ven en ella nada que los ayude”. </i> \n\n

<i>“No necesitamos más  sermones  en relación con dar testimonio a otros. Muchísimas  veces nos es dicho que debemos compartir el evangelio; pero, al responder a este desafío, descubrimos que no tenemos nada que decir. \n\n ¿Cómo podemos  convencer a otros de esperar el retorno de Cristo si la mayoría de nosotros no podría reconocerlo si viniese hoy? Necesitamos de alguien que nos hable sobre Dios. Sabemos todo en relación con doctrinas y prácticas de la iglesia”.</i>\n\n

<i>“Conocemos muchas cosas, pero no conocemos a Cristo. Nunca nos lo presentaron, y a menos  que Dios obre un milagro y se nos revele, jamás lo conoceremos”. </i> \n\n

<i>“Por favor, enséñennos cómo conocer a Dios y su carácter. Somos bebés espirituales. Necesitamos a Jesús. Anhelamos conocerlo. \n\n Muéstrennos,  con su experiencia personal, cómo podemos comunicarnos con él. Nuestra mayor necesidad es conocer a Dios. ¿Pueden mostrarnos cómo encontrarlo?” </i>\n\n

Esta interrogación sobre “cómo encontrar a Cristo” no está confinada a los jóvenes de 20 años de edad.\n\n  Personas que durante 20 años  han  sido fieles miembros de iglesia

El contenido de las dos próximas jornadas, “Cómo encontrar a Cristo” 1 y 2, fue adaptado del capítulo  3 del libro: \n\n Cómo tornar real el cristianismo, escrito
por el pastor Morris Venden. Con humildad y espíritu de sumisión, vamos a continuar nuestra jornada. \n\n

¿Ya imaginaste que sucedería si Dios estuviese perdido? En el pasado, pareció estar  perdido que algunos creyeron que estaba muerto. Si Dios no está perdido, ¿por qué es tan difícil encontrarlo? \n\n

Hace varios años leí una carta escrita por un joven en edad colegial, y jamás fui capaz de olvidar su clamor pidiendo socorro: \n\n

<i>“Muchos de nosotros,  fieles jóvenes miembros  de la iglesia, estamos en una situación desesperada. Tenemos una enorme, amplia y profunda necesidad que no está siendo satisfecha. \n\n Estamos muriendo de inanición, porque no estamos siendo alimentados”. </i> \n\n

<i>“Por favor, tómenme en serio, porque yo sé de lo que estoy hablando. Diariamente jóvenes están dejando la iglesia, amargados, desengañados y sin esperanza, mientras otros ni se interesan por la religión, pues no ven en ella nada que los ayude”. </i> \n\n

<i>“No necesitamos más  sermones  en relación con dar testimonio a otros. Muchísimas  veces nos es dicho que debemos compartir el evangelio; pero, al responder a este desafío, descubrimos que no tenemos nada que decir. \n\n ¿Cómo podemos  convencer a otros de esperar el retorno de Cristo si la mayoría de nosotros no podría reconocerlo si viniese hoy? Necesitamos de alguien que nos hable sobre Dios. Sabemos todo en relación con doctrinas y prácticas de la iglesia”.</i>\n\n

<i>“Conocemos muchas cosas, pero no conocemos a Cristo. Nunca nos lo presentaron, y a menos  que Dios obre un milagro y se nos revele, jamás lo conoceremos”. </i> \n\n

<i>“Por favor, enséñennos cómo conocer a Dios y su carácter. Somos bebés espirituales. Necesitamos a Jesús. Anhelamos conocerlo. \n\n Muéstrennos,  con su experiencia personal, cómo podemos comunicarnos con él. Nuestra mayor necesidad es conocer a Dios. ¿Pueden mostrarnos cómo encontrarlo?” </i>\n\n

Esta interrogación sobre “cómo encontrar a Cristo” no está confinada a los jóvenes de 20 años de edad.\n\n  Personas que durante 20 años  han  sido fieles miembros de iglesia

  <b><i>La pérdida…</i></b>\n\n

En la primera historia, un pastor que tiene cien ovejas en su rebaño nota que está faltando una. En algún lugar del desierto, la oveja estaba perdida, y si la dejaba al desamparo y sola, continuaría vagando hasta morir. A pesar de conocer su situación, ella no sabía el camino de regreso. \n\n
Inmediatamente, el pastor salió al desierto y la buscó hasta encontrarla. Con gran regocijo la llevó a casa, y reunió a sus amigos y sus vecinos, diciendo: “Gozaos conmigo, porque he encontrado mi oveja que se había perdido” (Luc. 15:6). \n\n

Jesús aclaró muy bien que la salvación  no viene por buscar  a Dios, sino por la forma en que respondemos a la búsqueda que hace Dios de nosotros. Así como la oveja, podemos saber que estamos perdidos, aunque no sepamos el camino de regreso. \n\n

Pero Dios sale a buscarnos. La segunda historia  contada  por Jesús trata acerca  de una  mujer  que poseía  diez monedas de plata. Una noche, al contarlas, descubrió que faltaba una, probablemente perdida  en algún lugar dentro de su propia casa. \n\n Encendió una lámpara y buscó por toda la casa, tratando de encontrarla entre  sus pertenencias. La búsqueda continuó, porque no importaba cuán  pequeña fuera  la moneda de plata,  ésta  todavía  era muy valiosa a sus ojos. \n\n

Nota que, al contrario de estar perdida en las montañas o en el desierto, esa moneda estaba perdida  dentro de la casa. La moneda ni sabía que estaba perdida. Sin embargo, su dueña lo sabía, y la buscó hasta encontrarla.\n\n  Para conmemorar, celebró una fiesta. Nuevamente, Jesús resaltó  el hecho de que el valor de un alma jamás puede ser subestimado a los ojos del Cielo. \n\n

Entonces, Jesús concluyó su mensaje con la parábola del hijo pródigo, un hijo desagradecido, que calculó deliberadamente su perdición. Se fue con tantas riquezas  como pudo llevar consigo y partió  hacia un país distante. Allí se perdió, intentando olvidarse de su padre, huyendo.  Por algún  tiempo,  pareció  tener  cierto tipo de éxito y encontró amigos  que  lo ayudaron a gastar desenfrenadamente su dinero.\n\n  Pero, llegó el día en que se vio sin recursos. Gastó su abrigo, su termo y su chaqueta. Gastó su camiseta y, finalmente, “volviendo en sí”, estando en un chiquero,  recordó todo el amor que su padre  le ofrecía. Ese mismo  poder del amor estaba llevándolo de regreso, y dijo: “Me levantaré e iré a mi padre […]” (Luc.  15:18). \n\n

¿Existe perdón para el pecado  deliberado? Dios ¿perdona a los que apostatan y planean perderse? Esa parábola enseña que, aunque sepamos nuestro camino  de regreso, Dios nos aguarda cada día en el portón de entrada, esperando que nuestra silueta aparezca en el camino.\n\n Al avistarnos, corre a nuestro encuentro para  darnos  la bienvenida con gran regocijo y felicidad. \n\n

En estas tres ilustraciones, Jesús demuestra su bondad y la amabilidad del Padre. En algún momento de la vida, nos identificamos con una de estas experiencias. \n\n Podemos saber que estamos perdidos y, sin embargo, no sabemos el camino de regreso; podemos caminar sin darnos cuenta de que  estamos perdidos o podemos, deliberadamente, planear estar perdidos, a pesar de conocer el camino de regreso.\n\n Jesús nos asegura que Dios busca a estas tres clases de personas. Todas son valiosas, y el Cielo siempre se regocija cuando alguna persona es salva. \n\n

Este es el deseo de Dios. Este es el plan de salvación. Dios no es un ser evasivo, que está jugando a las escondidas mientras nuestro destino eterno pende en la balanza.  No está  buscando evitarnos. \n\n Al contrario,  servimos  a un Dios que nunca nos deja solos ni vagando,  ya sea que sepamos que estamos perdidos o no, ya sea que conozcamos el camino de regreso o no. \n\n

En cada caso, Dios toma la iniciativa, quedándose con nosotros, atrayéndonos a él y esperando hasta que percibamos su presencia. Continuamos buscándolo porque él nos buscó primero. \n\n Lo amamos porque él nos amó primero, todo el camino desde un mundo de gloria hasta un mundo de pecado y dificultades. Siempre está buscándonos. \n\n
“Bueno”, dirá alguien,  “si Cristo nos está  buscando,
¿por qué es tan difícil encontrarlo?” \n\n

El problema siempre ha sido el mismo, desde el principio, cuando el pecado entró en nuestro mundo. No podemos hallarlo porque ocupamos la mayor parte  de nuestro esfuerzo y energía  huyendo,  y a veces huimos después de haberlo encontrado. \n\n

Adán escapó, y se escondió  entre  los árboles y los arbustos del jardín del Edén, pues  sabía  que Dios vendría  a hablar con él, como lo hacía diariamente. Después de rebelarse contra la voluntad de Dios, Adán tuvo miedo de encararlo. Finalmente, encontró un denso  matorral y se escondió, esperando que Dios no lo viera. Pero Dios corrió tras él. \n\n
Jacob huyó de su casa y de su familia hacia el desierto. Su hermano quería matarlo, e imaginó que su vida estaba a punto de terminar. Agotado, se acostó en el polvoriento margen del camino, poniendo una roca por almohada, e intentó

dormir. Entonces, vio una escalera mística que iba de la tierra al cielo. \n\n Dios lo estuvo siguiendo, y Jacob se emocionó al percibir que Dios todavía lo amaba, a pesar de su equivocación. \n\n

Jonás  también huyó  de  Dios. Receloso de  llevar el mensaje a Nínive, escapó.  Dentro  del barco, en alta  mar, pensó  que finalmente había  tenido  éxito en su fuga, pero Dios lo siguió hasta el vientre del gran pez. \n\n

Saulo de Tarso intentó matar a todos  los cristianos de Jerusalén. De allí, partió hacia Damasco con el propósito de acabar  con los nuevos  cristianos. \n\n  Dios lo siguió, listo a perdonar su pasado y dispuesto a ayudarlo a construir una nueva  vida. Lo siguió a lo largo del camino  a Damasco, recordándole la oración  que  Esteban  dijera antes de morir: “Señor, no les tomes en cuenta este pecado” (Hecho. 7:60). \n\n\n
<b><i>Rutas de escape</i></b>\n\n

Es muy difícil escaparse de Dios, pero con frecuencia hacemos todo cuanto está a nuestro alcance, toda maniobra y evasión, para dejarlo atrás. En todos los casos, estamos realmente escapándonos de la misma  cosa: La sumisión. \n\n Intentamos escapar de aquel momento en que nos encontramos cara a cara con la verdad, y percibimos que somos incapaces de administrar la vida y las cosas eternas. Nuestro ego y nuestro orgullo vuelven muy difícil nuestra propia redención. \n\n Nuestro corazón  humanista prefiere  la religión del “hazlo por ti mismo”, en la que confiamos en nuestra capacidad y nuestros recursos  inherentes. Queremos apoyarnos en algo que podamos hacer, de suerte que inventamos toda clase de medio para escapar de la sumisión. \n\n

Frecuentemente, buscamos mantenernos ocupados con asuntos bastantes legítimos, tales como estudios o trabajo, para no tener  que pensar seriamente en temas como el tiempo, la eternidad y la relación con Dios.\n\n  A los estudiantes universitarios les agrada quejarse en relación con tener muchos deberes para realizar y no tener  tiempo suficiente para cumplirlos.\n\n  Pero, recordando mis años de estudiante, creo que fueron  los días más  despreocupados de mi vida, porque ahora  cada año que pasa  trae  más  deberes y responsabilidades, mientras el tiempo parece  moverse más y más rápido. Alguien me dio un libro con el intrigante título: Cómo vivir 24 horas por día. Planeo leerlo algún día. ¡Todavía no lo hice, porque no tengo tiempo suficiente! \n\n

Si intentamos escapar a través  de los deberes mundanos,  seremos absorbidos por los placeres  de esta  vida. Huimos  de nosotros mismos y de Dios, siempre en gran actividad,  en  constante  movimiento, siempre buscando una excitación más o una emoción que aleje nuestros pen-

samientos sobre  el futuro.  Fuga orientada hacia el placer. Desarrollamos una  especie  de síndrome para  las eternas inquietudes.\n\n Si no podemos encontrar suficiente actividad o placer para mantenernos ocupados, quedamos trastornados, pues la peor tortura del mundo sería tener tiempo para pensar en Dios y en la eternidad. \n\n

        Aunque  lamentamos el exceso  de trabajo, estamos contentos porque esto impide que entreguemos el yo. \n\n

Otra ruta  de escape  es la falsa religión. Nos revestimos de toda ostentación, comportamiento exterior y vocabulario religioso. Nos volvemos expertos en simulación, en representación, en fingir que estamos cerca de Dios, siendo que no es así.\n\n  Cuando no podemos aceptar una relación de dependencia personal con Dios, buscamos maneras de evitarla. Nos agrada pasar buena parte del tiempo discutiendo, escarbando y analizando temas religiosos. \n\n Generalmente no hay ningún valor práctico en tales especulaciones, pero exhiben nuestra rapidez mental y engañan a otros, llevándolos a pensar que somos religiosos. \n\n

Sin embargo, a pesar  de que deliberadamente estamos intentando huir de Dios, él constantemente nos sigue, quedándose muy cerca, ayudándonos cuando no lo sabemos, guiándonos cuando no lo pretendemos. \n\n

Él permanece con nosotros, buscando una oportunidad para  darnos  a conocer  que nos ama  y nos cuida, aun cuando estamos huyendo. \n\n
Todavía, existe  una  forma  mucho  más  sutil de huir de Dios, y no siempre estamos conscientes o dispuestos a aceptarla. Después de percibir nuestra necesidad de Dios, todavía podemos tropezar ante  la idea de sumisión, de entrega, de suerte que buscamos forjar nuestras propias rutas de salvación. Tomamos la iniciativa en la búsqueda, imaginando que por nosotros mismos somos capaces de hallarla. \n\n

<b><i>Cambios de comportamiento</i></b>\n\n

Muchos  de  nosotros intentamos efectuar cambios de comportamiento -algo tangible para ser realizado.  Nos analizamos, e intentamos buscar  a Dios a través de la autorrealización, usando un abordaje psicológico, sin tener  a Dios como centro  y sin tener  a Cristo como modelo. \n\n Intentamos renunciar a nuestras prácticas y hábitos pecaminosos, a nuestros malos pensamientos, a nuestra impiedad. Si obtenemos éxito en modificar nuestro comportamiento, si logramos convertirnos en personas correctas, de principios morales, entonces pensamos que encontramos a Dios. \n\n


A veces creemos que encontramos a Dios cuando tenemos simplemente una debida combinación de tiernos
sentimientos y exaltaciones emocionales; religión sensacional, no fundamentada en la Palabra de Dios. Buscamos
una cierta atmósfera e intentamos rodearnos de personas
correctas. \n\n

El éxito en encontrar a Dios es medido por el nú-
mero de lágrimas derramadas, por los escalofríos que recorren nuestra columna, por las suaves luces y la música que
ayuda a sentirnos religiosos. \n\n De algún modo, pensamos que
si conseguimos el ambiente adecuado, recibiremos una
enorme inyección espiritual que durará hasta el próximo
reavivamiento emocional en algún lugar.\n\n

Y así sucede con todos los métodos de escape del
momento de la verdad; momento en que percibimos la necesidad de nuestra rendición a Dios. Intentamos huir respondiendo a un llamado al altar, o yendo a la iglesia, o conversando con el pastor. Intentamos esquivarnos decidiendo
que nunca más practicaremos ciertos actos. \n\n Hacemos todos los tipos de promesas y esfuerzos, pero los días pasan y
nuestra oficina está sin las marcas de nuestras rodillas, y la
tapa de nuestra Biblia, en donde se retrata la vida y el carácter de Jesús, acumula polvo en nuestro estante.\n\n\n
<b>Texto adicional</b>\n\n
El secreto para pensar y actuar de acuerdo con la Biblia, en un mundo materialista y secularizado, es caminar
con Dios todos los días.
    </string>


    <string name="dia13">
    “Muy bien”, podrá  decir alguien, “si es verdad que estamos huyendo de Dios, ¿qué podemos hacer en relación con eso? ¿Cómo nos rendimos?\n\n

En primer lugar, debemos ansiar algo mejor de lo que estamos experimentando actualmente. Ese deseo no puede ser autogenerado, puede venir únicamente de Dios, del Hijo y del Espíritu Santo. \n\n Los tres  obran  constantemente con el propósito de llevarnos a esta percepción. \n\n

Enseguida,  debemos adquirir  conocimiento del plan de salvación. Esto es algo que Dios no nos forzará a aprender, sino que nosotros mismos tenemos que colocarnos en el ambiente en el que esto ocurra -cualquier  lugar en que sea leída, hablada o enseñada su Palabra.\n\n

 Dios no intenta forzar el conocimiento de su plan de salvación por nuestra garganta. Frecuentemente los fanáticos desean correr delante  del Espíritu Santo. \n\n

Mientras él habla tranquila y suavemente, con voz mansa y delicada, están por ahí azotando a otras  personas con tablas de dos por cuatro  pulgadas, y terminan apartándolas de Dios. Pero Dios no es agresivo. Se mantiene a nuestro lado, sin forzarnos y sin abandonarnos. Cuando huimos, nos sigue. \n\n

El tercer  paso para  ir a Cristo es admitir  que estuvimos corriendo, intentando escapar de él a través de distintos caminos. Si nos miramos atentamente, reconoceremos nuestra condición pecaminosa.\n\n

 Dios no opera en el vacío; él nos ayuda a enfrentarnos con nosotros mismos,  no con el fin de detenernos en nuestros defectos,  sino para percibir honestamente nuestra incapacidad y entonces admitirla, sin excusas ni reclamos. \n\n

El último  paso para ir a Cristo es el más difícil de todos, y a esta altura es que muchos de nosotros nuevamente comenzamos a huir. Debemos reconocer que no tenemos ninguna capacidad para  cambiarnos a nosotros mismos.\n\n

 Aunque  Dios esté  corriendo  tras  nosotros, no puede ayudarnos  hasta que estemos a las puertas de una  gran  necesidad. Y, a semejanza del hijo pródigo, no queremos ir a Jesús hasta que hayamos agotado todos nuestros recursos.\n\n <i>“El Señor no puede hacer nada para sanar al hombre hasta que, convencido este de su propia debilidad y despojado de toda suficiencia propia, se entrega al dominio de Dios. Entonces puede recibir el don que Dios espera concederle.
        De nada es privada el alma que siente su necesidad”</i> (El Deseado  de todas las Gentes, p. 267). \n\n

Las personas que intentan encontrar a Cristo sin primero percibir su gran necesidad, sin percibir que sus propios recursos no bastan, terminan siempre frustradas. Así como muchos no sienten la necesidad de asegurar sus posiciones terrenas hasta que su casa se incendia, del mismo modo algunos  tienen que pasar  amarguras innecesarias antes de admitir que necesitan a Cristo.\n\n Es tomar conciencia de la necesidad lo que marca  la diferencia, y algunos nunca llegan al punto de rendirse,  que es lo que realmente demuestra entrega, sumisión y renuncia. \n\n

¿Alguna vez tuviste  la impresión de que Dios jamás se preocupó por ti? ¿Tuviste la sensación de que no sabe tu dirección o tu número telefónico? Quizá todavía no has llegado al punto de rendirte. Continúas creyendo que puedes hacer las cosas por ti mismo. \n\n

No podemos encontrar a Cristo hasta que lo busquemos  de todo  corazón,  como  si fuese,  por así decirlo, una cuestión de vida y muerte. No podemos hacer  eso hasta que renunciemos a nosotros mismos y a todos los otros recursos.\n\n Cuando nos damos cuenta de nuestra necesidad, la única cosa que podemos hacer es admitir nuestra incapacidad y pedir a Dios que asuma la dirección. \n\n\n

<b><i>¿Cómo llegamos a percibir nuestra necesidad? </i></b>\n\n

Existen dos caminos, y la mayoría de nosotros, lamentablemente, sigue el camino largo. Continuamos corriendo. Como describe  C. S. Lewis: <i>\n\n
“Así, el impacto  llega en el momento exacto, cuando la emoción de la vida nos es comunicada a lo largo de la pista que estuvimos siguiendo. Es siempre chocante toparnos con la vida, donde pensábamos estar enfrentándola solos. \n\n
‘¡Cuidado!’, gritamos. ‘¡Estoy vivo!’ Entonces, este es el preciso momento en que muchos retroceden […] Un Dios impersonal -aceptable y bueno. Un Dios subjetivo de belleza, verdad y bondad, dentro de nuestra propia cabeza mucho mejor.</i>\n\n
<i>Una fuerza vital deforme oscilando en nuestro interior, un vasto poder que somos capaces de interceptar
-el mejor de todos.\n\n Pero el propio Dios vivo y tirando de la otra extremidad de la cuerda, es un asunto  muy diferente. Viene el momento en que los niños que estuvieron jugando de asaltantes,  quedan  en silencio rápidamente. \n\n
¿El ruido de pasos que escuchamos  en el corredor fue real? Llega el momento en que las personas que estuvieron entrometiéndose en religión… súbitamente retroceden.\n\n

 ¿Será que lo encontramos?
¡Jamás pretendíamos llegar a tanto! Todavía peor, ¿y si él nos encontró?”</i> (Miracles, pp. 96, 97). \n\n

Si descubres que estuviste huyendo de Dios, aunque hayas  sido miembro de iglesia durante años,  y ahora  deseas encontrarlo, colócate en un lugar en el que Dios pueda hacer su obra.\n\n Asóciate con otros que están interesados en
        buscar una vida cristiana más profunda y estudia con ellos. \n\n
Dirígete a aquel servicio religioso o culto, busca una ocasión en que Dios pueda estar obrando de manera especial, donde el Espíritu Santo sea capaz de alcanzarte. Ponte de rodillas ante su palabra y medita sobre la vida de Cristo. \n\n

No huyas, no corras. Con lo mejor de tu capacidad, pídele a Dios que te conceda la gracia de dejar de correr. La fe y la gracia son dones de Dios, y él está dispuesto a otorgarlos a quien lo pida. \n\n

No puedes cambiar tu corazón, no puedes regenerarte. Ni siquiera puedes convertirte, pero por lo menos puedes permitir que Dios te alcance. No esperes que venga el orador apropiado. No esperes que tu vida mejore. No esperes pasar por una larga y difícil vida de sufrimiento y problemas.\n\n  Quisiera invitarte a retirar tu Biblia del armario, quitarle el polvo y leer cada día un capítulo  de los evangelios, que registran la vida de Cristo.\n\n Cuando termines, inicia nuevamente, buscando nuevas ideas, orando sobre lo que has leído. Dale a Dios una oportunidad. Él constantemente busca el momento en que puedas darle una oportunidad. \n\n
Si buscas  conocer a Dios de todo corazón, verdaderamente lo encontrarás, porque <i>“nunca se ofrece una oración, aun balbuceada, nuca se derrama una lágrima, aun en secreto, nunca se acaricia un deseo sincero, por débil que sea, de llegar a Dios, sin que el Espíritu de Dios vaya a su encuentro.\n\n Aun antes de que la oración sea pronunciada, o el anhelo del corazón sea dado a conocer, la gracia de Cristo sale al encuentro de la gracia que está obrando en el alma humana”</i>(Palabras de Vida del Gran Maestro, p. 162). \n\n

Agradezco a Dios por buscarme cada  día, ¿y tú? Yo quiero  permitir  que  me tome  en sus brazos, que  me encuentre, no solo al inicio de mi vida cristiana,  sino también a lo largo de todo el camino. ¿Quieres unirte a mí en la búsqueda de esa experiencia viva y personal con él?: \n\n

“Querido Padre celestial, muchos de nosotros pasamos algún tiempo imaginando que intentamos encontrarte, cuando en realidad  estábamos escapando. Gracias por seguirnos, por no desistir  de nosotros.\n\n Oramos  para  que cada día nos aproximemos más  y más  a ti, que podamos encontrarte y lograr descanso para nuestra alma. Te agradecemos porque nos  provees  abundante  misericordia y amor. En el nombre de Jesús. Amén”. \n\n

<b><i>Fuiste creado para caminar diariamente con Dios</i></b>\n\n

Dios no es agresivo. Se mantiene a nuestro lado, sin forzarnos y sin abandonarnos. Cuando  huimos, nos sigue. \n\n

Las personas que intentan encontrar a Cristo sin primero  percibir su gran  necesidad, sin percibir que sus  propios  recursos  no  bastan, terminan siempre frustradas. \n\n Cuando nos damos cuenta de nuestra necesidad, la única cosa que podemos hacer es admitir nuestra incapacidad y pedir a Dios que asuma la dirección.\n\n Si descubres que estuviste huyendo de Dios, aunque hayas sido miembro de iglesia durante años, y ahora deseas encontrarlo, colócate en un lugar en el que Dios pueda hacer su obra. \n\n

<i>“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo  diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial”</i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n
    </string>

    <string name="dia14">
     “En la Biblia se  llama  nacimiento al  cambio  de  corazón por el cual somos hechos hijos de Dios.\n\n  También se lo compara con la germinación de la buena semilla sembrada por el labrador”. \n\n

“De igual modo  los que  están recién  convertidos a Cristo, son como  ‘niños recién  nacidos’, ‘creciendo’ (1 Pedro 2:2; Efe. 4:15) a la estatura de hombres en Cristo Jesús. Como la buena simiente en el campo, tienen que crecer y dar fruto. \n\n

Isaías dice que serán ‘llamados árboles de justicia, plantío  de Jehová, para gloria suya’ (Isa. 61:3). Del mundo natural se sacan  así ilustraciones para ayudarnos a entender mejor las verdades misteriosas de la vida espiritual”. \n\n

“Toda la sabiduría y la inteligencia de los hombres no puede dar vida al objeto más pequeño de la naturaleza. Solamente por la vida que Dios mismo les ha dado pueden vivir las plantas y los animales. \n\n Asimismo, es solamente mediante la vida de Dios como se engendra la vida espiritual en el corazón  de los hombres. Si el hombre no ‘naciere de nuevo’ (Jn. 3:3) no puede ser hecho participante de la vida que Cristo vino a dar”. \n\n

“Lo que sucede con la vida, sucede con el crecimiento. Dios es el que hace florecer el capullo y fructificar las flores. Su poder es el que hace a la simiente desarrollar ‘primero hierba, luego espiga, después grano lleno en la espiga’ (Mar.
4:28). El profeta Oseas dice que Israel ‘florecerá como lirio’.\n\n
‘Serán vivificados como trigo, y florecerán como la vid’ (Ose.
14:5, 7). Y Jesús nos dice: ‘¡Considerar los lirios, cómo crecen!’ (Luc. 12:27). \n\n

 Las plantas y las flores crecen no por su propio cuidado  o solicitud  o esfuerzo,  sino porque reciben lo que Dios ha proporcionado para que les dé vida. El niño no puede,  por su solicitud o poder propio, añadir  algo a su estatura. Ni vosotros podréis por vuestra solicitud o esfuerzo conseguir el crecimiento espiritual.\n\n  La planta y el niño crecen al recibir de la atmósfera que los rodea aquello que les da vida: El aire, el sol y el alimento. Lo que estos dones de la naturaleza son para los animales y las plantas, es Cristo para los que confían en él.\n\n  Él es su ‘luz perpetua’, ‘sol y escudo’ (Isa. 60:19; Sal. 84:11). Será como el ‘rocío a Israel’. ‘Descenderá como la lluvia sobre la hierba  cortada’ (Ose. 14:5; Sal. 72:6). Él es el agua viva, ‘el pan de Dios […] que descendió del cielo, y da vida al mundo’ (Jn. 6:33)”. \n\n

“En el don incomparable de su Hijo, ha rodeado Dios al mundo entero de una atmósfera de gracia tan real como el aire que circula en derredor del globo. \n\n Todos los que quisieren respirar esta atmósfera vivificante vivirán y crecerán hasta la estatura de hombres y mujeres en Cristo Jesús. \n\n
Como la flor se torna hacia el sol, a fin de que los brillantes rayos la ayuden a perfeccionar su belleza y simetría, así debemos tornarnos hacia el Sol de Justicia, a fin de que la luz celestial brille sobre nosotros, para que nuestro carácter se transforme a la imagen de Cristo”. \n\n

“Jesús enseña la misma  cosa cuando dice: ‘Permaneced en mí, y yo en vosotros.  Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo, si no permanece en la vid, así tampoco vosotros. \n\n Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo, si no permanecéis en mí. […] porque separados de mí nada podéis hacer’ (Jn. 15:4, 5). Así también vosotros necesitáis del auxilio de Cristo para poder vivir una vida santa, como la rama  depende del tronco  principal  para  su crecimiento y fructificación. \n\n Fuera de él no tenéis vida. No hay poder  en vosotros  para  resistir  la tentación, o para  crecer en la gracia o en la santidad. Morando en él podéis florecer. Recibiendo vuestra vida de él, no os marchitaréis ni seréis estériles.  Seréis como el árbol plantado junto  a arroyos de aguas”. \n\n

“Muchos tienen la idea de que deben hacer  alguna parte de la obra solos. Ya han confiado en Cristo para el perdón de sus pecados,  pero ahora  procuran vivir rectamente por sus propios esfuerzos.  \n\n Mas tales esfuerzos se desvanecerán. Jesús dice: ‘Porque separados de mí nada podéis hacer’. Nuestro crecimiento en la gracia, nuestro gozo, nuestra utilidad,  todo  depende de nuestra unión  con Cristo. \n\n Solamente estando en comunión con él diariamente, a cada hora permaneciendo en él, es como hemos de crecer en la gracia. \n\n Él no es solamente el autor sino también el consumador de nuestra fe. Cristo es el principio, el fin, la totalidad. Estará  con nosotros no solamente al principio  y al fin de nuestra carrera, sino en cada paso del camino. David dice:\n\n
‘A Jehová he puesto siempre delante de mí; porque está  a mi diestra, no seré conmovido’ (Sal. 16:8)”. \n\n

“Preguntaréis, tal  vez: ‘¿Cómo permaneceremos en
Cristo?’ Del mismo  modo en que lo recibisteis  al principio.
‘De la manera que habéis  recibido al Señor Jesucristo, andad en él’. \n\n ‘El justo […] vivirá por fe’ (Col. 2:6, Heb. 10:38). Habéis profesado daros a Dios, con el fin de ser enteramente suyos, para servirle y obedecerle, y habéis aceptado a Cristo como vuestro Salvador. \n\n

No podéis por vosotros mismos expiar vuestros pecados o cambiar vuestro  corazón; más, habiéndoos entregado a Dios, creísteis que por causa de Cristo él hizo todo esto  por vosotros. Por la fe llegasteis a ser de Cristo, y por la fe tenéis que crecer en él, dando  y tomando a la vez. Tenéis que darle todo:  \n\n El corazón, la voluntad,  la vida, daros a él para obedecer todos  sus requerimientos; y debéis tomar todo: \n\n A Cristo, la plenitud de toda bendición, para que habite en vuestro  corazón y para que sea vuestra fuerza, vuestra justicia, vuestra eterna ayuda, a fin de que os dé poder para obedecerle”. \n\n

<i>“Conságrate a Dios todas las mañanas; haz de esto tu primer trabajo. Sea tu oración: ‘Tómame  ¡oh Señor! como enteramente tuyo. Pongo todos mis planes a tus pies. Úsame hoy en tu servicio. \n\n Mora conmigo y sea toda mi obra hecha en ti’. Este es un asunto diario. Cada mañana conságrate a Dios por ese día. Somete  todos tus planes a él, para ponerlos en práctica o abandonarlos  según te lo indicare su providencia. \n\n Sea puesta así tu vida en las manos de Dios, y será cada vez más semejante a la de Cristo”</i> (El Camino a Cristo , p.. 69). \n\n

“La vida en Cristo es una vida de reposo. Puede no haber éxtasis de la sensibilidad, pero debe haber una confianza continua y apacible.\n\n Vuestra esperanza no está en vosotros, ni depender de vosotros, mas  mirad  a Cristo. Pensad en su amor, en su belleza y en la perfección  de su carácter. Cristo en su abnegación, Cristo en su humillación, Cristo en su pureza y santidad, Cristo en su incomparable amor: \n\n Esto es lo que debe contemplar el alma. Amándolo, imitándolo, dependiendo enteramente de él, es como seréis transformados a su semejanza”. \n\n

“Jesús dice: ‘Permaneced en mí’. Estas palabras dan idea de descanso, estabilidad, confianza.  También  nos invita: ‘Venid a mí […] y yo os haré  descansar’ (Mat. 11:28). Las palabras del salmista expresan el mismo pensamiento:\n\n
‘Guarda silencio ante  Jehová, y espera en él’. E Isaías asegura que ‘en quietud y en confianza será vuestra fortaleza’ (Sal. 37:7; Isa. 30:15). \n\n Este descanso no se funda  en la inactividad: Porque, en la invitación del Salvador, la promesa de descanso está unida con el llamamiento al trabajo: \n\n ‘Llevad mi yugo sobre vosotros, y […] hallaréis  descanso’  (Mat. 11:29). El corazón que más plenamente descansa en Cristo es el más ardiente y activo en el trabajo para él”. \n\n

“Cuando el hombre dedica muchos pensamientos a sí mismo, se aleja de Cristo: Manantial de fortaleza y vida. Por esto  Satanás se esfuerza constantemente por mantener la atención apartada del Salvador e impedir así la unión y comunión del alma con Cristo. \n\n Los placeres del mundo, los cuidados de la vida y sus perplejidades y tristezas, las faltas de otros o vuestras propias  faltas  e imperfecciones: Hacia alguna de estas cosas, o hacia todas  ellas, procura  desviar la mente. No seáis  engañados por sus maquinaciones. \n\n
A muchos que son realmente concienzudos y que desean vivir para Dios, los hace también detenerse a menudo en sus faltas y debilidades, y, al separarlos así de Cristo, espera obtener la victoria. \n\n No debemos hacer de nuestro yo el centro de nuestros pensamientos, ni alimentar ansiedad ni temor acerca de si seremos salvos o no. Todo esto es lo que

desvía el alma de la Fuente de nuestra fortaleza.  Encomendad vuestra alma al cuidado  de Dios y confiad en él. Hablad de Jesús y pensad en él. \n\n Piérdase  en él vuestra personalidad. Desterrad toda  duda;  disipad vuestros temores. Decid con el apóstol Pablo: ‘Y ya no vivo yo, más vive Cristo en mí; y lo que ahora  vivo en la carne, lo vivo en la fe del Hijo de Dios, el cual me amó y se entregó a sí mismo por mí” (Gál. 2:20). Reposad en Dios, Él puede guardar lo que habéis  confiado. Si os ponéis en sus manos,  él os hará más que vencedores por aquel que nos amó”. \n\n
“Cuando Cristo se humanó, se unió a sí mismo  a la humanidad con un lazo de amor  que jamás  romperá poder alguno,  salvo la elección del hombre mismo.  Satanás constantemente nos presenta engaños para  inducirnos a romper este lazo: elegir separarnos de Cristo. \n\n Sobre esto necesitamos velar, luchar, orar, para que ninguna cosa pueda inducirnos a elegir otro maestro; pues estamos siempre libres para hacer esto. Pero tengamos los ojos fijos en Cristo, y él nos preservará. Confiando  en Jesús, estamos seguros.\n\n  Nada puede arrebatarnos de su mano. Mirándolo constantemente, ‘somos transformados de gloria en gloria en la misma imagen, como por el Espíritu del Señor’ (2 Cor. 3:18)”. \n\n

“Así fue como los primeros discípulos se hicieron semejantes a nuestro Salvador. Cuando  ellos oyeron las palabras  de Jesús, sintieron su necesidad de él. \n\n Lo buscaron, lo encontraron, lo siguieron. Estaban con él en la casa, a la mesa, en su retiro, en el campo. Estaban con él como discípulos con un maestro, recibiendo diariamente de sus labios lecciones de santa verdad.\n\n  Lo miraban como los siervos a su señor, para aprender sus deberes.  Aquellos discípulos eran hombres sujetos ‘a pasiones semejantes a las nuestras’ (Sant. 5:17). Tenían la misma  batalla con el pecado.  Necesitaban la misma gracia, a fin de poder vivir una vida santa. \n\n

“Aun Juan, el discípulo amado, el que más plenamente llegó a reflejar la imagen del Salvador, no poseía naturalmente esa belleza de carácter. \n\n No solamente hacía valer sus derechos y ambicionaba honores, sino también era impetuoso y se resentía bajo las injurias. \n\n

Pero, cuando se le manifestó el carácter de Cristo, vio sus defectos,  y el conocimiento de ellos lo humilló. La fortaleza  y la paciencia, el poder y la ternura, la majestad y la mansedumbre que él vio en la vida diaria del Hijo de Dios, llenaron  su alma de admiración y amor. \n\n De día en día era su corazón  atraído hacia Cristo, hasta que se olvidó de sí mismo por amor a su Maestro. Su genio, resentido y ambicioso, cedió al poder transformador de Cristo.\n\n  La influencia regeneradora del Espíritu Santo renovó su corazón. El poder del amor de Cristo transformó su carácter. Este es el resultado

        seguro de la unión con Jesús. Cuando Cristo habita en el corazón, la naturaleza entera se transforma. \n\n El Espíritu de Cristo y su amor  ablandan el corazón, someten el alma, y elevan los pensamientos y deseos a Dios y al cielo. \n\n

“Cuando Cristo ascendió a los cielos, la sensación de su presencia permaneció aún con lo que lo seguían. Era una presencia personal,  llena de amor  y luz.\n\n Jesús, el Salvador, que había andado y conversado y orado con ellos, que había hablado a sus corazones palabras de esperanza y consuelo, fue arrebatado de ellos al cielo mientras les comunicaba aún un mensaje de paz, y los acentos de su voz: \n\n ‘He aquí yo estoy con vosotros todos los días, hasta el fin del mundo’ (Mat.
28:20), llegaban todavía a ellos, cuando una nube de ángeles lo recibió. Había ascendido al cielo en forma humana. Sabían que estaba delante del trono de Dios, como Amigo y Salvador suyo todavía;  que sus simpatías no habían cambiado; que estaba aún identificado con la doliente humanidad. \n\n Estaba presentando delante de Dios los méritos de su propia sangre, estaba mostrándole sus manos y sus pies traspasados, como memoria del precio que había pagado por sus redimidos. Sabían que él había ascendido al cielo para prepararles lugar y que vendría otra vez para llevarlos consigo”. \n\n

“Al congregarse después de su ascensión, estaban ansiosos de presentar sus peticiones al Padre en el nombre de Jesús. Con solemne temor se postraron en oración, repitiendo la promesa:\n\n  ‘Todo cuanto pidiereis al Padre en mi nombre, os lo dará. Hasta ahora  nada  habéis  pedido en mi nombre: pedid, y recibiréis, para que vuestro  gozo sea cumplido’ (Jn.
16:23, 24). Extendieron más y más la mano  de la fe presentando aquel poderoso argumento:\n\n  ‘¡Cristo es el que murió; más aún, el que también resucitó,  el que además está  a la diestra de Dios, el que también intercede por nosotros’ (Rom.
8:34). Y, en el día de Pentecostés vino a ellos la presencia del Consolador, del cual Cristo había dicho: \n\n ‘Estará en vosotros’. Y les había dicho más: ‘Os conviene que yo me vaya, porque si no me fuera, el Consolador  no vendría a vosotros; mas si me fuere, os le enviaré’ (Jn. 14:17; 16:7). \n\n
Y, desde  aquel día, Cristo había de morar continuamente por el Espíritu en el corazón de sus hijos. Su unión con ellos era más estrecha que cuando él estaba personalmente con ellos. \n\n

La luz, el amor y el poder de la presencia de Cristo resplandecían en ellos, de tal manera que los hombres, mirándolos, ‘se maravillaban; y les reconocían que habían estado con Jesús’ (Hech. 4:13)”. \n\n

<i> “Todo lo que Cristo fue para sus primeros discípulos, desea serlo para sus hijos hoy: Porque, en su última oración, realizada con el pequeño grupo de discípulos que reunió a su alrededor, dijo: \n\n ‘No ruego solamente por éstos, sino también por lo que han de creer en mí por la palabra de ellos’ ” </i> (Jn.17:20). \n\n

        “Jesús oró por nosotros y pidió que fuésemos uno con él, así como él es uno con el Padre. ¡Qué unión tan preciosa! El Salvador había dicho de sí mismo: \n\n ‘No puede el Hijo hacer nada por sí mismo […] el Padre que mora en mí, él hace las obras’ (Jn. 5:19; 14:10)” (El Camino a Cristo, capítulo 8). \n\n\n

<b><i>Texto adicional</i></b>\n\n

<i>¡Es tan maravilloso sentirnos unidos al Cielo! </i>\n\n


Fuiste creado para caminar diariamente con Dios

<i> “Del mundo natural  se sacan así ilustraciones para ayudarnos a entender  mejor las verdades misteriosas de la vida espiritual”.</i> EGW\n\n

<i> “Jesús nos dice: ‘¡Considerar los lirios, cómo crecen!’ (Luc. 12:27). Las plantas y las flores crecen no por su propio cuidado o solicitud o esfuerzo, sino porque reciben lo que Dios ha proporcionado para que les dé vida”. </i> EGW\n\n

<i> “Como la flor se torna hacia el sol, a fin de que los brillantes rayos la ayuden a perfeccionar su belleza y simetría, así debemos  tornarnos hacia el Sol de Justicia, a fin de que la luz celestial brille sobre nosotros, para que nuestro carácter se transforme a la imagen de Cristo”. </i> EGW\n\n

<i> “Preguntaréis, tal vez: ‘¿Cómo permaneceremos en Cristo?’ Del mismo modo en que lo recibisteis al principio. \n\n ‘De la manera que habéis recibido al Señor Jesucristo, andad en él’ ”. </i> EGW\n\n

<i> “Conságrate a Dios todas las mañanas; haz de esto tu primer trabajo. Sea tu oración: ‘Tómame ¡oh Señor! como enteramente tuyo. \n\n Pongo todos mis planes a tus pies. Úsame hoy en tu servicio. Mora conmigo  y sea toda mi obra hecha en ti’. Este es un asunto diario.” </i>EGW\n\n

<i>“El  corazón  que más  plenamente descansa  en Cristo es el más ardiente y activo en el trabajo para él”. </i>EGW\n\n

<i> “Encomendad vuestra alma al cuidado de Dios y confiad en él. Hablad de Jesús y pensad en él. Piérdase en él vuestra personalidad. Desterrad toda duda; disipad vuestros temores”. </i> EGW\n\n
\n\n

        <i>“Pero tengamos los ojos fijos en Cristo, y él nos preservará. Confiando en Jesús, estamos seguros. Nada puede arrebatarnos de su mano”. </i> EGW\n\n


<i>“Cuando Cristo habita en el corazón, la naturaleza entera se transforma. El Espíritu de Cristo y su amor
ablandan el corazón, someten el alma, y elevan los
pensamientos y deseos a Dios y al cielo”.</i> \n\n


“Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a
la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras,
se vincularán con el Cielo y ejercerán una influencia
salvadora y transformadora sobre los que los rodean.\n\n

Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y
todas las gracias de origen celestial” (Testimonios para
la Iglesia, t. 5, p. 105)
    </string>

    <string name="dia15">
 Hoy vamos  a reflexionar sobre  la necesidad de ser salvos diariamente por  Dios, para  ser santos todos  los días. \n\n Esta es, seguramente, una  frase  que  estás
escuchando desde el inicio del Seminario de Enriquecimiento Espiritual. Nosotros la estamos repitiendo aquí para que, al terminar la jornada, no termine tu relación con Dios, sino que puedas continuar caminando constantemente con el Señor. \n\n

Esta jornada es una adaptación para una nueva realidad en tu relación con Dios, y es una oportunidad que le vas a dar a tu vida espiritual para que la comunión con Dios se inicie en la primera hora de cada mañana, y se prolongue a lo largo del día y durante todos los días de tu vida. \n\n

Esto continuará sucediendo después de la jornada, porque fuiste  salvado  por Cristo. Pon como  tu  propósito de vida este  pensamiento de un autor desconocido:\n\n “Con Cristo comenzar, con Cristo terminar, es propio del cristiano caminar”. \n\n

La Biblia y el espíritu de profecía  nos ayudan a comprender la importancia de: \n\n
1) Ser salvos por el ejercicio de la fe. \n
2) Buscar a Dios en la primera hora del día. \n
3) Caminar diariamente con Dios. \n

Vamos a observar algunos pensamientos en relación con esto: “Debemos creer que somos elegidos de Dios, para ser salvados por el ejercicio de la fe, a través de la gracia de Cristo y la obra del Espíritu Santo; y debemos alabar y glorificar a Dios por esta maravillosa manifestación de un favor que no merecemos”. \n\n

<i> “Es el amor de Dios el que conduce al alma a Cristo para ser benignamente recibida y presentada  al Padre. Mediante la obra del Espíritu, se renueva la relación divina entre Dios y el pecador. El Padre dice: \n\n ‘Yo seré Dios para ellos, y ellos serán para mí hijos. Ejerceré el amor perdonador hacia ellos, y derramaré en ellos mi gozo. Ellos serán para mí un tesoro peculiar; porque este pueblo, a quien yo he formado  por mí mismo, manifestará mi alabanza’” </i> (Mente, Carácter y Personalidad, t. 2, pp. 555, 556). \n\n

¿Percibiste qué detalles interesantes Dios trae para ti hoy? Fuimos escogidos  para  ser salvos, y el Espíritu Santo desarrollará esta obra en nosotros. \n\n Seremos  un pueblo peculiar y recibiremos la alegría del Señor. La invitación para ser salvos es una invitación  para una vida de alegría en el Señor.\n\n

Esta búsqueda espiritual de Dios, en este  momento de intimidad espiritual en la primera hora  del día, nos es explicado en la experiencia de Jesucristo. Los textos que se encuentran a continuación deben ser nuestra inspiración: \n\n
<i> “El que, durante  su infancia, Cristo hubiese  de crecer en sabiduría y favor con Dios y los hombres, no era asunto de asombro; porque estaba  de acuerdo con las leyes de su promulgación  divina que sus talentos  se desarrollaran y se fortaleciesen sus facultades. \n\n No procuró educarse en las escuelas de los rabinos, porque Dios era su instructor. A medida que adquiría edad, crecía en sabiduría. Se aplicaba diligentemente al estudio de las Escrituras; porque sabía que estaban llenas de instrucción inestimable.\n\n  Fue fiel en el cumplimiento de sus deberes domésticos; y, en vez de pasar en el lecho las primeras horas de la mañana, se lo hallaba a menudo en un lugar retraído, escudriñando las Escrituras y orando a su Padre celestial” </i> (Consejos para los Maestros, Padres y Alumnos, p. 247). \n\n

<i> “Cristo estaba  continuamente recibiendo del Padre a fin de poder impartírnoslo. ‘La palabra que habéis oído -dijo él-, no es mía, sino del Padre que me envío’. ‘El Hijo  del Hombre no vino para ser servido, sino para servir’. Él vivió, pensó y oró, no para sí mismo, sino para los demás. De las horas pasadas en comunión con Dios, él volvía mañana tras mañana para traer la luz del Cielo a los hombres. \n\n Diariamente recibía un nuevo bautismo del Espíritu Santo. En las primeras horas del nuevo día, Dios lo despertaba de su sueño, y su alma y sus labios eran ungidos con gracia para que pudiese impartir a los demás” </i> (Palabras de Vida del Gran Maestro, p. 105). \n\n

¡Qué  experiencia  maravillosa la  de  Jesús!  Su  crecimiento estaba basado en  su  comunión con  Dios, y su búsqueda de poder para testificar y enseñar ocurría diariamente en la primera hora del día. \n\n  No necesitamos un mejor ejemplo, no precisamos una seguridad mayor. Este es el plan, este es el estilo de vida cristiana victorioso: \n\n
Tener un encuentro diario con Dios cada mañana. \n\n
El Salvador, <i>“levantándose  muy  de mañana, siendo aún muy oscuro, salió y fue a un lugar desierto, y allí oraba”. </i> \n\n
<i>“Todo obrero que sigue el ejemplo de Cristo será preparado para recibir y usar el poder que Dios ha prometido a su iglesia para la maduración de la mies de la tierra. \n\n Mañana tras mañana, cuando los heraldos del evangelio se arrodillan delante del Señor y renuevan sus votos de consagración, él les concede la presencia de su Espíritu con su poder vivificante y santificador. \n\n Y, al salir para dedicarse a los deberes diarios, tienen la seguridad de que el agente invisible del Espíritu Santo los capacita para ser colaboradores juntamente con Dios” </i>

        (Los Hechos de los Apóstoles, pp. 46, 47). \n\n

Finalmente, el tercer paso en dirección a una vida cristiana  especial está  en la importancia de caminar con Dios diariamente. Para esto, te invito a mirarte en la vida de Enoc, un hombre que caminó con Dios durante 300 años. Piensa: \n\n No fueron 3 años, no fueron 30 años, sino 300 años. Es una experiencia sumamente considerable. Esto muestra el motivo por el cual Dios lo tomó para sí. \n\n

<i>“Las Escrituras dicen que Enoc tuvo  un hijo a los 65 años. Después anduvo con Dios durante 300 años. En la primera parte de su vida, Enoc había amado  y temido  a Dios, y guardado sus mandamientos. Pertenecía al santo linaje, a los depositarios de la verdadera fe, a los progenitores de la Simiente  prometida.\n\n   De labios de Adán había aprendido la triste historia de la caída y las gozosas nuevas de la gracia de Dios contenidas en la promesa; y confiaba en el Redentor que vendría. Pero, después del nacimiento de su primer hijo, Enoc alcanzó una experiencia más elevada, fue atraído a una más íntima  relación Dios. </i>\n\n
 <i>Comprendió más cabalmente sus propias obligaciones y responsabilidades como hijo de Dios. Cuando conoció el amor de su hijo hacia él, y la sencilla confianza del niño en su protección; cuando sintió la profunda y anhelante ternura  de su corazón  hacia su primogénito, aprendió la preciosa lección del maravilloso amor  de Dios hacia el hombre manifestado en la dádiva de su Hijo y la confianza que los hijos de Dios podían tener en el Padre celestial. \n\n El infinito e inescrutable amor de Dios, manifestado mediante Cristo, se convirtió en el tema de su meditación de día y de noche; y, con todo el fervor de su alma trató de manifestar este amor a la gente entre la cual vivía” </i> (Patriarcas  y Profetas, pp. 71, 72). \n\n

<i> “’Bienaventurados los de limpio corazón, porque ellos verán a Dios’ (Mat. 5:8). Durante trescientos años, Enoc buscó la pureza del alma, para estar en armonía  con el Cielo. Durante tres siglos anduvo  con Dios. Día tras día anheló  una unión más íntima; esa comunión se hizo más y más estrecha, hasta que Dios lo llevó consigo. \n\n Había llegado al umbral del mundo eterno, a un paso de la tierra de los bienaventurados; se le abrieron los portales, y continuando su andar con Dios, tanto tiempo proseguido en la tierra, entró por las puertas de la Santa Ciudad. Fue el primero de los hombres que llegó allí” </i> (Patriarcas y Profetas, p. 75). \n\n

¿Viste? ¿No es un ejemplo maravilloso? Tú solo necesitar seguir estos pasos. Esta jornada quiere ayudarte exactamente en ese sentido. Recuerda: \n\n
1) Ser salvo por el ejercicio de la fe. \n
2) Buscar a Dios en la primera hora del día. \n
3) Caminar diariamente con Dios. \n\n


        Antes  de  terminar, quisiéramos que  consideres el ejemplo de Lutero: <i>“Del lugar secreto de oración fue de donde vino el poder que hizo estremecerse al mundo en los días de la gran Reforma. Allí, con santa calma, se mantenían firmes los siervos de Dios sobre la roca de sus promesas.\n\n  Durante la agitación de Augsburgo, Lutero ‘no dejó de dedicar tres horas al día a la oración; y este tiempo  lo tomaba de las horas del día más propicias al estudio’. \n\n En lo secreto de su vivienda se le oía derramar su alma ante Dios con palabras ‘de adoración, de temor y de esperanza, como si hablara con un amigo’” </i> (El Conflicto de los Siglos, pp. 222, 223). \n\n
<i> “Es de mucha  importancia,  a la luz de las lecciones de Cristo, que todo ser humano estudie las Escrituras para que se convenza de quién es la persona en la que se concentran  sus esperanzas de vida eterna.\n\n La Biblia siempre debería haberse hecho el gran libro de estudio, el cual nos ha llegado del Cielo y es la Palabra de vida” </i> (La Educación Cristiana, p. 254). \n\n

“En la iglesia hay creyentes e incrédulos.  Cristo presenta estas dos clases en su parábola de la vid y sus sarmientos. Exhorta así a quienes lo siguen:  ‘Permaneced en mí, y yo en vosotros. \n\n  Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo, si no permanece en la vid, así tampoco vosotros, si no permanecéis en mí. Yo soy la vid, vosotros los pámpanos: El que permanece en mí, y yo en él, éste  lleva mucho  fruto;  porque separados de mí nada  podéis hacer’ (Jn. 15:4, 5)”. \n\n

“Hay una gran diferencia entre una supuesta unión y una conexión real con Cristo por la fe. Una profesión de fe en la verdad pone a los hombres en la iglesia, pero esto no prueba que tienen una conexión tal con la Vid viviente.\n\n  Se nos da una regla por la cual se puede distinguir al verdadero discípulo de aquellos que aseveran seguir a Cristo, pero que no tienen fe en él.\n\n  La una clase da fruto, la otra no es fructífera. La una está con frecuencia sometida a la podadera de Dios, para  que pueda dar más  fruto;  la otra, como ramas secas, queda pronto separada de la Vid viviente” (Reavivamiento y sus Resultados, pp. 43, 44). \n\n

“Esta relación  espiritual puede establecerse únicamente por el ejercicio de la fe personal.  Esta fe debe  expresar de nuestra parte  una suprema preferencia, perfecta confianza y entera consagración. \n\n Nuestra voluntad debe entregarse completamente a la voluntad divina. Nuestros sentimientos, deseos,  intereses y honor  deben identificarse con la prosperidad del Reino de Cristo y el honor  de su causa, recibiendo nosotros constantemente la gracia de él y aceptando Cristo nuestra gratitud. \n\n

<i> “Cuando se ha formado esta intimidad de la conexión y comunión,  nuestros  pecados son puestos  sobre Cristo, su justicia nos es imputada.\n\n Él fue hecho pecado por nosotros, para que pudiésemos ser hechos justicia de Dios en él. Tenemos acceso a Dios por él; somos aceptos e el Amado” </i> (Joyas de los Testimonios, t. 2, p. 73). \n\n

Concluye la jornada de hoy haciendo la siguiente oración: <i> “Señor, toma  mi corazón; porque yo no puedo dártelo. Es tuyo,  mantenlo puro, porque  no no puedo  mantenerlo por ti. \n\n Sálvame a pesar de mi yo, mi yo débil desemejante a Cristo. Modélame, fórmame, elévame a una atmósfera pura y santa, donde la rica corriente de tu amor pueda fluir por mi alma” </i> (Palabras de Vida del Gran Maestro, p. 124). \n\n

Continúa firme en las promesas de Jesús y decide hoy que tu vida, después de esta jornada, será un constante caminar con Dios; un caminar en salvación y santidad. \n\n

Pastor Ramildo Becerra\n\n

¿Notas cuán diferente es tener un encuentro con Dios y pensar el resto del día en las orientaciones que recibiste? Así es como  maduramos espiritualmente. Fue así como Enoc caminó con Dios. \n\n

Fuiste creado para caminar diariamente con Dios

<i> “Con Cristo comenzar,  con Cristo terminar,  es propio del cristiano caminar”. </i>Anónimo\n\n

<i> “El Padre dice: ‘Yo seré Dios para ellos, y ellos serán para mí hijos. Ejerceré el amor perdonador hacia ellos, y derramaré en ellos mi gozo. Ellos serán para mí un tesoro peculiar; porque este pueblo, a quien yo he formado  por mí  mismo,  manifestará mi  alabanza”. </i>EGW\n\n

<i>Aplicarse diligentemente al estudio de las Escrituras; es saber que ellas están llenas de instrucción inestimable. “Todo obrero que sigue el ejemplo de Cristo será preparado para recibir y usar el poder que Dios ha prometido a su iglesia para la maduración de la mies de la tierra”. </i>EGW\n\n
<i>El agente invisible del Espíritu Santo nos capacita para ser colaboradores juntamente con Dios. “Durante trescientos años, Enoc buscó la pureza del alma, para estar en armonía con el Cielo. \n\n Durante tres siglos anduvo con Dios. Día tras día anheló una unión más íntima; esa comunión se hizo más y más estrecha, hasta que Dios lo llevó consigo”. </i> EGW\n\n

<i> “Es de mucha importancia, a la luz de las lecciones de Cristo, que todo ser humano estudie las Escrituras para que se convenza de quién es la persona en la que se concentran sus esperanzas de vida eterna”. </i>EGW\n\n
<i> “Permaneced en mí, y yo en vosotros. Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo, si no permanece en la vid, así tampoco vosotros, si no permanecéis en mí. Yo soy la vid, vosotros los pámpanos: \n\n El que permanece  en mí, y yo en él, éste lleva mucho  fruto; porque separados de mí nada podéis hacer”. </i> Jesús\n\n
<i> “Los creyentes que se vistan con toda la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación,  la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán con el Cielo y ejercerán una  influencia salvadora y transformadora sobre los que los rodean. \n\n Suyos serán los grandes pensamientos, las nobles aspiraciones, y las claras percepciones de la verdad y el deber para con Dios. Anhelarán la pureza, la luz, el amor, y todas las gracias de origen celestial” </i> (Testimonios para la Iglesia, t. 5, p. 105). \n\n
    </string>

    <string name="dia16">

“Necesitamos de  continuo una  nueva  revelación  de  Cristo, una experiencia diaria que se armonice con sus enseñanzas. Altos y santos resultados están a
nuestro alcance.\n\n El propósito de Dios es que progresemos siempre en conocimiento y virtud. Su Ley es eco de su propia voz, que dirige a todos la invitación:\n\n  ‘Sube más arriba. Sé santo, cada vez más santo’. Cada día podemos adelantar en la perfección del carácter cristiano”. \n\n

“Los que trabajan en el servicio del Maestro necesitan una experiencia mucho  más elevada, más profunda y más amplia  de la que muchos han deseado tener. \n\n Muchos que son ya miembros de la gran familia de Dios poco saben de lo que significa contemplar su gloria, y ser transformados de gloria en gloria. Muchos tienen una percepción crepuscular de la excelencia de Cristo, y sus corazones se estremecen de gozo. \n\n Anhelan sentir más hondamente y en mayor grado el amor  del Salvador. Cultiven ellos todo deseo  del alma  por conocer a Dios. El Espíritu Santo obra en quienes se someten a su influencia,  amolda y forma a quienes quieran ser así formados. \n\n
Dedicaos a la cultura de pensamientos espirituales y a la santa comunión. Solo habéis visto los primeros rayos de la aurora de su gloria. Conforme sigáis conociendo a Dios, veréis que ‘la senda  de los justos  es como la luz de la aurora, que va en aumento hasta que el día es perfecto’ (Prov. 4:18)”. \n\n

Lee Juan 15:11\n
“Cristo tenía siempre presente el resultado de su misión. Su vida terrenal, tan recargada de penas  y sacrificios, era alegrada por el pensamiento de que su trabajo no sería inútil. \n\n Dando su vida por la vida de los hombres, iba a restaurar en la humanidad la imagen de Dios. Iba a levantarnos del polvo, a reformar nuestro carácter conforme al suyo, y embellecerlo con su gloria”. \n\n

“Cristo vio ‘del trabajo de su alma’ y fue ‘saciado’. Vislumbró lo dilatado de la eternidad, y vio de antemano la felicidad de aquellos que por medio de su humillación recibirían perdón y vida eterna. \n\n Fue herido por sus transgresiones y quebrantado por sus iniquidades. El castigo que les daría paz fue sobre él, y con sus heridas fueron sanados. El oyó el júbilo de los rescatados, que entonaban el canto de Moisés y del Cordero. \n\n Aunque había de recibir primero el bautismo de sangre, aunque los pecados del mundo iban a pesar sobre su alma inocente y la sombra de indecible dolor se cernía sobre él, por el gozo que le fue propuesto, escogió sufrir la cruz y menospreció la vergüenza”. \n\n

“De este gozo han de participar todos sus discípulos. Por grande y gloriosa que sea en lo porvenir, toda  nuestra recompensa no está  reservada para el día de nuestra liberación final. \n\n En esta misma  vida hemos de entrar por fe en el gozo del Salvador. Cual Moisés, hemos de sostenernos como si viéramos al Invisible”. \n\n

“La iglesia es ahora  militante. Actualmente arrostramos un mundo en tinieblas, casi enteramente entregado a la idolatría. Pero se acerca el día cuando habrá terminado la batalla y la victoria habrá sido ganada.\n\n La voluntad de Dios ha de cumplirse en la tierra como en el cielo. Las naciones de los salvados  no conocerán otra ley que la del cielo. Todos constituirán una familia dichosa, unida, vestidas con las prendas de alabanza y de acción de gracias: Con el manto de la justicia de Cristo. \n\n Toda la naturaleza, en su incomparable belleza, ofrecerá a Dios tributo de alabanza y adoración. El mundo quedará bañado en luz celestial. \n\n La luz de la luna será como la del sol, y la luz del sol siete veces más intensa que ahora. Los años transcurrirán alegremente. Y sobre todo las estrellas de la mañana cantarán juntas,  y los hijos de Dios clamarán de gozo, mientras que Dios y Cristo declararán a una voz que ‘ya no habrá  más pecado, ya no habrá más muerte’”. \n\n

“Estas visiones  de  la gloria  futura, descritas por  la mano de Dios, deberían ser de gran valor para sus hijos”.\n\n

“Deteneos en el umbral de la eternidad y oíd la misericordiosa bienvenida dada a los que en esta vida cooperaron con Cristo, y consideraron como un privilegio y un honor sufrir por su causa. Con los ángeles,  echan  sus coronas  a los pies del Redentor,  exclamando:\n\n  ‘El Cordero que fue inmolado es digno de tomar el poder, las riquezas,  la sabiduría, la fortaleza,  la honra,  la gloria y alabanza. \n\n […] Al que está sentado en el trono, y al Cordero, sea la alabanza, la honra, la gloria y el poder, por los siglos de los siglos’ (Ap. 5:12, 13)”. \n\n
Lee Ap. 7:9, 17. <i>“Y ya no habrá muerte, ni habrá más llanto, ni clamor, ni dolor, porque las primeras cosas pasaron” </i> (Ap. 21:4). \n\n
En el Monte  con Dios. “Necesitamos tener  siempre presente esta visión de las cosas invisibles. Así comprenderemos el verdadero valor de las cosas eternas y de las transitorias, y esto nos dará más poder para influir en los demás a fin de que vivan una vida más elevada”. \n\n

‘Sube a mí al monte’, nos dice Dios. Antes de que pudiera Moisés ser instrumento de Dios para libertar a Israel, se le señalaron cuarenta años de comunión con Dios en las soledades de las montañas. \n\n Antes de llevar el mensaje de Dios a Faraón, habló con el ángel en la zarza ardiente. Antes
de recibir la Ley de Dios como representante de su pueblo, fue llamado  al monte, y contempló su gloria. Antes de ejecutar la justicia sobre los idólatras, fue escondido en la cueva de la roca, y el dijo el Señor:\n\n ‘[…] Proclamaré el nombre de Jehová delante de ti’. ‘[…] Misericordioso,  y piadoso;  tardo para la ira, y grande y misericordia y verdad […] y que ningún modo tendrá por inocente al malvado’ (Éxo. 33:19; 34:6, 7). \n\n Antes de deponer, con la vida, su responsabilidad respecto de Israel, Dios lo llamó a la cumbre del Pisga y desplegó ante él la gloria de la Tierra Prometida”. \n\n

“Antes de comprender su misión, los discípulos  fueron llamados al monte, con Jesús. Antes del poder y la gloria de Pentecostés, vino la noche de comunión con el Salvador, la reunión en un monte de Galilea, la escena  de despedida en el monte de los Olivos, con la promesa de los ángeles, y los días de oración y de comunión en el aposento alto”. \n\n

“Jesús, cuando se preparaba para una gran prueba o para algún  trabajo importante, se retiraba a la soledad de los montes y pasaba la noche orando a su Padre. \n\n Una noche de oración precedió a la ordenación de los apóstoles, al Sermón del Monte, a la transfiguración, y a la agonía del pretorio y de la cruz, así como la gloria de la resurrección”. \n\n

El privilegio de la oración. “Nosotros  también debemos  destinar momentos especiales para  meditar, orar  y recibir refrigerio  espiritual. No reconocemos debidamente el valor del poder y la eficacia de la oración. \n\n La oración y la fe harán lo que ningún poder en la tierra podrá hacer. Raramente nos encontramos dos veces en la misma  situación. \n\n Hemos  de pasar  continuamente por nuevos  escenarios y nuevas pruebas, en los que la experiencia pasada no puede ser una guía suficiente. Debemos tener la luz continua que procede de Dios”. \n\n

“Cristo manda continuamente mensajes a los que escuchan su voz. En la noche de la agonía  de Getsemaní, los discípulos  que dormían no oyeron la voz de Jesús. Tenían una percepción confusa de la presencia de los ángeles, pero no participaron de la fuerza y la gloria de la escena. \n\n A causa de su somnolencia y estupor, no recibieron  las evidencias que hubieran fortalecido sus almas para los terribles  acontecimientos que se avecinaban. Así también, hoy en día los hombres que más necesitan la instrucción divina no la reciben, porque no se ponen en comunión con el Cielo”. \n\n

“Las tentaciones a las que  estamos expuestos cada día hacen  de la oración una  necesidad. Todo camino  está sembrado de peligros. \n\n  Los que procuran rescatar a otros del vicio y de la ruina están especialmente expuestos a la tentación. En continuo contacto con el mal, necesitan  apoyarse
  fuertemente en Dios, si no quieren corromperse. Cortos y terminantes con los pasos  que conducen a los hombres desde  las alturas de la santidad al abismo  de la degradación.\n\n En un solo momento pueden tomarse resoluciones que  determinen para  siempre el destino personal.  Al no obtener la victoria una  vez, el alma  queda desamparada. Un hábito vicioso que dejemos de reprimir se convertirá en cadenas de acero que sujetarán a todo el ser”. \n\n

“Muchos se ven abandonados en la tentación porque no han  tenido  la vista siempre fija en el Señor. Al permitir que nuestra comunión con Dios se interrumpa, perdemos nuestra defensa.\n\n Ni aun todos  vuestros buenos propósitos e intenciones os capacitarán para resistir al mal. Tenéis que ser hombres y mujeres de oración. \n\n Vuestras  peticiones no deben ser lánguidas, ocasionales, ni caprichosas, sino  ardientes, perseverantes y constantes. No siempre es necesario arrodillarse para orar. Cultivad la costumbre de conversar con el Salvador cuando estéis solos, cuando andéis  o estéis ocupados en vuestro  trabajo cotidiano.  \n\n Elévense el corazón de continuo en silenciosa petición de ayuda, de luz, de fuerza, de conocimiento. Sea cada respiración una oración”. \n\n

“Como obreros de Dios, debemos llegar a los hombres doquiera estén,  rodeados de tinieblas,  sumidos en el vicio y manchados por la corrupción. \n\n Pero, mientras

        afirmemos nuestro pensamiento en aquel que es nuestro sol y nuestro escudo, el mal que nos rodea no manchará nuestras vestiduras.\n\n Mientras trabajemos para  salvar las almas  prontas a perecer,  no seremos avergonzados si ponemos nuestra confianza en Dios. Cristo en el corazón, Cristo en la vida: Tal es nuestra seguridad. La atmósfera de su presencia llenará el alma de aborrecimiento a todo lo malo. \n\n

Nuestro espíritu puede identificarse de tal modo con el suyo, que en pensamiento y propósito seremos uno con él”. \n\n

“Por la fe y la oración Jacob, siendo de suyo débil y pecador, llegó a ser príncipe con Dios. Así podréis llegar a ser hombres y mujeres de fines elevados  y santos, de vida noble. \n\n Hombres  y mujeres que por ninguna consideración se apartarán de la verdad, del bien y de la justicia. A todos nos acosan preocupaciones apremiantes, cargas y obligaciones; pero, cuanto más difícil la situación y más pesadas las cargas, tanto más necesitamos a Jesús”. \n\n

“Error grave es descuidar el culto público de Dios. Los privilegios del servicio divino no son cosa de poca monta. \n\n Muchas  veces los que  asisten a los enfermos no pueden aprovechar estos  privilegios, pero deben cuidar de no ausentarse de la casa de Dios sin necesidad”. \n\n

        “Al atender a los enfermos, más que cualquier ocupación secular, el éxito depende del espíritu  de consagración y de sacrificio con que se hace la obra. \n\n Los que asumen responsabilidades necesitan colocarse  donde  puedan recibir honda impresión del Espíritu de Dios. Debéis tener  tanto más vivos deseos  que otros de la ayuda del Espíritu Santo y del conocimiento de Dios, por cuanto vuestro  puesto de confianza es de más responsabilidad que el de ellos”. \n\n

“Nada es más necesario en nuestro trabajo que los resultados prácticos de la comunión con Dios. Debemos mostrar  con nuestra vida diaria que  tenemos paz y descanso en el Salvador. \n\n Su paz en el corazón se reflejará en el rostro. Dará a la voz un poder  persuasivo. La comunión con Dios ennoblecerá el carácter y la vida. Los hombres verán  que hemos estado con Jesús, como lo notaron en los primeros discípulos. Esto comunicará al obrero un poder que ninguna otra cosa puede dar. No debe permitir  que cosa alguna lo prive de este poder”. \n\n

“Hemos de vivir una  vida doble: Una vida de pensamiento y de acción, de silenciosa oración y fervoroso trabajo. La fuerza recibida por medio de la comunión con Dios, unida con el esfuerzo diligente por educar la mente para que llegue a ser reflexiva y cuidadosa, nos prepara para desempeñar las obligaciones cotidianas y conserva al espíritu en paz en cualesquiera circunstancias, por penosas que resulten”. \n\n

El Divino Consejero. “Cuando están afligidos, muchos piensan que deben dirigirse a algún  amigo  terrenal, para contarle sus perplejidades y pedirle ayuda.\n\n En circunstancias difíciles, la incredulidad llena sus corazones y el camino les parece  oscuro. Sin embargo, está  siempre a su lado el poderoso Consejero  de todos  los siglos invitándolos a depositar en él su confianza. Jesús, el gran Ayudador, les dice:\n\n
‘Venid a mí, que yo os haré descansar’.  ¿Nos apartaremos de él para seguir en pos de falibles seres humanos, que dependen de Dios tanto como nosotros mismos?” \n\n

“Tal vez echáis de ver las deficiencias  de vuestro  carácter y la escasez de vuestra capacidad frente a la magnitud de la obra. Pero, aunque tuvierais la mayor inteligencia dada al hombre,  no bastaría para vuestro  trabajo. \n\n ‘Separados de mí nada podéis hacer’ (Jn. 15:5), dice nuestro Señor y Salvador. El resultado de todo lo que hacemos está en manos de Dios. Suceda lo que suceda, aferraos a él, con firme y perseverante confianza”. \n\n

“En vuestros negocios, en las amistades que cultivéis durante vuestros ratos de ocio y en los vínculos que duran toda  la vida, iniciad todas  vuestras relaciones tras  seria y humilde oración. Así probaréis que honráis a Dios, y Dios os
honrará. Orad cuando os sintáis  desfallecer.  Cuando estéis desalentados, permaneced mudos ante  los hombres; no echéis sombra sobre la senda  de los demás; más decídselo todo a Jesús.\n\n  Alzad vuestras manos en demanda de auxilio. En vuestra flaqueza, asíos de la Fuerza infinita. Pedid humildad, sabiduría, valor y aumento de fe, para que veáis la luz de Dios y os regocijéis en su amor”. \n\n

Confianza.  “Cuando nos mostramos humildes y contritos, nos encontramos en una  situación en que Dios puede y quiere  manifestarse a nosotros. Le agrada que evoquemos las bendiciones y los favores ya recibidos como motivos  para  que nos conceda  aun  mayores bendiciones. Colmará las esperanzas de quienes en él confían por completo.\n\n  El Señor Jesús sabe muy bien lo que necesitan sus hijos y cuánto poder divino asimilaremos para bendición de la humanidad, y nos concede todo lo que estemos dispuestos a emplear para beneficiar a los demás y ennoblecer nuestra propia alma”. \n\n

“Debemos tener menos confianza en lo que por nosotros mismos podemos hacer, y más en lo que el Señor pueda hacer para nosotros y por medio de nosotros. La obra en que estáis  empeñados no es vuestra,  es de Dios. \n\n Someted vuestra voluntad y vuestro  camino  a Dios. No hagáis  una sola reserva, ni transijáis con vosotros mismos. Aprended a conocer lo que es ser libre en Cristo”. \n\n

“El oír sermones sábado tras sábados, el leer la Biblia de tapa a tapa, o el explicarla versículo por versículo, no nos beneficiará a nosotros ni a los que nos oigan, a no ser que llevemos las verdades de la Biblia al terreno de nuestra experiencia personal. \n\n La inteligencia, la voluntad y los afectos deben someterse al gobierno  de la Palabra de Dios. Entonces, mediante la obra del Espíritu Santo, los preceptos de la Palabra vendrán a ser los de la vida”. \n\n

“Cuando pidáis a Dios que os ayude, honrad a vuestro Salvador creyendo que recibís su bendición. Todo poder y toda  sabiduría están a nuestra disposición.  No tenemos más que pedir.” \n\n

“Andad siempre en la luz de Dios. Meditad día y noche en su carácter. Entonces veréis su belleza y os alegraréis en su bondad. Vuestro corazón  brillará con un destello  de su amor. \n\n Seréis levantados como si os llevaran brazos eternos. Con el poder  y la luz que Dios os comunica,  podéis  comprender,  abarcar y realizar más de lo que jamás  os pareció posible”. \n\n

“Estad en mí”. “Cristo nos ordena: ‘Permaneced en mí, y yo en vosotros. Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo,  si no permanece en la vid; así tampoco vosotros,  si no permanecéis en mí […] El que permanece en mí, y yo en él, éste lleva mucho  fruto; porque separados de mí nada podéis hacer.\n\n  […] Si permanecéis en mí, y mis palabras permanecen en vosotros, pedid todo lo que queréis, y os será hecho. \n\n En esto es glorificado mi Padre, en que llevéis mucho fruto, y seáis así mis discípulos.” “Cómo el Padre me ha amado, así también yo os he amado: permaneced en mi amor. […]”\n\n
<i> “No me elegisteis vosotros a mí, sino que yo os elegí a vosotros; y os he puesto  para que vayáis y llevéis fruto, y vuestro fruto permanezca: para que todo lo que pidiereis del Padre en mi nombre, él os lo dé” </i> (Jn. 15:4-16). \n\n

<i> “He aquí yo estoy a la puerta y llamo: si alguno oye mi voz y abre la puerta, entraré a él, y cenaré con él, y él conmigo” </i> (Apoc. 3:20). \n\n

<i> “[…] Al que venciere, daré a comer del maná escondido, y le daré una piedrecita blanca, y en la piedrecita escrito un nombre nuevo, el cual ninguno  conoce sino aquel que lo recibe” </i> (Apoc. 2:17). \n\n

<i> “Al que venciere […] le daré la estrella de la mañana […] y escribiré sobre él el nombre  de mi Dios, y el nombre  de la ciudad de mi Dios […] y mi nombre nuevo” </i> (vers. 26-28; 3:12). \n\n
<i> “Una cosa hago”. “Aquel cuya confianza  está en Dios podrá decir como dijo Pablo: ‘Todo lo puedo en Cristo que me fortalece’ (Fil. 4:13). Cualesquiera que sean los errores y los fracasos del pasado, podemos, con la ayuda de Dios, sobreponernos a ellos. Con el apóstol, podemos decir: ‘[…] Una cosa hago:\n\n Olvidando ciertamente lo que queda  atrás, y extendiéndome a lo que está delante, prosigo a la meta, al premio del supremo  llamamiento de Dios en Cristo Jesús’</i> (Fil. 3:13,14)” (El Ministerio de Curación, pp. 403-413). \n\n

<b><i>Fuiste creado para caminar diariamente con Dios</i></b>\n\n

El Espíritu Santo obra en quienes se someten a su influencia,  amolda y forma a quienes quieran ser así formados. \n\n

Nada es más necesario en nuestro trabajo que los resultados prácticos de la comunión con Dios.\n\n Debemos  mostrar con nuestra vida diaria que tenemos paz y descanso en el Salvador. Su paz en el corazón se reflejará en el rostro. \n\n

Jesús, el gran Ayudador, nos dice: ‘Venid a mí, que  yo os haré  descansar’.  ¿Nos apartaremos de él para  seguir  en  pos  de falibles  seres  humanos, que dependen de Dios tanto como nosotros mismos? \n\n El Señor Jesús sabe muy bien lo que necesitan sus hijos y cuánto poder divino asimilaremos para bendición de la humanidad, y nos concede todo lo que estemos dispuestos a emplear para beneficiar a los demás y ennoblecer  nuestra propia alma.\n\n Si permanecéis en mí, y mis palabras permanecen en vosotros,  pedid todo lo que queréis, y os será hecho. En esto es glorificado mi Padre, en que llevéis mucho  fruto, y seáis así mis discípulos. \n\n “Los creyentes que  se vistan  con toda  la armadura de Dios y que dediquen algún tiempo diariamente a la meditación, la oración y el estudio de las Escrituras, se vincularán  con el Cielo y ejercerán una influencia salvadora y transformadora…\n\n
    </string>

    <string name="dia17">
        <i> “Todo lo que hacemos,  debemos hacerlo voluntariamente. Debemos   llevar  nuestras   ofrendas con gozo y gratitud,  diciendo al entregarlas:  \n\n De lo recibido de
tu mano te damos voluntariamente. El servicio más costoso que podamos  prestar resulta insignificante  cuando lo comparamos con el don que Dios hizo a nuestro mundo.  \n\n Cristo es un don cada día. Dios lo dio al mundo y, benignamente, toma  los dones que ha confiado a sus instrumentos humanos para el adelantamiento de su obra en el mundo.  \n\n En esta forma mostramos que reconocemos  y aceptamos que cada cosa pertenece a Dios, en forma absoluta y total” </i> (Manuscrito 124, 1898). \n\n
<i> “Dios se deleita en honrar la ofrenda del corazón que ama, dándole la mayor eficacia en su servicio. Si hemos dado nuestro corazón a Jesús, le traeremos también nuestros donativos.\n\n Nuestro oro y plata, nuestras posesiones terrenales más preciosas, nuestros  dones mentales y espirituales más elevados, serán dedicados libremente  a aquel que nos amó y se dio a sí mismo  por nosotros” </i> (El Deseado  de todas  las Gentes, p. 46). \n\n

<b><i>Ofrendas de gratitud y expiación</i></b>\n\n
<i> “Venid al Señor con corazones rebosantes de agradecimiento por sus misericordias pasadas y presentes, y manifestad vuestro aprecio por los beneficios de Dios llevándole vuestras ofrendas voluntarias  y vuestras ofrendas de expiación” </i> (Review and Herald, 4 de enero de 1881). \n\n

Las ofrendas hechas de mala gana son una burla para Dios\n

“Dios ha hecho a los hombres mayordomos suyos”. \n\n

<b><i>Diezmo y espiritualidad</i></b>\n\n

Muchas cosas en relación con el debate contemporáneo sobre el diezmo se concentran en cuestiones limitadas.
¿Debemos  devolver el diezmo? \n\n ¿Dónde debemos devolverlo? ¿Por qué debemos hacerlo?  En realidad,  esa discusión ignora  la verdadera cuestión: ¿Por qué  Dios estableció el sistema de diezmos? \n\n¿Tendría el diezmo otro propósito que fuese más allá de la finalidad  de sustentar el ministerio de la iglesia? ¿Podemos  comprender el diezmo  de tal forma que nos ayude en nuestro caminar con Dios? \n\n

La historia  de Abram y Melquisedec (Gén. 14:20) es la primera referencia bíblica al diezmo. El segundo ejemplo aparece cuando Jacob asume el compromiso de devolver

diezmo en respuesta a las bendiciones de Dios (Gén. 28:22). \n\n Ninguno  de esos ejemplos es la respuesta a una nueva orden de Dios. Es simplemente la continuidad del estilo normal de culto practicado por ellos. \n\n Por medio de los diezmos, esos  hombres reconocían la mano  de Dios en el aspecto material de sus vidas. No estaban sustentando a la iglesia; no existía iglesia. Estaban simplemente adorando a Dios. \n\n
Posteriormente, cuando Dios le dio a Israel instrucción directa sobre el diezmo, fue nuevamente recordado en el contexto de culto. Debían ofrecer sus diezmos y ofrendas en el Santuario, pues era el lugar de habitación del nombre de Dios (Deut. 12:5, 6, 11). \n\n Dios recibió el diezmo  y lo usó para sustentar el ministerio del Santuario realizado por los sacerdotes y los levitas. \n\n
Al continuar estudiando el registro  bíblico, encontramos el diezmo relacionado con el llamado al reavivamiento (2 Crón. 31; Neh. 12, 13; Mal. 3).\n\n

 El verdadero motivo siempre es el culto; es la forma en que reconocemos nuestra relación con Dios como nuestro Propietario y Redentor. \n\n

Con todo, uno de los motivos  más importantes para comprender el propósito de Dios para el diezmo se encuentra registrado en Mateo 6:25 al 34. \n\n

En estos versículos, Jesús ubica al dinero y a los bienes materiales en directa competencia con Dios. Él nos confronta con la siguiente elección:\n\n
¿A quién  serviremos?,  y ¿cómo serviremos? Es interesante notar que el contexto habla de las necesidades básicas de la vida, no del lujo.\n\n La vida enfocada en la provisión de las meras necesidades de alimento y vestido es identificada como pagana. En lugar de este enfoque, Jesús nos da el siguiente desafío:  \n\n “Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os serán añadidas” (Mat. 6:33). \n\n
A pesar de que eso no aparezca en el contexto inmediato  de Mateo  6, el diezmo  es una  de las principales herramientas de Dios en nuestra “jornada  como discípulos”, pues  nos ayuda  a concentrarnos en él mientras lidiamos con el mundo material. \n\n
Al devolver el diezmo, ponemos a Dios en primer lugar. Lo reconocemos como el Propietario de todo lo que tenemos en nuestras manos. Admitimos que somos  mayordomos (administradores).\n\n Por lo tanto, necesitamos analizar algunas formas que nos ayuden a mejorar nuestro culto al devolver el diezmo. \n\n
Cosas que podemos hacer para mejorar nuestra actitud de adoración: \n\n

<b>Paso 1: Aceptar nuestra relación con Dios.</b>\n\n
        Debemos reconocer que el verdadero culto solo puede brotar  de un corazón que está sintonizado con Dios. Así, el primer paso es aceptar nuestra relación con Dios. Este paso se inicia con la confesión de nuestros pecados,  aceptación del perdón y regocijo por la vida eterna.\n\n Entonces entramos en una  nueva  relación  con Jesús y, cuando devolvemos  el diezmo, podemos afirmar  nuestra salvación en Cristo y celebrarlo como nuestro Redentor. Esa redención establece la posición que él asumió frente a nuestra vida. \n\n

<b>Paso 2: Aceptar a Dios como el Creador</b>\n\n
El segundo paso  para  convertir  nuestro diezmo  en parte de nuestra adoración es aceptar a Dios como nuestro Creador. \n\nComo tal, él puede también recrearnos y darnos nueva  vida. Como Creador, atiende todas  nuestras necesidades.  Reconocemos eso al adorarlo  y ponerlo  en primer lugar cuando devolvemos  el diezmo.\n\n  Al buscar  en primer lugar su Reino y su justicia, escogemos vivir en una nueva vida. En este sentido, el diezmo es una herramienta que nos ayuda a cambiar nuestras prioridades. \n\n

<b>Paso 3: Someter nuestro dominio y aceptar su dominio: </b>\n\n
El diezmo  implica una  actitud de adoración cuando quien lo devuelve acepta la realidad  de que Dios es el Propietario. Ese es el próximo paso. \n\nEscogemos someter a Dios nuestro dominio y aceptamos el suyo. Significa que reconocemos que todo lo que tenemos en nuestras manos pertenece a Dios. Somos simplemente administradores. \n\n

Adoramos a Dios con nuestro diezmo, con la finalidad de recordar que todo lo que tenemos le pertenece. Seremos ayudados a administrar el 100% de los bienes para su honra y gloria. \n\nDe esta forma, aceptamos nuestra responsabilidad de cuidar atentamente todas las dádivas que él nos confió. \n\n

<b>Paso 4: Reconocer el cuidado, la orientación y el amor de Dios</b>\n\n
        También hacemos del diezmo un acto de adoración a Dios cuando reconocemos su cuidado, orientación y amor por nosotros. \n\nEl diezmo que devolvemos a Dios nos recuerda que él nos cuida y está íntimamente involucrado  en todos los detalles de nuestra vida. Antes de que devolvamos el diezmo, él ya hizo provisión para atender todas  nuestras necesidades diarias.\n\n  Le presentamos nuestro diezmo  con corazón agradecido, reconociendo las muchas bendiciones que  nos  concedió,  pues  solamente podemos devolver  el diezmo si ya hemos recibido sus bendiciones.\n\n

<b>Paso 5: Aceptar que debemos ser santos delante de Dios: </b>\n\n

El diezmo, como actitud de adoración,  también provee oportunidad de aceptar la orden de ser santos delante de Dios (ver Lev. 20:26).\n\n Ya que él es el propietario y somos su propiedad, somos  santos, separados para  su uso especial. Al devolver el diezmo, podemos reconocer que le pertenecemos totalmente. De esta manera nuestro diezmo pasa a ser una  confesión de que  también somos  “separados” para Dios. \n\n

<b>Paso 6: Volver a consagrar nuestra vida a Dios: </b> \n\n

Cuando  aceptamos el diezmo  como algo santo,  que pertenece a Dios, reconocemos nuestra bendición en tratar con lo que es santo. \n\n Para que eso sea hecho correctamente, debemos traer nuestro diezmo ante Dios en el contexto de nuestro caminar diario con él. Así, el diezmo  pasa  a ser la oportunidad que tenemos de volver a consagrarnos totalmente a Él. \n\n

Podemos regocijarnos en la realidad de nuestra salvación  y aceptación en Cristo. Podemos  aceptar nuestra nueva  vida en Él. Podemos  celebrar  la bondad de Dios al cuidar de nosotros en el mundo material, reconociendo también que él tiene cuidado  de nosotros en el mundo espiritual. \n\n El diezmo se convierte  en un testimonio para Dios, y para nuestro corazón, de que lo aceptamos y adoramos en nuestra vida diaria como discípulos. \n\n

En una de las islas del Pacífico Sur, un niño de 13 años demostró esa actitud de adoración: Trajo un gran pez que había pescado y le dijo al anciano de su iglesia que ese era su diezmo. \n\n Luego le preguntó cómo debía proceder con el pez. El anciano le explicó lo que debía hacer y lo felicitó por haber  pescado diez peces. El niño respondió: \n\n “¡Todavía no! Este fue el primero  que pesqué. Los otros continúan en el mar, y estoy yendo a pescarlos ahora”. \n\n

Verdaderamente, el diezmo  nos  provee  una  herramienta para  adorar  a Dios cuando lo ponemos en primer lugar en nuestra vida diaria. \n\n El diezmo es el reconocimiento tangible de nuestra creciente relación con el Señor. \n\n

Benjamín  C. Maxson,  ex director  del Ministerio  de Mayordomía de la Asociación General. (Extraído de DYNAMIC, julio-septiembre de 2002, pp, 4, 5). \n\n

  <b><i>Fuiste creado para caminar diariamente con Dios</i></b>\n\n

Por medio de los diezmos, Abram y Melquisedec
no estaban sustentando a la iglesia; no existía iglesia.\n\n

Estaban simplemente adorando a Dios.
El verdadero motivo del diezmo siempre es el
culto; es la forma en que reconocemos nuestra relación con Dios como nuestro Propietario y Redentor.\n\n


Cuando devolvemos el diezmo, podemos afirmar
nuestra salvación en Cristo y celebrarlo como nuestro Redentor. Como Creador, atiende todas nuestras
necesidades. Reconocemos eso al adorarlo y ponerlo
en primer lugar cuando devolvemos el diezmo.\n\n

 Hacemos del diezmo un acto de adoración a Dios cuando
reconocemos su cuidado, orientación y amor por nosotros.
También, al devolver el diezmo, podemos reconocer que le pertenecemos totalmente.
    </string>

    <string name="dia18">
        Muchas  cosas  en  relación con el debate contemporáneo sobre el diezmo se concentran en cuestiones limitadas. ¿Debemos devolver  el diezmo? \n\n ¿Dónde  de-
bemos devolverlo? ¿Por qué debemos hacerlo? En realidad, esa discusión  ignora  la verdadera cuestión: ¿Por qué Dios estableció el sistema de diezmos? \n\n ¿Tendría el diezmo otro propósito que fuese más allá de la finalidad de sustentar el ministerio de la iglesia? ¿Podemos  comprender el diezmo de tal forma que nos ayude en nuestro caminar con Dios? \n\n

La historia  de Abram y Melquisedec (Gén. 14:20) es la primera referencia bíblica al diezmo. El segundo ejemplo aparece cuando Jacob asume el compromiso de devolver el diezmo en respuesta a las bendiciones de Dios (Gén. 28:22). Ninguno  de esos ejemplos es la respuesta a una nueva orden de Dios. \n\n Es simplemente la continuidad del estilo normal de culto practicado por ellos. Por medio de los diezmos, esos  hombres reconocían la mano  de Dios en el aspecto material de sus vidas. No estaban sustentando a la iglesia; no existía iglesia. Estaban simplemente adorando a Dios. \n\n

Posteriormente, cuando Dios le dio a Israel instrucción directa sobre el diezmo, fue nuevamente recordado en el contexto de culto. Debían ofrecer sus diezmos y ofrendas en el Santuario, pues era el lugar de habitación del nombre de Dios (Deut. 12:5, 6, 11). \n\n Dios recibió el diezmo  y lo usó para sustentar el ministerio del Santuario realizado por los sacerdotes y los levitas. \n\n

Al continuar estudiando el registro  bíblico, encontramos el diezmo relacionado con el llamado al reavivamiento (2 Crón. 31; Neh. 12, 13; Mal. 3). \n\n El verdadero motivo siempre es el culto; es la forma en que reconocemos nuestra relación con Dios como nuestro Propietario y Redentor. \n\n

Con todo, uno de los motivos  más importantes para comprender el propósito de Dios para el diezmo se encuentra registrado en Mateo 6:25 al 34. En estos versículos, Jesús ubica al dinero y a los bienes materiales en directa competencia con Dios. Él nos confronta con la siguiente elección:\n\n
¿A quién  serviremos?,  y ¿cómo serviremos? Es interesante notar que el contexto habla de las necesidades básicas de la vida, no del lujo.\n\n  La vida enfocada en la provisión de las meras necesidades de alimento y vestido es identificada como pagana. En lugar de este enfoque, Jesús nos da el siguiente desafío \n\n  “Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os serán añadidas” (Mat. 6:33). \n\n

A pesar de que eso no aparezca en el contexto inmediato de Mateo 6, el diezmo es una de las principales herramientas de Dios en nuestra “jornada como discípulos”, pues nos ayuda a concentrarnos en él mientras lidiamos  con el mundo material.  \n\n Al devolver el diezmo, ponemos a Dios en primer lugar. Lo reconocemos como el Propietario de todo lo que tenemos en nuestras manos. Admitimos que somos mayordomos (administradores).\n\n  Por lo tanto, necesitamos analizar  algunas formas  que nos ayuden  a mejorar nuestro culto al devolver el diezmo. Existen muchas cosas que podemos hacer para mejorar nuestra actitud de adoración: \n\n

Paso 1: Aceptar nuestra relación con Dios\n\n
Debemos reconocer que el verdadero culto solo puede brotar  de un corazón que está sintonizado con Dios. Así, el primer paso es aceptar nuestra relación con Dios.\n\n Este paso se inicia con la confesión de nuestros pecados,  aceptación del perdón y regocijo por la vida eterna. Entonces entramos en una  nueva  relación  con Jesús y, cuando devolvemos  el diezmo, podemos afirmar  nuestra salvación en Cristo y celebrarlo como nuestro Redentor. Esa redención establece la posición que él asumió frente a nuestra vida. \n\n

<b>Paso 2: Aceptar a Dios como el Creador</b>\n\n
El segundo paso  para  convertir  nuestro diezmo  en parte de nuestra adoración es aceptar a Dios como nuestro Creador. Como tal, él puede también recrearnos y darnos nueva  vida. Como Creador, atiende todas  nuestras necesidades.  \n\n Reconocemos eso al adorarlo  y ponerlo  en primer lugar cuando devolvemos  el diezmo.  \n\n Al buscar  en primer lugar su Reino y su justicia, escogemos vivir en una nueva vida. En este sentido, el diezmo es una herramienta que nos ayuda a cambiar nuestras prioridades. \n\n

<b>Paso 3: Someter nuestro dominio y aceptar su dominio</b>\n\n
El diezmo  implica una  actitud de adoración cuando quien lo devuelve acepta la realidad  de que Dios es el Propietario. Ese es el próximo paso. Escogemos someter a Dios nuestro dominio y aceptamos el suyo. \n\n Significa que reconocemos que todo lo que tenemos en nuestras manos pertenece a Dios. Somos simplemente administradores. \n\n

Adoramos a Dios con nuestro diezmo, con la finalidad de recordar que todo lo que tenemos le pertenece. Seremos ayudados a administrar el 100% de los bienes para su honra y gloria.\n\n  De esta forma, aceptamos nuestra responsabilidad de cuidar atentamente todas las dádivas que él nos confió. \n\n

<b>Paso 4: Reconocer el cuidado, la orientación y el amor de
Dios</b>\n\n

        También hacemos del diezmo un acto de adoración a Dios cuando reconocemos su cuidado, orientación y amor por nosotros. \n\n El diezmo que devolvemos a Dios nos recuerda que él nos cuida y está íntimamente involucrado  en todos los detalles de nuestra vida. \n\n Antes de que devolvamos el diezmo, él ya hizo provisión para atender todas  nuestras necesidades diarias.  Le presentamos nuestro diezmo  con corazón agradecido, reconociendo las muchas bendiciones
que nos concedió, pues solamente podemos devolver el
diezmo si ya hemos recibido sus bendiciones.\n\n

<b>Paso 5: Aceptar que debemos ser santos delante de Dios</b>\n\n

El diezmo, como actitud de adoración, también provee oportunidad de aceptar la orden de ser santos delante
de Dios (ver Lev. 20:26). Ya que él es el propietario y somos
su propiedad, somos santos, separados para su uso especial. \n\n

Al devolver el diezmo, podemos reconocer que le pertenecemos totalmente. De esta manera nuestro diezmo pasa
a ser una confesión de que también somos “separados”
para Dios.\n\n

<b>Paso 6: Volver a consagrar nuestra vida a Dios</b>\n\n

Cuando aceptamos el diezmo como algo santo, que
pertenece a Dios, reconocemos nuestra bendición en tratar
con lo que es santo. Para que eso sea hecho correctamente,
debemos traer nuestro diezmo ante Dios en el contexto de
nuestro caminar diario con él.\n\n
 Así, el diezmo pasa a ser la
oportunidad que tenemos de volver a consagrarnos totalmente a él. Podemos regocijarnos en la realidad de nuestra
salvación y aceptación en Cristo. Podemos aceptar nuestra nueva vida en él. \n\n

Podemos celebrar la bondad de Dios
al cuidar de nosotros en el mundo material, reconociendo
también que él tiene cuidado de nosotros en el mundo espiritual. El diezmo se convierte en un testimonio para Dios,
y para nuestro corazón, de que lo aceptamos y adoramos en
nuestra vida diaria como discípulos.
En una de las islas del Pacífico sur, un niño de 13 años
demostró esa actitud de adoración: \n\n
Trajo un gran pez que
había pescado y le dijo al anciano de su iglesia que ese era
su diezmo. Luego le preguntó cómo debía proceder con el
pez. El anciano le explicó lo que debía hacer y lo felicitó por
haber pescado diez peces. El niño respondió: “¡Todavía no!
        Este fue el primero que pesqué. Los otros continúan en el
mar, y estoy yendo a pescarlos ahora”.\n\n

Verdaderamente, el diezmo nos provee una herramienta para adorar a Dios cuando lo ponemos en primer
lugar en nuestra vida diaria. El diezmo es el reconocimiento
tangible de nuestra creciente relación con el Señor.\n\n\n

Benjamín C. Maxson, ex director del Ministerio de
Mayordomía de la Asociación General.
(Extraído de DYNAMIC, julio-septiembre de 2002, pp,
4, 5).\n\n

    </string>

    <string name="dia19">
        La promesa de Dios es: <i> “[…] Me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis de todo vuestro corazón”</i> (Jer. 29:13). \n\n

“Debemos  dar a Dios todo el corazón  o, de otra manera, el cambio que se ha de efectuar en nosotros, y por el cual hemos de ser transformados conforme a su semejanza, jamás se realizará. Por naturaleza estamos enemistados con Dios. \n\n El Espíritu Santo  describe  nuestra condición  en palabras como estas: ‘Muertos en vuestros delitos y pecados’ (Efe. 2:1), ‘Toda cabeza  está  enferma, y todo  corazón doliente’, ‘no hay en él cosa sana’ (Isa. 1:5, 6).  \n\n Estamos  enredados fuertemente en los lazos de Satanás, por el cual estamos ‘cautivos a voluntad de él’ (2 Tim. 2:26). Dios quiere sanarnos y libertarnos. \n\n Pero, puesto que esto demanda una transformación completa y la renovación de toda  nuestra naturaleza, debemos entregarnos a él enteramente. \n\n

“La guerra  contra  nosotros mismos es la batalla más grande que jamás  hayamos tenido. El rendirse  a sí mismo, entregando todo a la voluntad de Dios, requiere una lucha; mas, para que el alma sea renovada en santidad, debe someterse antes a Dios”. \n\n

“El gobierno de Dios no está fundado en una sumisión ciega  y en  una  reglamentación irracional,  como  Satanás quiere hacerlo aparecer. Al contrario, apela al entendimiento y la conciencia. \n\n

 ‘¡Venid, pues, y arguyamos juntos!’ (Isa,
1:18, VM), es la invitación del Creador a todos los seres que ha formado.  Dios no fuerza la voluntad de sus criaturas. Él no puede aceptar un homenaje que no se le dé voluntaria e inteligentemente. \n\n Una sumisión meramente forzada  impedirá todo desarrollo real del entendimiento y del carácter: haría del hombre un mero autómata.\n\n No es ese el designio del Creador. Él desea que el hombre, que es la obra maestra de su poder creador, alcance el más alto desarrollo  posible. \n\n

Nos presenta la gloriosa altura a la cual quiere elevarnos mediante su gracia. Nos invita a entregarnos a Él a fin de que pueda hacer su voluntad en nosotros.\n\n A nosotros nos toca decidir si queremos ser libres de la esclavitud del pecado para participar de la libertad gloriosa de los hijos de Dios”. \n\n

“Al consagrarnos a Dios, debemos necesariamente abandonar todo aquello que nos separe de él. Por esto, dice el Salvador: ‘Así, pues,  cualquiera de vosotros  que  no renuncia a todo lo que posee, no puede ser mi discípulo’ (Luc.14:33). Debemos dejar todo lo que aleje el corazón de Dios. Los tesoros son el ídolo de muchos.\n\n El amor  al dinero  y el deseo  de las riquezas  son la cadena de oro que los tienen sujetos a Satanás. Otros adoran la reputación y los honores del mundo. \n\n Una vida de comodidad egoísta, libre de responsabilidad ,  es el ídolo de otros. Mas deben romperse estos lazos de servidumbre. No podemos consagrar una parte de nuestro corazón al Señor y la otra al mundo. No somos hijos de Dios a menos que lo seamos enteramente. \n\n
“Hay algunos que profesan servir a Dios a la vez que confían en sus propios esfuerzos para obedecer su Ley, formar un carácter recto y asegurarse la salvación.\n\n Sus corazones no son movidos por ningún sentimiento profundo del amor de Cristo, sino que tratan de ejecutar los deberes de la vida cristiana como una cosa que Dios demanda de ellos, a fin de ganar el cielo. Tal religión no vale nada. \n\n Cuando Cristo mora en el corazón, el alma está  tan llena de su amor, del gozo de su comunión, que se une a él, y pensando en él, se olvida de sí misma.  El amor  de Cristo es el móvil de la acción. \n\n Aquellos que sienten el constructivo amor de Dios no preguntan cuánto es lo menos que pueden darle para satisfacer sus requerimientos; no preguntan cuál es la más baja norma aceptada, sino que aspiran a una vida de completa conformidad con la voluntad de su Salvador. \n\n Con ardiente deseo entregan todo y manifiestan un interés proporcional al valor del objeto que buscan. El profesar pertenecer a Cristo sin sentir amor profundo, es mera charla, árido formalismo, gravosa y vil tarea”. \n\n

“¿Creéis que  es un sacrificio demasiado grande dar todo a Cristo? Haceos a vosotros mismos la pregunta: ‘¿Qué ha dado Cristo por mí?’ \n\n El Hijo de Dios dio todo para nuestra redención: La vida, el amor y los sufrimientos. ¿Y es posible que nosotros, seres indignos  de tan  grande amor, rehusemos entregarle nuestro corazón? \n\n  Cada momento de nuestra vida hemos sido participantes de las bendiciones de su gracia, y por esta  misma  razón  no podemos comprender plenamente las profundidades de la ignorancia y la miseria de las que hemos sido salvados. \n\n ¿Es posible que veamos a aquel a quien traspasaron nuestros pecados y continuemos, sin embargo, menospreciando todo su amor y su sacrificio? Viendo la humillación infinita  del Señor de gloria,
¿murmuraremos porque no podemos entrar en la vida sino a costa de conflictos y humillación propia? \n\n

“Muchos corazones orgullosos  preguntan: ‘¿Por qué necesitamos arrepentirnos y humillarnos antes de poder tener  la seguridad de que somos  aceptados por Dios?’ Mirad a Cristo. \n\n En él no había pecado alguno y, lo que es más, era el Príncipe del cielo; mas por causa  del hombre se hizo pecado. ‘Fue contado con los pecadores, habiendo él llevado el pecado de muchos, y orado por los transgresores’ (Isa.
53:12)”. \n\n

“Y ¿qué abandonamos cuando damos todo? Un corazón corrompido para que Jesús lo purifique, para que lo limpie con su propia sangre y para que lo salve con su incomparable amor.  ¡Y, sin embargo, los hombres hallan  difícil dejarlo todo! Me avergüenzo de oírlo decir y de escribirlo”. \n\n

“Dios no nos pide que dejemos nada de lo que es para nuestro mayor provecho retener. En todo lo que hace, tiene presente la felicidad de sus hijos. \n\n  Ojalá que todos aquellos que  no han  elegido  seguir  a Cristo pudieran comprender que  él tiene  algo muchísimo mejor  que  ofrecerles  que  lo que están buscando por sí mismos. \n\n El hombre hace el mayor perjuicio e injusticia  a su propia alma cuando piensa  y obra de un modo  contrario a la voluntad de Dios. Ningún gozo real puede haber en la senda prohibida por aquel que conoce lo que es mejor y proyecta el bien de sus criaturas. El camino de la transgresión es el camino de la miseria y la destrucción”. \n\n

“Es un error dar cabida al pensamiento de que Dios se complace en ver sufrir a sus hijos. Todo el cielo está interesado en la felicidad del hombre. \n\n Nuestro Padre celestial no cierra las avenidas del gozo a ninguna de sus criaturas. \n\n Los requerimientos divinos nos llaman  a rehuir  todos  los placeres que traen consigo sufrimiento y contratiempos, que nos cierran la puerta de la felicidad y del cielo. \n\n
 El Redentor del mundo acepta a los hombres tales  como son, con todas sus necesidades, imperfecciones y debilidades; y no solamente los limpiará  de pecado  y les concederá redención por su sangre, sino también satisfará el anhelo de todos los que consientan en llevar su yugo y su carga. \n\n  Es su designio impartir paz y descanso a todos los que acudan a él en busca del Pan de la vida. Solamente demanda de nosotros que cumplamos los deberes que guíen nuestros pasos a las alturas  de la felicidad, a las cuales los desobedientes nunca pueden llegar. La verdadera vida de gozo del alma es tener a Cristo, la esperanza de gloria, modelado en ella”. \n\n

“Muchos  dicen:  ‘¿Cómo me  entregaré a Dios?’ Deseáis hacer su voluntad,  mas sois moralmente débiles, sujetos a la duda y dominados por los hábitos de vuestra mala vida. \n\n  Vuestras  promesas y resoluciones son  tan  frágiles como telas  de araña.  No podéis gobernar vuestros pensamientos, impulsos y afectos. \n\n El conocimiento de vuestras promesas no cumplidas y de vuestros votos quebrantados debilita vuestra confianza en vuestra propia sinceridad y os induce  a sentir  que Dios no puede aceptaros; mas  no necesitáis desesperar. Lo que necesitáis comprender es la verdadera fuerza  de la voluntad. \n\n
 Este es el poder de decidir o de elegir. Todas las cosas dependen de la correcta acción de la voluntad.  Dios ha dado a los hombres el poder de elegir; depende de ellos el ejercerlo. \n\n  No podéis cambiar vuestro corazón, ni dar por vosotros  mismos sus afectos a Dios; pero podéis  elegir servirlo. Podéis darle  vuestra voluntad,  para que él obre en vosotros tanto el querer como el hacer, según su voluntad. De ese modo vuestra naturaleza entera estará bajo el dominio  del Espíritu de Cristo, vuestros afectos se concentrarán en él y vuestros pensamientos se pondrán en armonía con él”. \n\n

“Desear ser bondadosos y santos es rectísimo; pero si solo llegáis hasta allí de nada os valdrá. Muchos se perderán esperando y deseando ser cristianos. No llegan al punto de dar su voluntad a Dios. No eligen ser cristianos ahora”. \n\n

<i> “Por medio del debido ejercicio de la voluntad,  puede obrarse un cambio completo  en nuestra vida. Al dar vuestra voluntad  a Cristo, os unís con el poder que está sobre todo principado y potestad. \n\n  Tendréis fuerza de lo Alto para sosteneros firmes y, rindiéndoos así constantemente a Dios, seréis fortalecidos para vivir una vida nueva, es a saber, la vida de la fe” </i> (El Camino a Cristo, capítulo 5)”. \n\n


<b><i>Fuiste creado para caminar diariamente con Dios</i></b>\n\n

Debemos dar a Dios todo el corazón o, de otra manera, el cambio que se ha de efectuar en nosotros, jamás se realizará. \n\n

La guerra  contra  nosotros mismos es la batalla más grande que jamás hayamos tenido. El rendirse a sí mismo, entregando todo a la voluntad de Dios, requiere una lucha; mas, para que el alma sea renovada en santidad, debe  someterse antes a Dios. \n\n Cuando Cristo mora  en el corazón, el alma  está  tan  llena de su amor, del gozo de su comunión, que se une  a él, y pensando en el, se olvida de sí misma. \n\n
¿Creéis que es un sacrificio demasiado grande dar todo a Cristo? Haceos a vosotros mismos la pregunta: \n\n¿Qué ha dado Cristo por mí? Y ¿qué abandonamos cuando damos todo? Un corazón corrompido para que Jesús lo purifique, para que lo limpie con su propia sangre y para que lo salve con su incomparable amor. \n\n ¡Y, sin embargo, los hombres hallan difícil dejarlo todo! El Redentor del mundo acepta a los hombres tales como son, con todas  sus necesidades, imperfecciones y debilidades; y no solamente los limpiará de pecado y les concederá redención por su sangre, sino también satisfará el anhelo de todos los que consientan en llevar su yugo y su carga. \n\n
    </string>

    <string name="dia20">

“Dios nos habla por la naturaleza y por la Revelación, por su providencia  y por la influencia de su Espíritu. Pero esto  no es suficiente; necesitamos abrirle nuestro corazón. \n\n  Para tener vida y energía espirituales, debemos tener  verdadero intercambio con nuestro Padre  celestial. Puede ser nuestra mente atraída hacia él; podemos meditar en sus obras, sus misericordias, sus bendiciones; pero eso no es, en el sentido pleno de la palabra, estar en comunión con él. Para ponernos en comunión con Dios, debemos tener algo que decirle tocante a nuestra vida real”. \n\n

“Orar es el acto de abrir nuestro corazón a Dios como a un amigo. No es que se necesite esto para que Dios sepa lo que somos, sino a fin de capacitarnos para recibirlo. La oración no baja a Dios hasta nosotros, antes bien nos eleva a él”. \n\n

“Cuando Jesús estuvo sobre la tierra, enseñó a sus discípulos a orar. Les enseñó a presentar a Dios sus necesidades diarias y a echar toda su solicitud sobre él. \n\n  Y la seguridad que les dio de que sus oraciones serían oídas, nos es dada también a nosotros”. \n\n

“Jesús  mismo,   cuando habitó   entre   los  hombres, oraba  frecuentemente. Nuestro Salvador se identificó  con nuestras necesidades y flaquezas, convirtiéndose en un suplicante que imploraba de su Padre nueva provisión de fuerza, para avanzar  fortalecido para el deber y la prueba. \n\n  Él es nuestro ejemplo en todas las cosas. Es un hermano en nuestras debilidades, ‘tentado en todo así como nosotros’; pero, como ser inmaculado, rehusó el mal; sufrió las luchas y las torturas de alma de un mundo de pecado. Como humano, la oración fue para él una necesidad y un privilegio. Encontraba consuelo y gozo en estar en comunión con su Padre”. \n\n

“Y, si el Salvador de los hombres, el Hijo de Dios, sintió la necesidad de orar, ¡cuánto más nosotros, débiles mortales, manchados por el pecado, no debemos sentir la necesidad de orar con fervor y constancia!” \n\n

“Nuestro  Padre celestial  está  esperando para  derramar sobre nosotros la plenitud de sus bendiciones. Es privilegio nuestro beber abundantemente en la Fuente de amor infinito. ¡Qué extraño que oremos tan poco! \n\n  Dios está pronto y dispuesto a oír la oración sincera  del más humilde de sus hijos y, sin embargo, hay de nuestra parte mucha cavilación para presentar nuestras necesidades delante de Dios. \n\n
¿Qué pueden pensar los ángeles del cielo de los pobres  y desvalidos seres humanos, que están sujetos a la tentación, cuando el gran Dios lleno de infinito amor se compadece de ellos y está pronto para darles más de lo que pueden pedir o pensar y que, sin embargo, oran tan poco y tienen poca fe? Los ángeles se deleitan en estar cerca de él.  \n\n
 Es su mayor delicia estar en comunión con Dios; y, con todo, los hijos de los hombres, que tanto necesitan la ayuda que Dios solamente puede dar, parecen satisfechos andando sin la luz del Espíritu ni la compañía de su presencia”. \n\n

“Las tinieblas del maligno  cercan a aquellos  que descuidan la oración. Las tentaciones secretas del enemigo los incitan  al pecado;  y todo porque no se valen del privilegio que Dios les ha concedido  de la bendita oración. \n\n ¿Por qué han de ser los hijos y las hijas de Dios tan remisos para orar, cuando la oración es la llave en la mano de la fe para abrir el almacén del cielo, en donde  están atesorados los recursos infinitos de la Omnipotencia? \n\n

Sin oración incesante y vigilancia diligente, corremos el riesgo de volvernos indiferentes y de desviarnos del sendero  recto. \n\n  Nuestro adversario procura constantemente obstruir el camino  al propiciatorio, para  que  no obtengamos, mediante ardiente súplica y fe, gracia y poder para resistir a la tentación”. \n\n

“Hay ciertas  condiciones según  las cuales  podemos esperar que Dios oiga y conteste nuestras oraciones. Una de las primeras es que sintamos necesidad de su ayuda. Él nos ha hecho esta promesa: \n\n ‘Porque yo derramaré aguas  sobre el sequedal, y ríos sobre la tierra  árida’ (Isa. 44:3). Los que tienen hambre y sed de justicia, los que suspiran por Dios, pueden estar seguros de que serán hartos. \n\n  El corazón debe estar abierto a la influencia del Espíritu; de otra manera no puede recibir las bendiciones de Dios. \n\n

“Nuestra  gran  necesidad es, en sí misma,  un argumento y habla  elocuentemente en nuestro favor. Pero se necesita buscar al Señor para que haga estas cosas por nosotros. Pues dice: \n\n ‘Pedid, y se os dará’ (Mat. 7:7). Y ‘el que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará también con él todas  las cosas?’ (Rom. 8:32)”. \n\n

“Si toleramos la iniquidad en nuestro corazón, si estamos apegados a algún pecado  conocido, el Señor no nos oirá; más  la oración  del alma  arrepentida y contrita será siempre aceptada. \n\n  Cuando  hayamos confesado con corazón contrito todos nuestros pecados conocidos, podremos esperar que  Dios conteste nuestras peticiones. \n\n

Nuestros propios  méritos nunca nos  recomendarán a la gracia  de Dios. Es el mérito  de Jesús lo que nos salva y su sangre lo que nos limpia; sin embargo, nosotros tenemos una  obra que hacer para cumplir las condiciones de la aceptación”. \n\n

        “La oración eficaz tiene otro elemento: La fe. ‘[…] porque es necesario que el que se acerca a Dios, crea que le hay, y que es galardonador de los que le buscan’ (Heb. 11:6). \n\n  Jesús dijo a sus discípulos: ‘Todo lo que pidiereis orando, creed que lo recibiréis, y os vendrá’ (Mar. 11:24). ¿Creemos al pie de la letra todo lo que nos dice?” \n\n

“La seguridad es amplia  e ilimitada,  y fiel es el que ha prometido. Cuando  no recibimos  precisamente las cosas que pedimos y al instante, debemos creer aún  que el Señor oye y que contestará nuestras oraciones. \n\n
Somos tan cortos de vista y propensos a errar, que algunas veces pedimos cosas que no serían una bendición para nosotros, y nuestro Padre celestial contesta con amor nuestras oraciones dándonos aquello  que es para nuestro más  alto bien, aquello  que nosotros mismos desearíamos si, alumbrados de celestial  saber,  pudiéramos ver todas  las cosas  como realmente son. \n\n
Cuando nos parezca que nuestras oraciones no son contestadas, debemos aferrarnos a la promesa; porque el tiempo de recibir contestación seguramente vendrá, y recibiremos las bendiciones que  más  necesitamos. Por supuesto, pretender que nuestras oraciones sean  siempre contestadas en la misma  forma y según  la cosa particular que pidamos, es presunción. \n\n
Dios es demasiado sabio para equivocarse y demasiado bueno  para  negar  un bien a los que andan en integridad. Así que, no temáis confiar en él, aunque no veáis la inmediata respuesta de vuestras oraciones. Confiad en la seguridad de su promesa: ‘Pedid, y se os dará’ (Mat. 7:7)”. \n\n
“Si consultamos nuestras dudas y temores, o procuramos resolver cada cosa que no veamos claramente, antes de tener  fe, solamente se acrecentarán y profundizarán las perplejidades. \n\n  Mas, si venimos  a Dios sintiéndonos desamparados y necesitados, como realmente somos, si venimos con humildad y con la verdadera certidumbre de la fe le presentamos nuestras necesidades a aquel cuyo conocimiento es infinito, a quien nada se le oculta y quien gobierna a todas las cosas por su voluntad y palabra,  él puede y quiere atender nuestro clamor y hacer resplandecer su luz en nuestro corazón.\n\n
Por la oración sincera nos ponemos en comunicación con la mente del Infinito. \n\n Quizá no tengamos al instante ninguna prueba notable de que el rostro de nuestro Redentor está inclinado hacia nosotros con compasión y amor; sin embargo, es así. No podemos sentir su toque manifiesto, más su mano nos sustenta con amor y piadosa ternura”. \n\n
“Cuando  imploramos  misericordia y bendición de Dios, debemos tener un espíritu de amor y perdón en nuestro propio corazón. \n\n ¿Cómo podemos orar: ‘[…] Perdónanos nuestras deudas, como  también nosotros perdonamos a nuestros deudores’  (Mat. 6:12) y abrigar, sin embargo, un espíritu que no perdona? Si esperamos que nuestras oraciones sean oídas, debemos perdonar a otros como esperamos ser perdonados nosotros”. \n\n

“La perseverancia en la oración  ha sido constituida en condición para recibir. Debemos orar siempre si queremos crecer en fe y en experiencia. \n\n  Debemos ser ‘constantes en la oración’ (Rom. 12:12). ‘Perseverad en la oración, velando  en ella con acción de gracias’ (Col. 4:2). \n\n
El apóstol Pedro exhorta a los cristianos: ‘[…] Sed, pues, sobrios, y velad en oración’ (1 Ped. 4:7). San Pablo ordena: ‘Por nada  estéis afanosos, sino sean  conocidas  vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción de gracias’ (Fil.4:6). \n\n  ‘Pero vosotros, amados […] orando en el Espíritu Santo, conservaos en el amor de Dios’ (Jud. 20, 21). Orar sin cesar es mantener una unión no interrumpida del alma con Dios, de modo que la vida de Dios fluya a la nuestra; y, de nuestra vida, la pureza y la santidad refluyan a Dios”. \n\n

“Es necesario ser diligentes en  la oración;  ninguna cosa os lo impida. Haced cuanto podáis para que haya una comunión continua entre Jesús y vuestra alma. \n\n  Aprovechad toda  oportunidad de ir donde  se suela orar. Los que están realmente procurando estar  en comunión con Dios, asistirán a los cultos de oración, fieles en cumplir su deber, ávidos y ansiosos de cosechar todos los beneficios que puedan alcanzar. Aprovecharán toda oportunidad de colocarse donde puedan recibir rayos de luz celestial”. \n\n

<i>  “Debemos también orar en el círculo de nuestra familia; y, sobre todo, no descuidar la oración privada, porque esta es la vida del alma. \n\n  Es imposible que el alma florezca cuando se descuida la oración. La sola oración pública o con la familia no es suficiente. En medio de la soledad, abrid vuestra alma al ojo penetrante de Dios. \n\n  La oración secreta solo debe ser oída por el que escudriña los corazones: Dios. Ningún oído curioso debe recibir el peso de tales peticiones. En la oración privada el alma está libre de las influencias del ambiente, libre de excitación. Tranquila, pero fervientemente, se extenderá la oración hacia Dios. \n\n  Dulce y permanente será la influencia que dimana de aquel que ve en lo secreto, cuyo oído está abierto a la oración que sale de lo profundo del alma. \n\n  Por una fe sencilla y tranquila, el alma se mantiene en comunión con Dios y recoge los rayos de la luz divina para fortalecerse y sostenerse en la lucha contra Satanás. Dios es el castillo de nuestra fortaleza” </i> (El Camino a Cristo, pp. 92-98). \n\n

¿Ya ayunaste? Si todavía no lo has hecho, haz planes para  el próximo  sábado. El reencuentro será  muy bueno; pero, si ayunas y te preparas, será mucho mejor. \n\n


La oración no baja a Dios hasta nosotros, antes
        bien nos eleva a él.\n\n

        Si el Salvador de los hombres, el Hijo de Dios,
        sintió la necesidad de orar, ¡cuánto más nosotros,
        débiles mortales, manchados por el pecado, no debemos sentir la necesidad de orar con fervor y constancia! \n\n  ¡Qué extraño que oremos tan poco! Dios está
        pronto y dispuesto a oír la oración sincera del más
        humilde de sus hijos y, sin embargo, hay de nuestra
        parte mucha cavilación para presentar nuestras necesidades delante de Dios. \n\n  Porque yo derramaré aguas
        sobre el sequedal, y ríos sobre la tierra árida (Isa. 44:3).
        Porque es necesario que el que se acerca a Dios, crea
        que le hay, y que es galardonador de los que le buscan
        (Heb. 11:6).  \n\n Si consultamos nuestras dudas y temores, o procuramos resolver cada cosa que no veamos
        claramente, antes de tener fe, solamente se acrecentarán y profundizarán las perplejidades. Por la oración
        sincera nos ponemos en comunicación con la mente
        del Infinito. \n\n Quizá no tengamos al instante ninguna
        prueba notable de que el rostro de nuestro Redentor
        está inclinado hacia nosotros con compasión y amor;
        sin embargo, es así.
    </string>



</resources>